<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<anadoluajans>
  <haber>
    <title/>
    <content/>
    <created_at/>
    <city/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Kayseri Büyükşehir Belediyesinden dolandırıcılık uyarısı</title>
    <content>&lt;p&gt;KAYSERİ (AA) - Kayseri Büyükşehir Belediyesi, belediyedeki yöneticilerin ismini kullanarak dolandırıcılık yapan art niyetli kişilere karşı vatandaşları uyardı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Belediyeden yapılan yazılı açıklamada, art niyetli bazı kişilerin zaman zaman Kayseri Büyükşehir Belediyesi ya da bazı üst düzey yetkili ve bürokratların ismini kullanarak yardım veya bağış amaçlı para talebinde bulunduklarının tespit edildiği belirtildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vatandaşların bu konuda duyarlı olmalarının istendiği açıklamada, belediye ya da bürokratların hiçbir şekilde ve hiçbir kimseden para talebinde bulunmalarının söz konusu olamayacağı, bu tür taleplerde bulunan kişilerin tek amacının dolandırıcılık olduğu bildirildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamada, art niyetli kişilerden gelecek tekliflerin ve telefonların dikkate alınmaması, bu durumla karşılaşan vatandaşların bir an önce kolluk kuvvetlerine ihbarda bulunmaları gerektiği kaydedildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 12:56:47</created_at>
    <city>Kayseri</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Global Economics’den Garanti BBVA’ya 2 ödül birden</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL(AA) - Garanti BBVA, Londra merkezli ekonomi dergisi Global Economics tarafından geçen  yıl olduğu gibi 2021 yılında da Türkiye'nin Sürdürülebilir Finans Konusunda En İyi Bankası ve Türkiye'nin En İyi Yatırım Bankası ödülüne layık görüldü.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Garanti BBVA'dan yapılan açıklamada görüşlerine yer verilen Garanti BBVA Genel Müdür Yardımcısı Ebru Dildar Edin, sürdürülebilir kalkınma, iklim krizi ve eşitsizliklerle mücadele konularında aldıkları inisiyatifler ve yenilikçi finansman modelleriyle, 15 yıldan fazla süredir, Türkiye’nin öncü kurumlarından biri olduklarını kaydetti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sürdürülebilir kalkınmaya bugüne kadar 51 milyar TL’yi aşan kaynakla katkı sağladıklarını vurgulayan Edin, şu değerlendirmelerde bulundu:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"2014 yılından bu yana, proje finansmanı portföyümüzün karbondan arındırılması amacıyla finansman sağladığımız yeni enerji üretim projelerinin tamamı yenilenebilir enerji yatırımlarından oluşuyor. Bu yıl yenilenebilir enerjiye olan desteğimizi bir adım öteye taşıyarak finans sektöründe bir ilki daha gerçekleştirerek kömürle bağlantılı aktiviteleri finanse etmeyeceğimizi taahhüt ettik. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ayrıca Paris Anlaşması hedefleri doğrultusunda net sıfır banka olma yolunda küresel trendleri takip ederek sektörümüz adına çok daha büyük bir taahhütte bulunup Birleşmiş Milletler Net Sıfır Bankacılık Birliği’ne Türkiye’den katılan ilk ve tek banka olduk. Bu taahhüt kapsamında portföyümüzü en geç 2050 yılına kadar net sıfır karbon yapma doğrultusunda stratejiler geliştireceğiz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Son olarak Deniz Temiz Derneği/ TURMEPA iş birliği yaparak deniz kirliliğini önlemek adına Marmara Denizi’nde atık yüzey temizliği ve bölge illerinde deniz temizliği konusunda farkındalık eğitimleri gerçekleştirmek amacıyla Mavi Nefes Projesi’ni hayata geçirdik. Sürdürülebilir bir dünya için hayata geçirdiğimiz uygulamalarla pek çok farklı endekste ve uluslararası platformda yer alıyoruz. Başarılarımızı her yıl artırarak yeni ödüller kazanıyor ve sektördeki paydaşlarımıza öncülük ediyoruz. Dolayısıyla sürdürülebilirlik ve yatırım konusundaki hedeflerimizi korumaya ve her yıl daha iddialı hedefler koymaya devam edeceğiz”&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 12:56:34</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Rusya kripto para yatırımlarını yasaklamayı planlamıyor</title>
    <content>&lt;p&gt;MOSKOVA (AA) – Rusya Maliye Bakan Yardımcısı Aleksey Moiseyev, kripto paraların Rusya’da bir ödeme aracı olarak kullanılmayacağını belirterek, “Vatandaşların yurt dışındaki borsalarda kripto para alımına yönelik herhangi bir yasak getirilmesi planlanmıyor.” dedi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moiseyev, başkent Moskova’da gazetecilere yaptığı açıklamada, Rus hükümetinin kripto para piyasalarına ilişkin yaklaşımına dair değerlendirmelerde bulundu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kripto paralarla ödeme yapılmasının Rusya’da para arzına yönelik tehlikeler barındırdığına dikkati çeken Moiseyev, “Rusya’da kripto paralarla ödeme yapmak şu anda yasak ve bu yaklaşımımız değişmedi. Örneğin, İsveç bunu serbest bıraktı ve bazı bölgelerde ulusal para birimleri artık geçmiyor.” diye konuştu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rusların kripto paralara yönelik yatırımları konusunda da ise serbestlik tanındığını anlatan Moiseyev, “Vatandaşların yurt dışındaki borsalarda kripto para alımına yönelik herhangi bir yasak getirilmesi planlanmıyor.” dedi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rusya Merkez Bankası Birinci Başkan Yardımcısı Sergey Şvetsov, 15 Eylül’de yaptığı açıklamada, "duygusal alımların" önüne geçmek amacıyla ülkedeki bankalardan kripto borsalarına yönelik ödemelerin yavaşlatılacağını söylemişti.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 12:44:58</created_at>
    <city>Moskova</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Bacıyan-ı Rum diyarı Kırşehir'de "Nerede Kalmıştık…" Eğitim Seferberliği Projesi</title>
    <content>&lt;p&gt;KIRŞEHİR (AA) - Bacıyan-ı Rum diyarı Kırşehir'de, Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan'ın eşi Emine Erdoğan'ın himayelerinde, AK Parti Genel Merkez Kadın Kolları Başkanlığınca başlatılan "Nerede Kalmıştık..." Eğitim Seferberliği Projesi'nin tanıtımı gerçekleştirildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AK Parti Kırşehir İl Başkanlığı'nda düzenlenen basın toplantısında konuşan Genel Merkez Kadın Kolları İl Koordinatörü Sena Aktürk, projenin Bacıyan-ı Rum kadın örgütlenmesinin başladığı Kırşehir'de yapılmasının ayrı bir anlam taşıdığını, eğitimi yarım kalan kadın ve kızları kapsadığını söyledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kadınların, Avrupa'da 18. yüzyılda iş gücüne dahil olduğunu ancak Fatma Bacı'nın öncülüğünde başlatılan Bacıyan-ı Rum kadın örgütlenmesiyle Anadolu'da 13. yüzyılda eğitim ve iş gücüne katıldıklarını vurgulayan Aktürk, "Sadece iş gücüne değil aslında siyasete de dahil olmuş oldular. Ben projenin, Bacıyan-ı Rum nedeniyle Kırşehir'de daha anlamlı olduğunu düşünüyorum. Bizim Kadın Emeği İstikbali Programlarımız var. Büyük ve güçlü Türkiye ideali, kadınlarımızın daha aktif rol oynamasıyla hayata geçecek." dedi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aktürk, 2023 hedefleri doğrultusunda Türkiye'yi karış karış gezdiklerini belirterek, "Emeği ile kendi işini kurmuş kadınların öncülüğünde programlar gerçekleştiriyoruz. Bu eğitim projesiyle de kadınlarımızın eğitim hayatına yeniden devam etmelerini sağlamayı amaçlıyoruz." diye konuştu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AK Parti Kırşehir İl Başkanı Seher Ünsal da Bacıyan-ı Rum adındaki Anadolu Kadınlar Birliği'nin topluma yön veren konumlarının bugün bile hayranlık uyandırdığına işaret ederek, yüzyıllar öncesinden yakılan bu meşaleyi taşımanın Anadolu kadınlarının görevi olduğuna dikkati çekti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sanayiden ekonomiye, tıptan sanata ve spora kadar her alanda iftihar kaynağı kadınların olduğunu aktaran Ünsal, şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Bu nitelikli insan kaynağının artması, ülkemizin gelişimi açısından hayati öneme sahiptir. İnanıyorum ki Nerede Kalmıştık Projesi, kadınlarımızın bilgi ve becerileri kadar istihdam oranlarını da arttıracaktır. Güçlü kadınlar güçlü ailelere, güçlü aileler ise bileği bükülemez bir topluma dönüşecektir. Eğitiminize devam etmek, hayalini kurduğunuz diplomayı almak için geç kalmadınız. Size bilgi ve destek sağlayacak olan gönüllü eğitim rehberlerimiz yola çıktı bile. Siz sadece 'nerede kalmıştık' deyin ve kaldığınız yerden gelin el ele birlikte devam edelim."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Proje ile ilgili broşürlerin dağıtıldığı toplantıya, AK Parti Kırşehir Kadın Kolları Başkanı Meryem Düğer ve çok sayıda kadın katıldı.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 12:43:16</created_at>
    <city>Kırşehir</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>TEMSA küçülen pazarda üretim ve ihracat atağına geçti</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL (AA) - TEMSA, aynı dönemde yüzde 37 azalan Türkiye otobüs ihracatında kaydettiği yüzde 138’lik artışla da önemli bir atılım yaşadı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TEMSA açıklamasına göre, 2021 yılı ilk 9 ayında Türkiye’de otobüs üretimi yüzde 32,9 düşerken ihracat da yüzde 37 azaldı. Özellikle pandemi ve yarı iletken çip sorunu nedeniyle ana sanayinde bazı şirketlerin üretime ara vermesi üretim ve ihracattaki bu düşüşte etkili oldu. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Türkiye’de otobüs pazarının önde gelen oyuncularından TEMSA, aynı dönemde üretimini yüzde 30, ihracatını da yüzde 138 artırmayı başardı. Pandeminin damga vurduğu 2020 yılında toplam 411 adet otobüs üretimi gerçekleştiren şirket, 2021 yılının ilk 9 ayında 382 adetlik otobüs üretimiyle geçtiğimiz yılın toplam rakamlarına yaklaştı. Üretimdeki bu artış TEMSA’ya 4,5 puanlık bir üretim payı artışı da getirdi. İhracatta ise şirket dikkat çeken bir atılım yaşadı. 2020 yılının tamamında 213 adetlik ihracat gerçekleştiren TEMSA, 2021 yılının ilk 9 ayında yaptığı 293 adetlik otobüs ihracatıyla geçtiğimiz yılın toplam rakamını geride bıraktı. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sabancı Holding ve Skoda Transportation’ın ana ortağı PPF Grup çatısı altında faaliyet gösteren TEMSA, yüzde 100 Türk mühendislerinin geliştirdiği araçlarını Adana’da 500 bin metrekarelik alana kurulu fabrikasında 1.300 çalışanıyla üretiyor. Şirket 4 bin adet otobüs ve midibüs, 7 bin 500 adet hafif kamyon olmak üzere yılda tek vardiyada toplam 12 bin adetin üzerinde üretim kapasitesiyle de sektörün en büyük oyuncuları arasında yer alıyor. İhracatta da güçlü bir konumu olan TEMSA, 15 bine yakın aracını Fransa, Almanya, İngiltere, İtalya, Avusturya, İsveç, Litvanya ve Benelüks gibi Avrupa ülkelerinin yanı sıra ABD ve Türk Cumhuriyetleri de dahil dünyanın 66 ülkesine ihraç ediyor. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Türkiye’de otobüs pazarının küçüldüğü ve ihracatın düşüş yaşadığı bir dönemde TEMSA’nın yaşadığı yükselişin arkasında üretim gücü ve elektrikli otobüs üretiminde atağa geçmesi önemli rol oynuyor. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Elektrikli otobüs ihracatı ve anlaşmalarıyla dikkati çekiyor&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Son dönemde elektrikli araçlara odaklanan şirket, seri üretime hazır hale getirdiği MD9 electriCITY, Avenue Electron ve Avenue EV model elektrikli araçlarla, bu alanda müşterilerine birden fazla model alternatifi sunabilen dünyadaki sayılı üreticiler arasında yer alıyor. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;TEMSA, gerçekleştirdiği elektrikli otobüs ihracatı ve anlaşmalarıyla da dikkat çekiyor. Şirket, elektrikli şehir içi otobüsü MD9 electriCITY’nin ilk ihracatını İsveç’e yaptı. İsveç’in ardından, Romanya’nın Buzau kentinin açtığı elektrikli otobüs ihalesine Avenue Electron model elektrikli araçlarıyla katıldı ve küresel rakiplerini geride bırakarak ipi göğüsledi. Çek Cumhuriyeti’nde Prag Ulaşım Şirketi’nin elektrikli otobüs filo sözleşmesine imza atan TEMSA, 14 otobüsten oluşan filoyu 2021 yılının sonunda teslim edecek. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamada görüşlerine yer verilen TEMSA Üst Yöneticisi (CEO) Tolga Kaan Doğancıoğlu, otomotiv sektörü pandemi ve çip krizi kaynaklı üretim zorlukları yaşarken TEMSA olarak üretimlerini aksatmadan sürdürdüklerini belirtti. Pazarın daraldığı bir dönemde üretim ve ihracatta ortaya koydukları performansın güçlü şirket yapılarının bir sonucu olduğunu aktaran Doğancıoğlu, üretim ve ihracatta ivme yaşarken gelişen teknolojiye de öncülük ettiklerini dile getirdi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geçen yıl birçok otobüs şirketi pandemi nedeniyle üretime ara vermek zorunda kaldığı için bu yıl da bu kesintilerin olumsuzluklarını hissetmeye devam ettiklerini vurgulayan Doğancıoğlu, yılın 9 ayında otobüs pazarında üretim ve ihracatta yaşanan daralma da yine bu olumsuzlukların bir yansıması olduğunu belirtti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TEMSA olarak bu dönemde üretimdeki güçleriyle öne çıktıklarını aktaran Doğancıoğlu, şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Yılın ilk 9 ayında üretimde yüzde 30, ihracatta yüzde 138’lik bir artış kaydettik. Özellikle ihracatta yaşadığımız artışta son dönemde odağımızda yer alan elektrikli otobüsler de rol oynadı. Elektrikli araç teknolojilerinde dünyanın sayılı şirketlerinden biri haline geldik. Bazı coğrafyalarda pazarın tek oyuncusu olarak sektörde oyun kurucu konumdayız. Kardeş şirketimiz Skoda Transportation ile birlikte küresel varlığımızı da sürekli artırıyoruz. Yakın zamanda tüm teknolojisiyle kendi ürettiğimiz elektrikli araçlarımız ABD pazarına giriş yapacak. Öte yandan, otonom otobüsle ilgili çalışmalarımızı son hızla sürdürüyoruz. Teknolojiye öncülük eden, akıllı ürünlerini akıllı fabrikada üreten bir şirket olarak elektrikli araçlar, akıllı araçlar ve otonom araçlara ciddi yatırım yapıyoruz. Burada yaptığımız yatırımın karşılığını da önümüzdeki dönemde daha büyük üretim hacimleri ve daha fazla ihracat olarak almaya devam edeceğiz."&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 12:43:03</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Seydişehir Kaymakamı Pişkin, Ortakaraören Mahallesinde ziyaretlerde bulundu</title>
    <content>&lt;p&gt;KONYA ( AA) - Seydişehir Kaymakamı Deniz Pişkin, Ortakaraören Mahallesinde bir araya geldiği vatandaşların istek ve taleplerini dinledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pişkin, Ortakaraören Mahallesi'nde Gezici Sağlık Tarama aracında gerçekleştirilen yerinde sağlık hizmetlerini inceledi, personelden bilgi aldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daha sonra mahalledeki vatandaşlarla bir araya gelen Pişkin, ardından şehit aileleri ile hasta, yaşlı ve engelli vatandaşların evlerini ziyaret etti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pişkin, ziyaretlerle ilgili yaptığı açıklamada, Seydişehir’i yakından tanımak ve vatandaşların ihtiyaç ve taleplerini yerinde dinlemek amacı ile kırsal mahalle gezilerine başladıklarını belirtti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İhtiyaç ve talepleri yerinde görerek çözmenin önemine dikkat çeken Pişkin, "Muhtarımızla ve vatandaşlarımızla ile bir araya geldikten sonra mahallemizdeki halk eğitim kurslarını ve şehit ailelerimizi ziyaret ettik. Ayrıca, hasta, yaşlı ve engelli vatandaşlarımızı evlerinde ziyaret ederek bir istedikleri olup olmadığını sorduk." dedi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pişkin'e ziyaretlerde, Ortakaraören Mahallesi Muhtarı Ayşe Demir ile daire müdürleri eşlik etti.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 12:41:42</created_at>
    <city>Konya</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211013:25822455/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Aydem Yenilenebilir Enerji'den halka arz sürecine ilişkin açıklama:</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL (AA) - Aydem Yenilenebilir Enerji (AYDEM), İstanbul Portföy Yönetimi AŞ'nin AYDEM'in halka arzında usulsüz açığa satış yaparak şirketin itibarını ve hisse değerini olumsuz yönde etkiledikleri için gereken hukuki süreçlerin başlatılacağını duyurdu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AYDEM'den yapılan açıklamada, Sermaye Piyasası Kurulunun (SPK); AYDEM hissesinde usulsüz açığa satış işlemleri gerçekleştirilmesi nedeniyle İstanbul Portföy Yönetimi AŞ'ye, 1 milyon 921 bin 326 TL idari para cezası uygulama kararı aldığı hatırlatıldı.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Söz konusu şirketin, mevzuata aykırı olmasına rağmen Aydem Yenilenebilir Enerji'nin halka arzının ilk gününde usulsüz açığa satış yaparak, şirket hisselerinin olağan fiyat akışına müdahale ettiği, ilk işlem gününde hisse fiyatında yanlış ve yanıltıcı izlenimler uyandırdığı, bu şekilde hissenin değeri ile şirketin itibarını olumsuz etkilediği, şirketi ve yatırımcıları zarara uğrattığı  ve mağdur ettiği vurgulanan açıklamada, "Şirketimizin itibarını ve hisse değerini olumsuz yönde etkileyen bu usulsüz işlem hakkında, gereken hukuki süreçler başlatılacak olup sürecin takipçisi olacağız." ifadeleri kullanıldı.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamada, hisse senedinin bahsedilen nedenle başlayan değer kaybı sırasında farklı platformlarda dile getirilen mesnetsiz bir iddianın da açıklığa kavuşturulması ihtiyacı doğduğu belirtildi.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Şirketin halka arzı sırasında, izahnamede de açıklandığı üzere, ilgili SPK mevzuatına uygun şekilde, halka arz eden pay sahibi Aydem Enerji Yatırımları AŞ adına  İş Yatırım tarafından fiyat istikrarı işlemlerinin gerçekleştirildiği kaydedilen açıklamada, şu bilgilere yer verildi:&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Bu çerçevede ve ilgili SPK mevzuatı kapsamında, şirketimiz hisselerinin Borsa İstanbul’da işlem görmeye başlamasını müteakip 30 gün boyunca, İş Yatırım tarafından hisse fiyatındaki ani düşüş ve dalgalanmaları önlemek amacıyla geri alımlar yapılmıştır. Bu işlemlerin sona ermesiyle işlemlerle ilgili detaylar, işlemi gerçekleştiren aracı kurum tarafından, 28 Mayıs 2021 tarihinde yapılan KAP açıklamasıyla kamuoyuna duyurulmuştur. Fiyat istikrarı işlemlerinin olağan yapısı ve mevzuatın gereklilikleri uyarınca, fiyat istikrarı süreci boyunca alımı yapılan hisseler, İş Yatırım tarafından fiyat istikrarına ilişkin açılmış özel bir hesapta muhafaza edilmiştir. İşlemin 28 Mayıs 2021 tarihinde tamamlanmasını müteakip, ilgili hisseler İş Yatırım tarafından halka arz eden pay sahibi Aydem Enerji Yatırımları AŞ’nin Yapı Kredi Yatırım nezdindeki hesaplarına virman edilmiştir. İzahnamemizde belirtildiği üzere, fiyat istikrarı amaçlı alınan bu hisselerin, bir yıl süreyle halka arz fiyatının altında bir bedelle satışı söz konusu değildir. Bu nedenle, bu hisseler alış tarihlerinden bugüne kadar herhangi bir satış işlemine konu olmamıştır. Bu durum, Merkezi Kayıt Kuruluşu kayıtlarıyla sabittir."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamada, Aydem Yenilenebilir Enerji'nin; Türkiye geneline yayılan 26 genç yenilenebilir enerji santraliyle, Türkiye’nin sürdürülebilir kaynaklarla büyümesine katkı sağlamaya, daha iyi bir gelecek için üretmeye ve yatırımcılarıyla birlikte büyümeye devam edeceği aktarıldı.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 12:36:32</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Türkiye Hayat Emeklilik ile çocukların eğitim hayatı güvence altında</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL(AA) - Türkiye Hayat Emeklilik’in Eğitimin Gücü Sigortası ile çocukların eğitim hayatı güvence altına alınıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Türkiye Hayat Emeklilik'ten yapılan açıklamaya göre, Türkiye Hayat Emeklilik’in Eğitimin Gücü Sigortası ile çocukların eğitimi yarıda kalmıyor, beklenmeyen durumlara karşı eğitim hayatı güvence altına alınıyor. Sigortalının sigorta süresi içerisinde vefatı halinde çocuğunun, torununun veya eğitimini üstlendiği başka bir öğrencinin eğitim masrafları Türkiye Hayat Emeklilik tarafından karşılanıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18-65 yaş arası herkesin faydalanabildiği ve yaşam kaybı teminatını içeren sigorta, en az 2 en çok 20 yıllık süreyi kapsıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamada görüşlerine yer verilen Türkiye Hayat Emeklilik Strateji, Dijital Dönüşüm ve Pazarlama Genel Müdür Yardımcısı Bilal Türkmen, özellikle son dönemde pandemiyle birlikte artan belirsizlik riskini en aza indirmek için sigortanın önemine dikkati çekerek, “Çocukların eğitim masrafları yıllar içerisinde değişiklik gösteriyor. Bu durum, eğitimin devamlılığı için karşılaşılabilecek risklere karşı anne babaların önlem alma gerekliliğini doğuruyor ve eğitim sigortası ihtiyaç haline geliyor. Tüm ebeveynlere Eğitimin Gücü Sigortası ile geleceğimizin teminatı çocuklarımızın eğitim hayatlarını garanti altına almalarını öneriyoruz." ifadelerini kullandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Ödenen primler yüzde 15 ile 40 arasında gelir vergisinden düşüyor&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Çocuklarının ya da bir yakınının eğitiminde daha güvenli adımlarla ilerlemesine destek olmak isteyen 18-65 yaş arasındaki sağlıklı tüm müşteriler, sigortadan faydalanabiliyor. Ödenmesi gereken sigorta primi, sigorta süresine, yaşa ve teminat tutarına göre belirleniyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ödenen primin tamamı, prim ödenen ayda elde edilen ücretin yüzde 15'ini ve asgari brüt ücretin yıllık tutarını geçmemek koşuluyla alınıyor. İçinde bulunan aydaki vergi dilimine göre yüzde 15 ile yüzde 40 arasında değişen oranlarda gelir vergisi matrahından düşürülüyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En az 2 ile en çok 20 yıl arasında olmak üzere çocuğun kalan eğitim süresini düşünerek sigorta süresi tespit edilebiliyor. Ayrıca Eğitimin Gücü Sigortası yaşam kaybı teminatı da içeriyor. Teminat tutarı, çocuğun yıllık eğitim masrafı ve eğitim süresi dikkate alınarak belirleniyor ve kalan eğitim süresi ile orantılı olarak her yıl azalarak eğitim süresi sonuna kadar devam ediyor.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 12:31:07</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Mamak'ın tescilli ekşi mayalı ekmeği ile ravak yoğurdu coğrafi işaret aldı</title>
    <content>&lt;p&gt; ANKARA (AA ) - Mamak Belediyesi Kadın Kooperatifi (MAKKOP) girişimi ile tescillenen ve tarihi geçmişe sahip Kutludüğün'e has tescilli ekşi mayalı ekmeği ile ravak yoğurdu, Türk Patent ve Marka Kurumundan (TÜRKPATENT), "Coğrafi İşaret Tescil Belgesi" aldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mamak Belediye Başkanı Murat Köse, yaptığı açıklamada, ilçenin gastronomi alanında da geniş bir yelpazeye sahip olduğunu belirtti. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Köse, şunları kaydetti:&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ekşi maya ekmeği ve ravak yoğurdunun tescillenmesinden mutluluk duyuyoruz. Yeni coğrafi işaretli ürünlerin kazandırılmasına yönelik de çalışmalarımızı sürdürüyoruz. Bu ürünlerin tanıtılması ve değerlerinin korunması adına coğrafi işaret tescili alınması bizler için çok önemli. Bu anlamda yapılan çalışmalarda emeği geçen herkese teşekkür ediyorum."&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 12:27:19</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211013:25822186/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Kiğılı kış koleksiyonunu minimalizm, dijital desenler ve sürdürülebilirlik domine ediyor</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL (AA) - Türkiye’deki erkek giyim markalarından Kiğılı'nın hazırladığı kış koleksiyonu, erkek modası trendlerinde minimalizm, dijital desenler ve sürdürülebilirlikle öne çıkıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Markadan yapılan açıklamaya göre, Kiğılı, kış koleksiyonunda erkekleri çağdaş ürünleriyle buluşturuyor. Çevreye duyarlı ve sürdürülebilir üretim anlayışının da hakim olduğu, "Fash-Luxe", "Monomolist" ve "New Normal" temalarıyla şekillenen koleksiyon hem günlük hayatta hem de iş hayatında tarzlarını yansıtmak isteyen erkeklere birbirinden farklı seçenekler sunuyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sürdürülebilir anlayışın hakim olduğu koleksiyon, geri dönüştürülmüş ipliklerle üretilen gömlekler, örme grubu atıklarından dolgu elyaflı montlar, doğal liflerin kullanıldığı pantolon ve yüzde 100 doğal boyar maddelerle renklenen yeni sezon ürünlerle şekilleniyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tek veya iki zıt renk ya da belirgin desenlerden oluşan monokrom tarzının inceliklerinin ele alındığı sezonda "Monomalist" detaylar koleksiyonda kendine fazlaca yer ediniyor. Pantolon, ceket, kazak, palto, astarsız örme ceket, örme gömlek, ipli pantolonlarda sıklıkla kullanılan siyah, beyaz ve kırmızı renkler öne çıkıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geometrik desenler kış sezonunda koleksiyona hareket kazandırırken, minimalizme nihai bir bakış ile daha temiz daha keskin çizgiler ile lüks bir spor seçeneği sunan yeni sezon, spor kesim pantolonlar, rahat fitler, örme kumaş pantolonlar sunuyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Bilinçli Çekirdeğe Geçiş” mottosuyla kış sezonuna izlerini yansıtan "Fash-Luxe" ile erkek giyim modasının temel tonları haki, bordo, kiremit, petrol ve hardal renklerinin yansıtıldığı kruvaze yelek, ceket, pantolon, gömlek ve hırkalar erkeklerin vazgeçilmezi arasında ilk sıralarda yer alıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Koruyucu teknolojiler, tarihsel etkiler ve dijital dokunuşlarla üretilen tasarımların ön plana çıktığı "New Normal" temasında antik tarzlar dijital gelecekle harmanlanıyor. Doğal ve nostaljik trendlerin, doygun sıcak tonlarla tanımlandığı temada, klasik kullanışlı nötr renkler ve sakin pastel tonları ile geleneksel ve modern birleşimli bir zariflik yakalanıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dayanıklı, uzun ömürlü kumaşlar ve kıyafetlerin işlevselliği eşleştiriliyor. Hava koşullarına uyumlu ve kolay temizlenebilir, desenli çorap, yünlü ve desenli kasketler de koleksiyondaki yerini alıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kiğılı’nın kış koleksiyonunda örme ceketler, trikolar, yelekler, parkalar, kürklü paltolar, ekose yün ceketler dikkati çekiyor. Dolgulu spor yelek ve montlarıyla da öne çıkan Kiğılı kış koleksiyonu, atkı ve şapka gibi detaylarıyla da soğuk kış günleri için hazır bulunuyor.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 12:25:52</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Kadışehri Halk Kütüphanesi hizmete açıldı</title>
    <content>&lt;p&gt;YOZGAT (AA) - Yozgat'ın Kadışehri ilçesinde kurulan Halk Kütüphanesi'nin hizmete açıldığı bildirildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yozgat İl Kültür ve Turizm Müdürü Hüseyin Çiftci, yazılı açıklamasında, Cumhurbaşkanı Yardımcısı Fuat Oktay’ın öncülük ettiği, Yozgat Valiliği ile Yozgat Kültür ve Turizm Müdürlüğü'nün birlikte yaptığı "Her İlçeye Bir Kütüphane” projesi kapsamında Kadışehri Halk Kütüphanesi'nin hizmet vermeye başladığını belirtti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Çiftci, açıklamasında şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Bakanlığımızın projesi kapsamında Kadışehri ilçemize yaptığımız çalışmalar doğrultunda kütüphanemizi açmış bulunmaktayız. İlçeye ilk kez kütüphane açılmış olması özellikle öğrencilerimizin adına büyük bir gelişme. Kadışehri ile ilimizde aktif kütüphane sayımız 15 oldu. İlimizde toplam 61 bin 374 kitap ile hizmet vermekteyiz. Kadışehri Halk Kütüphanesi binası tadilat ve tefrişatının yapımındaki desteklerinden dolayı Kadışehri Belediyesi ve KOP Başkanlığına teşekkürlerimi sunuyorum."&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 12:24:13</created_at>
    <city>Yozgat</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211013:25822386/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Türk Telekom’dan eğitime 10 bin tablet desteği</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL (AA) - Türk Telekom tarafından Milli Eğitim Bakanlığı’na teslim edilen 10 bin tablet, bakanlık tarafından belirlenen okullar aracılığıyla maddi imkânları kısıtlı öğrencilere dağıtılacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Türk Telekom açıklamasına göre, Türk Telekom, öğrencilere destek olmak amacıyla Milli Eğitim Bakanlığı’na 10 bin adet tablet bağışladı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Türk Telekom tarafından Milli Eğitim Bakanlığı’na teslim edilen tabletler, okullar aracılığıyla sosyo-ekonomik imkânları yeterli olmayan öğrencilere dağıtılacak. Milli Eğitim Bakanlığı tarafından okullara gönderilen tabletler, ilk, orta ve lise düzeyinde eğitim gören maddi yönden imkânları kısıtlı öğrencilere teslim edilmeye başlandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamada görüşlerine yer verilen Milli Eğitim Bakanı Mahmut Özer, "6 Eylül itibarıyla başlattığımız yüz yüze eğitim sürecinde, karantina nedeniyle okula 10 gün ara veren öğrencilerimize canlı derslerle uzaktan eğitim veriyoruz. Bu süreçte ihtiyacı olan öğrencilerimize ücretsiz tablet desteği sağlıyoruz. Türk Telekom tarafından bağışlanan 10 bin tableti de bu kapsamda çocuklarımıza ulaştıracağız. Türk Telekom’a eğitime verdikleri desteklerden dolayı teşekkür ederim." yorumunda bulundu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Türk Telekom Üst Yöneticisi (CEO) Ümit Önal ise Türkiye’nin dijital dönüşümüne liderlik eden bir teknoloji şirketi olarak, var oldukları her alanda, dokundukları herkesi değerli hissettirme misyonuyla insanı merkeze alan projeler ürettiklerini belirtti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ülkenin dört yanında sundukları hizmetler ve toplumun her kesimini kucaklayan kurumsal sosyal sorumluluk projeleriyle tüm kesimlerin bilgiye erişiminde fırsat eşitliğine katkı sağladıklarını aktaran Önal, Türk Telekom olarak, Türkiye'nin dijitalleştirmesi konusunda öncelikli alanlardan bir tanesinin de eğitim olduğunu dile getirdi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021-2022 eğitim öğretim yılının başlamasıyla birlikte, daha önce de pek çok projede iş birliği yaptıkları Milli Eğitim Bakanlığı'na 10 bin adet tablet bağışlama kararı aldıklarını belirten Önal, "Böylelikle maddi durumu yetersiz olan öğrencilerimizin de derslerini teknolojiye uygun şekilde takip ederek, ödev ve araştırmalarını rahatça yapmaları mümkün olacak. Türkiye’nin dijital ayak izini daha da arttıracak bu anlamlı ve değerli projeyi gerçekleştirme fırsatı sunan başta Milli Eğitim Bakanımız Sayın Mahmut Özer olmak üzere, emeği geçen tüm bakanlık çalışanlarına da teşekkürlerimi sunuyorum." ifadelerini kullandı. &lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 12:23:58</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211013:25822503/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>APA Türk Grubu Başkanı Asuman Erdoğan'dan "lider Türkiye" vurgusu:</title>
    <content>&lt;p&gt;NEVŞEHİR (AA) - ERGÜN HAKTANIYAN - Asya Parlamenter Asamblesi (APA) Türk Grubu Başkanı ve AK Parti Ankara Milletvekili Asuman Erdoğan, "APA grubunda yer alan ülkeler defalarca bize teşekkür ettiler. Türkiye aslında birçok konuda istişarenin, diyaloğun devam etmesi için liderlik ediyor. Türkiye dış siyasette, birçok alanda etkili olduğu gibi Asya'da da etkili." dedi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asya Parlamenter Asamblesi İkinci Başkanlık Divanı Toplantısı ve Temel Dokümanlar Çalışma Grubu Toplantısı için Nevşehir'in Ürgüp ilçesine gelen Asuman Erdoğan, AA muhabirine yaptığı açıklamada, APA ile Asya'da barışa hizmet etmek istediklerini söyledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toplantılarda Asya'nın birçok probleminin gündeme geldiğine değinen Erdoğan, APA'nın ülkelerin kendi meclislerinde terör, insan kaçakçılığı, iklim değişikliği gibi konuların gündeme gelmesine ve kararlar alınmasına vesile olduğunu aktardı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Türkiye'nin Asya'da FETÖ ile mücadelesine değinen Erdoğan, "APA'nın en büyük başarılarından biri FETÖ'nün terör örgütü olarak ilan edilmesini başaran ilk uluslararası parlamentolar arası komisyon olmasıdır. Bu büyük bir başarıdır." dedi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Erdoğan, mülteci konusunda APA'nın Türkiye'nin öncülüğünde önemli kararlara imza attığını, Filistin meselesinde de İsrail işgaline karşı önemli bir duruş sergilediğini dile getirdi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bu tür konulara üye ülkelerin açık bir şekilde tepkilerini dile getirdiğini vurgulayan Erdoğan, "Yeniden Asya açılımı Türkiye için yeni bir vizyon. Hem ekonomik açıdan hem de teknolojik açıdan en ön saflarda yer alan bir konu. Bu anlamda APA'nın önemini anlamak çok kolay. Avrupa, Amerika bir tarafta ama Asya bambaşka bir alanda ilerliyor. Birçok yeniliğe hizmet ediyor. Dünya nüfusunun yarısından fazlasını barındıran bir kıta. Türkiye gösterdiği vizyonla Asya'nın önemini ortaya koydu. Çok daha farklı projelerle Asya'da etkinliğimizi artırmalıyız." ifadelerini kullandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Türkiye'nin Asya'ya verdiği katkının çok kıymetli olduğunu vurgulayan Erdoğan, terör, mülteci krizi gibi birçok sorunda bir fikir birliğine varılmasına öncülük eden ülke konumunda bulunduğunu anlattı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "Başkanlığımız boyunca çok önemli işlere hizmet ettik"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bu yüzden senelerdir APA'nın başkanlığının Türkiye'de olduğunu anlatan Erdoğan, şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Başkanlığımız boyunca çok önemli işlere hizmet ettik. Ülkemizin dört bir yanında toplantılar düzenledik. APA grubunda yer alan ülkeler defalarca bize teşekkür ettiler. Türkiye aslında birçok konuda istişarenin, diyaloğun devam etmesi için liderlik ediyor. Türkiye, dış siyasette birçok alanda etkili olduğu gibi Asya'da da etkili. Bu etkinliğe en çok Cumhurbaşkanımız Recep Tayyip Erdoğan'ın savunduğu 'Dünya 5'ten büyüktür' ilkesiyle devam ettik. Asya'da da biz sadece güçlülerin söz sahibi değil, haklıların söz sahibi olması gerektiğini her vesileyle duyuruyoruz. Aslında insanlığın kanayan yaralarına bir nebze de olsa diyalogla çözümler üretebilir miyiz diye bakıyoruz. Rohingya​​​​​​​'daki katledilen insanları anlatıyoruz. Filistin'deki haksızlıkları anlatıyoruz. Yoksulluğun, açlığın Asya'da ne büyük bir sorun olduğunu anlatıyoruz. Paylaşımı, demokrasiyi anlatıp, örnek teşkil edip, diyaloğun devam etmesi için uğraşıyoruz. Bunların da meyvesini en kısa zamanda alacağız."&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 12:19:22</created_at>
    <city>Nevşehir</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:video:20211013:25822415/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Beymen Club'tan stil tamamlayan dış giyimler</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL (AA) - Beymen Club, "Şimdi Nereye?" sloganı ile modaseverleri yeni bir keşif yolculuğuna davet ettiği 2021-2022 sonbahar-kış sezonunda, farklı modellerdeki dış giyim alternatifleriyle kış kombinleri için özgür seçenekler sunuyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beymen açıklamasına göre, Cesur renkleri, konforlu ve güncel tasarımları, dinamik form ve kalıplarıyla Beymen Club kadınının enerjisini yansıtan koleksiyonda, her yaş ve tarza uygun dış giyim seçenekleri yer alıyor. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kemer oyunlarıyla modernize edilen paltolar, kaşe kapüşonlu trençkotlar, sloganlı parkalar ve peluş kabanlar klasikten vazgeçemeyen modern kadınlara elegan bir şıklık sunuyor. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bu sonbahar-kış sezonunda da yükselişini sürdüren deri tasarımlar, trucker ceketlerden oversize pardösüye uzanan modelleriyle koleksiyonun güçlü tamamlayıcıları arasında dikkati çekiyor. Sezonun favori renklerindeki puf montlar ve farklı dokulardaki overshirtler uzun ve kısa versiyonlarıyla hafta sonu kombinlerinin vazgeçilmezi oluyor. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 12:17:50</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>"Özel" öğrenciler, çevre dostu çalışmalarıyla örnek oluyor</title>
    <content>&lt;p&gt;KONYA (AA) - HAVVA DEREAĞZI - Meram Melike Hatun Özel Eğitim Meslek Okulu öğrencileri ve öğretmenleri "Sıfır Atık Projesi" kapsamında yürüttüğü çalışmalarla başta öğrenci velileri olmak üzere çevreye örnek oluyor. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Okul yönetimi ve öğretmenler, bedensel ve hafif düzey zihinsel engelli ile otizm ve down sendromlu öğrencileriyle sıfır atığa yönelik projeler geliştiriyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Konaklama ve Seyahat Hizmetleri, Yiyecek ve İçecek Hizmetleri ile Matbaa Atölyesi alanlarına sahip okul, el sanatları teknolojisi ve tarım alanında yürüttüğü çalışmalarla sıfır atıkta ön plana çıkıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Çay posası saksıya dönüşüyor&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meram Melike Hatun Özel Eğitim Meslek Okulu Müdürü Meral Taşpınar, AA muhabirine, özellikle sıfır atık bilinciyle öğrenci yetiştiren bir okul olduklarını söyledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Okuldaki herkesin sıfır atığı benimsediğini belirten Taşpınar, "Sıfır atık kapsamında birçok çalışmamız var. Son yaptığımız 'Çay posanı getir 5'lik saksını götür' kampanyası çok ilgi gördü." diye konuştu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Taşpınar, İl Milli Eğitim Müdürlüğü, Meram Belediyesi ve Konyaspor'un da çay posası getirerek kampanyaya destek verdiklerini belirterek, şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Bu çay posası da kahverengi atıklardan olduğu için kompost makinemizde verimli şekilde değerlendiriliyor. Ayrıca velilerimizden çöpe atacakları plastik kutuları okulumuza getirmelerini istiyoruz. Plastik atıklar yüzyıllar boyunca doğada kalıyor. Biz bu plastikleri farklı materyallerle süsleyip kalemlik, saksı gibi eşyalara dönüştürerek yeniden kullanıma sunuyoruz. Biz burada atığı atık olarak değil yeniden kullanılabilecek bir ürün olarak değerlendirmeye çalışıyoruz."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Koyun yünüyle toprağın verimi artıyor&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Okulun Tarım Atölyesi öğretmeni Selda İlgar Bayram da okuldaki kompost makineleriyle topraklarını kendilerinin ürettiğini anlattı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bayram, kompost makinesini kullanarak elde edilen toprağı her alanda kullandıklarını vurgulayarak, şöyle devam etti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Milli Eğitim Bakanı'mız Mahmut Özer, okulumuzu ziyaretinde görüp beğenmişti. Bakanımız tarafından bu proje daha da yaygınlaştırıldı. Bu makinede mutfaktan çıkan asitsiz gıda atıkları, mantar üretiminden sonra çıkan kompost toprak atığı, bahçemizden çıkan çim gibi yeşil atıklar, çay posası, yumurta kabuğu gibi atıklarla toprağımızı değerlendiriyoruz. Ürettiğimiz toprak tarım alanımız için oldukça verimli oluyor."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sıfır atık alanında farklı çalışmaları da değerlendirdiklerini aktaran Bayram, şunları anlattı:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Koyun yününün toprağın verimini artırmasıyla ilgili Ar-Ge çalışması devam eden bir projeyi de kompost makinemizde denemek istedik. Komposttaki karışıma bir miktarda koyun yünü ilave ettik ve güzel bir sonuç aldık. Koyun yünündeki organik maddelerin çokluğu ve su tutma kapasitesinin diğer materyallere göre 3,5 kat daha fazla olması nedeniyle bitkiler daha az su istiyor. Bu sayede su tasarrufu sağlanmasını da amaçlıyoruz. Toprağımızda koyun yününü de kullanmaya devam edeceğiz."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bayram, sıfır atıkta ve tarımda öncü okul olmak için çalışmalar yürütmeye devam edeceklerini paylaşarak, şöyle konuştu:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Kompost makinemizle toprağımızı üretmemiz, geri dönüşüme ait materyalleri kullanmamız, atıkları tekrar kullanmamız çevreyi korumak için maliyetten de tasarruf ederek yürüttüğümüz çalışmalardan bazıları. Bizi diğer okullardan ayıran en önemli özelliğimiz sıfır atık platformu bir okul olmamız. Geri dönüşüme uygun bütün materyalleri tekrar değerlendirerek kullanıyoruz. Hem çevreyi korumuş oluyoruz hem de tasarruf ederek kullanacağımız materyalleri de üretmiş oluyoruz. Ürettiğimiz ürünleri almak isteyenlere okulumuza ve öğrencilerimize katkı olsun diye döner sermaye kapsamında uygun bir ücret karşılığında satıyoruz."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Okulda öğrencilerin geri dönüşüm hakkında öğrendikleriyle ailelerine ve çevrelerine örnek olduğunu dile getiren Bayram, "Çocuklar tarım alanında bitkilerle toprakla çalışarak rehabilite oluyor. Velilerimizden de olumlu geri dönüşler alıyoruz." dedi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Öğrenci velilerinden Emine Bircan ise bedensel engelli kızını okula getirip götürürken sıfır atık çalışmalarını görüp başladığını paylaştı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kızıyla ıslak mendil kutusundan bir kalemlik yaptıklarını anlatan Bircan, "Böyle şeyleri değerlendirirken çocuklarımızın ince motor becerilerini de geliştiriyoruz. Soda şişeleri, meyve suyu kutuları, deterjan kutuları ve salça kutuları gibi evde işimiz bittiğinde çöpe attığımız her şeyi değerlendiriyoruz. Özel çocuklar da gerekli ilgiyle belli bir seviyeye ilerleyebilir. Çocuklarımızın ailelerinin desteğine ihtiyacı var. Elimizden gelen çabayı göstererek onların daha iyi seviyelere gelmesini sağlayabiliriz." değerlendirmesinde bulundu.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 12:07:43</created_at>
    <city>Konya</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25822008/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Konya'da 6. kattan merdiven boşluğuna düşen 16 yaşındaki çocuk öldü</title>
    <content>&lt;p&gt;KONYA (AA) - Konya'da 6. kattan merdiven boşluğuna düşen 16 yaşındaki çocuk hayatını kaybetti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Merkez Karatay ilçesi Şeyh Ulema Recep Ağa Caddesi'ndeki bir sitenin 6'ncı katında annesiyle yaşayan 16 yaşındaki Furkan Karakaya, sabah saatlerinde eğitim gördüğü çıraklık okuluna gitmek için evden çıktı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Karakaya, bu sırada bilinmeyen bir nedenle apartmanın merdiven boşluğuna düştü.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Olaydan bir süre sonra, siteye elektrik tesisatı kontrolü yapmaya gelen görevli, apartman boşluğunda Karakaya'nın cansız bedeniyle karşılaştı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İhbar üzerine olay yerine 112 Acil Servis ve polis ekipleri sevk edildi. Olay yerine gelerek gözyaşı döken Karakaya'nın yakınlarını, komşuları teskin etmeye çalıştı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Karakaya'nın cenazesi, ilk incelemenin ardından cenaze aracıyla morga gönderildi. Polis ekipleri ise olaya ilişkin soruşturma başlattı.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 12:02:22</created_at>
    <city>Konya</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:video:20211013:25822100/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>25. Uluslararası Ankara Caz Festivali yarın başlıyor</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - Kültür ve Turizm Bakanlığınca desteklenen ve Caz Derneğince düzenlenen 25. Uluslararası Ankara Caz Festivali yarın başlayacak. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bakanlıktan yapılan açıklamaya göre, festival, bu yıl "Cazda Sürdürülebilirlik" temasıyla yapılacak. Uzun soluklu caz çalışmalarının önemine ve zorluklarına değinilecek festivalde tüm etkinlikler sosyal mesafe, maske gibi önlemler alınarak düzenlenecek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yerli sanatçıların yanı sıra 4 farklı ülkeden müzisyenlerin de yer aldığı festivalin açılış konserini Hava Kuvvetleri Komutanlığı Cazın Kartalları Orkestrası verecek. Orkestraya solist olarak vokalist Yıldız İbrahimova eşlik edecek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caz Derneği 25. Yıl Özel Ödülü, caz sanatçısı Tuna Ötenel'e konser öncesinde takdim edilecek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Festival kapsamında, İtalyan besteci ve piyanist Remo Anzovino ve akordeon sanatçısı Gianni Fassetta birlikte verecekleri konserle, CerModern'de cazseverlerle buluşacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sanatseverler, 14-24 Ekim'deki festivalde bazı etkinliklere ücretsiz katılabilecek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Etkinliklerle ilgili detaylı bilgiye, "https://www.cazdernegi.org/festivals/ankaracazfestivali" adresinden ulaşılabilecek.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:58:55</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Bin hakim savcı alımının sınav şartları belli oldu</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - Adalet Bakanlığınca bin hakim ve savcı adayı alımına ilişkin yapılacak sınavın şartları belli oldu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Resmi Gazete'de yayımlanan ilana göre, 2021 dönemi için tespit edilen ihtiyaç durumuna göre, Bakanlıkça yazılı sınav ve mülakat ile 9-5 dereceli kadrolara 100'ü avukatlık mesleğinden olmak üzere 900 adli yargı hakim ve savcı adayı ile 100 idari yargı hakim adayı alınacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ölçme Seçme ve Yerleştirme Merkezi (ÖSYM) tarafından 25-26 Aralık'ta yapılacak sınav, Ankara'da Çankaya, İstanbul'da Kadıköy, Maltepe, Ataşehir, Beyoğlu, Şişli, Beşiktaş, Kağıthane ve Sarıyer ile İzmir'de Karşıyaka, Bornova ve Çiğli sınav merkezlerinde 4 oturumda gerçekleştirilecek. Adayların sınav yapılacak binalara girişi, sınav başlama saatlerinden 15 dakika önce tamamlanacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hakim savcı adayı olmak isteyen adaylar başvurularını, 2-10 Kasım arasında bireysel olarak internet aracılığıyla T.C. kimlik numaraları ve aday şifrelerini kullanarak ya da diledikleri bir başvuru merkezinden yapabilecek. Posta yoluyla başvuru alınmayacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sınav ücreti, bir sınava katılan adaylar için 250, iki sınava katılan adaylar için 375, üç sınava katılan adaylar için ise 500 lira olacak. Ödemeler, ÖSYM'nin internet sayfasında yer alan "Ödemeler" alanından kredi ya da banka kartı ile ÖSYM adına yatırılacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sınava başvuru yapacak adaylarda, Türk vatandaşı olmak, 35 yaşını doldurmamış olmak, avukatlıktan hakim savcılığa geçmek isteyenler için ise 45 yaşını doldurmamış olmak şartı aranacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adayların ayrıca, kamu haklarından yasaklı olmamaları, erkek adaylar için askerlikle ilişiği bulunmaması ve taksirli suçlar hariç olmak üzere üç aydan fazla hürriyeti bağlayıcı cezayı gerektiren bir fiilden dolayı soruşturma veya kovuşturma altında olmamaları gerekecek.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:56:50</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Başkan Memduh Büyükkılıç, KASKİ yöneticileriyle bir araya geldi</title>
    <content>&lt;p&gt;KAYSERİ (AA) - Kayseri Büyükşehir Belediye Başkanı Memduh Büyükkılıç, Su ve Kanalizasyon İdaresi (KASKİ) Genel Müdürü Özgür Özdemir ve üst düzey yöneticileri ile değerlendirme toplantısı yaptı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Belediyeden yapılan açıklamaya göre, 2022 yılında yapılacak yatırımların ele alındığı toplantıya Büyükkılıç'ın yanı sıra KASKİ Genel Müdürü Özgür Özdemir, genel müdür yardımcıları, daire başkanları ve yönetim kurulu üyeleri katıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Büyükkılıç başkanlığında gerçekleştirilen toplantıda, KASKİ Genel Müdürlüğü tarafından 2022 yılında yapılacak yatırımlar masaya yatırıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Büyükkılıç, burada yaptığı konuşmada, "Allah'a şükürler olsun şehrimizin altyapı bağlamında ciddi manada sorunu yok. Ancak zaman zaman yeni yerleşme bölgelerinde ya da yenilenmesi gereken bölgelerde yapacağımız yatırımlar konusunda planlamamız, değerlendirmelerimiz söz konusu." ifadelerini kullandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Altyapı kuruluşlarının uyum içerisinde çalışma yürütmesinin önemine dikkat çeken Büyükkılıç, sözlerini şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Gerek genel müdürümüze, genel müdür yardımcılarımıza, daire başkanlarımıza ve her kademedeki KASKİ çalışanlarımıza şehrimizin ruhuna uygun, güvenilir anlayış içerisinde yaptıkları çalışmalardan dolayı teşekkür ediyorum. İnşallah büyükşehirlerin konforunu yaşatan, büyükşehirlerin sıkıntılarını bize yaşatmayan böylesi güzel ekibimize sağlıklı, hayırlı, uzun ömürler diliyor, bizleri seven, güvenen hemşehrilerimize layık olma yolunda da gayret göstereceğimizi buradan paylaşmak istiyorum. Altyapı kuruluşlarının uyum içerisinde çalışma yapıyor olması çok önemli."&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:53:36</created_at>
    <city>Kayseri</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211013:25821501/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Kayseri'de eylül ayında 3 bin 139 adet konut satıldı</title>
    <content>&lt;p&gt;KAYSERİ (AA) - Kayseri'de eylül ayında konut satışları bir önceki yılın aynı ayına göre yüzde 24,5 artarak, bir önceki aya göre yüzde 13 azalarak 3 bin 139 oldu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TÜİK konut satış istatistiklerine göre, Kayseri 3 bin 139 konut satışı ile Türkiye genelindeki toplam konut satışlarından yüzde 2,1 pay aldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eylül ayında Kayseri'de satılan konutların 899'u ilk defa satılırken, 2 bin 240 konut ise ikinci el konut satışı ile el değiştirdi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toplam konut satışları içinde ilk satışın payı yüzde 28,6 olurken ikinci el satışların payı ise yüzde 71,4 olarak gerçekleşti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İkinci el olarak satılan konutların oranı geçen yılın aynı ayına göre yüzde 23,6 artarak 2 bin 240 oldu.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:52:04</created_at>
    <city>Kayseri</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>"Çalışma Hayatının Davos'u" yarın toplanacak</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - Türkiye İşveren Sendikaları Konfederasyonunun (TİSK), kamu, işçi ve işveren temsilcilerini bir araya getirmek amacıyla düzenlediği ve "Çalışma Hayatının Davos"u olarak nitelendirilen Ortak Paylaşım Forumu'nun üçüncüsü yarın yapılacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TİSK'in yazılı açıklamasına göre, çalışma hayatından en geniş üst düzey katılımla gerçekleşecek Ortak Paylaşım Forumu, "İşimizin Yarını" ana teması ile gerçekleştirilecek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TİSK'in ev sahipliğinde MESS Teknoloji Merkezi'nde (MEXT) düzenlenecek forumda kamu, işçi ve işveren temsilcilerinin katılımıyla çalışma hayatına dair başlıklar konuşulacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bu yıl forumun odak noktalarından biri "Çalışma Hayatında Genç ve Kadın" konusu olacak. Forumda, "İşimizin Yarını'na hazırlanırken gençler ve kadınları ne bekliyor? Gençlerimizi yarına nasıl hazırlıyoruz? Ülkemizdeki güçlü kadınlar başarıya nasıl ulaştı?" sorularına cevap aranacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- TİSK kayıt dışı istihdamı düşürecek önerilerini paylaşacak&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"İşimizin Yarınında Kayıtlı İstihdam" başlığına da yer verilen forumda, kayıt dışı istihdam ile mücadele alanları mercek altına alınacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ayrıca, önceki yıllarda olduğu gibi "İş Sağlığı ve Güvenliği Özel Oturumu" bu yıl da yapılacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TURKOVAC aşısını geliştiren Prof. Dr. Aykut Özdarendeli'nin de katılacağı oturumda, Kovid-19 salgınına karşı alınan tedbirler ve aşılanma uygulamaları hem toplum sağlığı hem de çalışma hayatındaki rolü açısından ele alınacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Değişen Dünya ve Dönüşen İşimiz Oturumu"nda ise örnek dijital ve kültürel dönüşüm uygulamaları konuşulacak. Dönüşüm odağında değişen çalışma hayatı dinamiklerinin tartışılacağı forumda sektörel ve yol gösterici iyi uygulamalara yer verilecek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Uluslararası organizasyonlardan üst düzey katılım&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foruma, Çalışma ve Sosyal Güvenlik Bakanı Vedat Bilgin, Türk-İş Genel Başkanı Ergün Atalay ve Hak-İş Genel Başkanı Mahmut Arslan'ın yanı sıra, Uluslararası Çalışma Örgütü (ILO) Genel Direktörü Guy Ryder, Uluslararası İşverenler Teşkilatı (IOE) Genel Sekreteri Roberto Suarez Santos, IOE Onursal Başkanı Erol Kiresepi, Uluslararası İşçi Sendikaları Konfederasyonu (ITUC) Genel Sekreteri Sharan Burrow'un yanı sıra, Birleşmiş Milletler ve Business Europe gibi kuruluşlardan da temsilciler katılacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Etkinlik, "https://www.ortakpaylasimforumu.org/" web sayfasından canlı olarak takip edilebilecek.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:43:31</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Karaman'da koordinasyon toplantısı yapıldı</title>
    <content>&lt;p&gt;KARAMAN (AA) - Karaman Valisi Mehmet Alpaslan Işık, başkanlığında 2021 yılının 4. İl Koordinasyon Toplantısı gerçekleştirildi.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Piri Reis Kültür Merkezindeki toplantıya, Vali Yardımcısı İsmail Hakkı Çınarsoy, ilçe kaymakamları, ilçe ve belde belediye başkanları, yatırımcı kuruluşların bölge ve il temsilcileri ile koordinasyon kurulunun diğer üyeleri katıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kentteki kamu yatırımlarının değerlendirildiği toplantıda, yatırımcı kurum ve kuruluşlarının temsilcileri tarafından yapımı tamamlanan ve devam eden projelerle ilgili sunumların yapılması ve kurumlar arası koordinasyonu gerektirecek konuların görüşüldü.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toplantıda, 2021 yılındaki mahalli idarelerin yatımlarıyla birlikte üzerinde çalışılan 252 projenin 4 milyar 715 milyon 435 bin 888 lira tutarında olduğu belirtildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 yılı harcamasının 449 milyon 653 bin 390 lirası olduğu vurgulanan toplantıda, projelerin fiziki gerçekleşme oranı yüzde 66 olarak gerçekleştiği, 104 projenin tamamlandığı ve 115 projenin ise devam ettiği ifade edildi.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:40:30</created_at>
    <city>Karaman</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211013:25821934/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>LG'nin "Micro LED" teknolojisi ödüle layık görüldü</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL(AA) - LG Electronics'in "Micro LED" teknolojisi, bugün Güney Kore'de başlayan International Light Convergence EXPO 2021'de Başkanlık Ödülü'nün sahibi oldu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LG'den yapılan açıklamaya göre, LG, RGB çiplerinin geleneksel baskılı devre kartı yerine doğrudan İnce Film Transistör (TFT) cam arka panele aktarıldığı yeni bir uygulama yöntemi geliştirerek teknolojiyi bir sonraki seviyeye taşıyor. LG'nin yeniliği, daha derin ve daha gerçekçi siyahlarla yüksek çözünürlüklü görüntüler sunan heyecan verici yeni olasılıkların kapısını açıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Küçük ışık yayan diyotlar kullanarak kendi kendine yayılan Micro LED, olağanüstü parlaklık, kontrast ve netlikle çarpıcı görüntü kalitesi sunuyor. LG'nin ödüllü yeni nesil Micro LED teknolojisi, etkileyici bir izleme deneyimi için canlı, doğru renkler ve derin siyahlar sağlıyor. Bu çok yönlü ekranın modüler tasarımı, kullanıcılara ekran boyutlarını istenen alanlara ve tercihlere uyacak şekilde özelleştirme olanağı veriyor. Tüm bunlar, duvarlara ve çevredeki ortamlara sorunsuz bir şekilde entegre olmak için çerçevesiz şık bir tasarımla birlikte geliyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yaklaşık 200 firmanın toplam 500 stantla katıldığı International Light Convergence EXPO’da, gelişmiş LED, OLED, tabela ve aydınlatma teknolojilerindeki en son gelişmeler sergileniyor. Her yıl Kore Ticaret, Sanayi ve Enerji Bakanlığı ile Kore Ticaret-Yatırım Teşvik Ajansı tarafından düzenlenen Hükümet Ödül Töreni, LED ve OLED gelişiminin ilerlemesine yönelik önemli katkıları takdir ediyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamada görüşlerine yer verilen LG Electronics Kıdemli Başkan Yardımcısı ve LG Electronics İş Çözümleri Şirketi Bilgi Ekranı İş Birimi Başkanı Paik Ki-mun, “LG olarak, bu fuara bir kez daha katılmaktan ve Micro LED teknolojisindeki yeniliklerimizle bu ödülü almaktan inanılmaz derecede onur duyuyoruz. Hem geliştirici hem de üretici olarak Micro LED teknolojisinin bizi oldukça heyecanlandırdığını söylemeliyim.” ifadelerini kullandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gelişmiş teknolojileri ve üretim bilgisi ile LG, ilk Micro LED ürününü 2020'de tanıttı ve ekran yenilikçisi olarak küresel itibarını daha da güçlendirdi. LG'nin ilk Micro LED tabela ürünü LG MAGNIT, üstün görüntü kalitesi ve parlaklığı sektör lideri teknolojileriyle kusursuz bir şekilde bir araya getiriyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The International Light Convergence EXPO 2021, 3-15 Ekim tarihleri arasında Güney Kore'nin Goyang kentindeki Kore Uluslararası Sergi Merkezi'nde (KINTEX) gerçekleştiriliyor.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:38:28</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Sivas'ta kenevir hasadı başladı </title>
    <content>&lt;p&gt;SİVAS (AA) - Kenevir ekilebilecek iller arasında yer alan Sivas'ta, il protokolünün katılımıyla hasat gerçekleştirildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bölge Trafik Denetleme Şubesi Müdürlüğü karşısındaki arazide gerçekleştirilen hasat programında konuşan Vali Salih Ayhan, Sivas için çok önem arz eden, çok değerli bir hasadın yapıldığını söyledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Üreten çiftçi, gelişen Sivas" vizyonu kapsamında kentte üretim çeşitliliğini artırmayı hedeflediklerini belirten Ayhan, Sivas'ın kenevir üretim izni alan 20 il içerisinde yer aldığını anımsattı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ayhan, kenevirin hasat aşamasına geldikleri için mutlu olduklarını aktararak, "Kenevirin bir çok faydası var. Endüstriyel özellikleri olan, katma değeri yüksek bir ürün. İlimizin de toprak yapısına uygun, birçok çeşidinin burada olabileceğini ilk ekimde görmüş olduk." dedi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ayhan, şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ekim tecrübesi, bakım tecrübesi hatta hasat tecrübesi yoktu. Çünkü yeni ekim izni alınan bir bitki. Dolayısıyla burada şunu da görmüş olduk ki hasatla sanayisi de gelişmeye başladı. Yeni makine ve ekipmanlar buna uygun tanzim edilmiş oldu. Bu sene 200 dekarda ekim yapıldı, eksikliklerimizi görmüş olduk. İnşallah önümüzdeki yıl mümkünse en az bin dekar ekip, daha fazla analiz, Ar-Ge yapmaya ve eksikliklerimizi gidermeye çalışacağız."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kenevir ekim alanının Sivas Bilim Teknoloji Üniversitesine ait, Ar-Ge faaliyetlerinin yürütüldüğü yer olduğunu aktaran Ayhan, "Sözleşmeli alım yapan herkese teşekkür ediyorum. Bu bitki Sivas topraklarında inşallah uzun süre ekilecek. İlimize büyük bir katma değer sağlayacağız." diye konuştu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ayhan, kenevirin Sivas'ta işlenmesi için bir iş insanının gerekli adımı attığını, bunun şehir için şans olduğunu sözlerine ekledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasat programına, Sivas Bilim ve Teknoloji Üniversitesi Rektörü Prof. Dr. Mehmet Kul, İl Tarım ve Orman Müdürü Seyit Yıldız, Sivas Ticaret Borsası Başkanı Abdulkadir Hastaoğlu ile Sivas Ziraat Odası Başkanı Hacı Çetindağ da katıldı.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:26:33</created_at>
    <city>Sivas</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211013:25821572/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Saraykent Kaymakamı Açıkgöz berber koltuğundaki vatandaşı aşıya ikna etti</title>
    <content>&lt;p&gt;YOZGAT (AA) - Yozgat'ın Saraykent Kaymakamı Ali Açıkgöz, yeni tip koronavirüs (Kovid-19) aşılama çalışmaları kapsamında berber koltuğundaki vatandaşı ikna ederek aşı olmasını sağladı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İlçede vatandaşları aşıya ikna etmek için sağlık ekipleriyle esnaf ziyareti yapan Kaymakam Açıkgöz, bir kuaförde tıraş olan vatandaşla sohbet etti. Vatandaşın aşı olmadığını öğrenen Açıkgöz, aşı olmanın faydalarını anlatarak aşı olmaya ikna etti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sağlık ekipleri Şamil Dinç'e ilk doz aşısını yaptı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaymakam Açıkgöz, AA muhabirine, kuaför ve berberlerin birebir vatandaşlarla temas halinde olduğunu belirterek, bu nedenle hizmet veren ve hizmet alanların, aşı yaptırmış olmalarının çok büyük önem taşıdığını söyledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıkgöz, berber ve kuaförlerin aşı konusunda çok daha titiz davranılması gereken yerlerin başında geldiğini ifade ederek, "Bu kapsamda ziyaretimiz esnasında tıraş olmaya gelen bir vatandaşımızın aşı yaptırmadığını öğrenince, kendisi ile bir süre sohbet ettik. İkna olduğu an ise aşısını yaptırdık." dedi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Saraykent'te sağlık çalışanlarının kapı kapı dolaşarak aşı yaptığını aktaran Açıkgöz, sağlık ekiplerine teşekkür etti.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:25:41</created_at>
    <city>Yozgat</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25821704/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Patates deposu Niğde ve Nevşehir'de çiftçiler kaliteden de fiyattan da memnun</title>
    <content>&lt;p&gt;NİĞDE/NEVŞEHİR - (AA) - ABDULLAH ÖZKUL-BEHÇET ALKAN - Türkiye'nin "patates ambarı" konumundaki Niğde ve Nevşehir'de bu yılki mahsul çiftçilerin yüzünü güldürdü. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Patates üretiminde ilk sırada yer alan Niğde'de bu yıl 150 bin, Nevşehir'de ise 65 bin dekar alanda ekim yapıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nevşehir Ziraat Odası Başkanı Kahraman Kaya, AA muhabirine, geçen yıl yeni tip koronavirüs (Kovid-19) tedbirleri kapsamında lokanta ve kafe gibi iş yerlerinin kapalı olması nedeniyle tüketimin gerilediğini söyledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Buna bağlı olarak fiyatların düştüğünü belirten Kaya, Niğde ve Nevşehir'de de ekim alanlarında daralma yaşandığını ifade etti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaya, bazı şehirlerde ise patates üretiminde yoğunluk olduğuna işaret ederek, ürünün kalite ve fiyatının çiftçiyi memnun edecek seviyede bulunduğunu dile getirdi. Kaya, şöyle konuştu:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Patateste rekolte düşüklüğü yok. Ülkemize yetecek oranda üretim mevcut. Temmuz ve ağustos aylarındaki kuraklıktan dolayı sadece sanayilik patateste ufak bir düşüş var ama genele baktığımız zaman hiç sıkıntı yok. Tarladan çıkış fiyatı ton başına 1300 ile 1800 lira arasında. Çiftçimiz de bu fiyatlardan memnun. Geçen yıl rekolte ülke genelinde 6 milyon ton civarındaydı, bu yıl da benzer durumda. Çiftçimiz ihracatın devam etmesini istiyor. İhracat kapandığında iç piyasada tüketim fazlası ürün olduğu için fiyat düşüyor bu da üreticiyi zor duruma düşürüyor. Patates fiyatlarının artacağı yönünde endişeye gerek yok çünkü yeterli rekolte var."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "Fiyatlar güzel, tonajda da sıkıntı yok"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niğde'nin Alay beldesinde yaklaşık 200 dekar alanda patates yetiştiren Barış Erol da bu sezon verimin ve kalitenin güzel olduğunu söyledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fiyatların da çiftçiyi memnun ettiğini belirten Erol, "Dekarda yaklaşık 5-5,5 ton ürün kaldırıyoruz. Bir hafta öncesine kadar piyasaya günlük 20-25 ton ürün veriyorduk ama şu anda depoya koymaya başladık. Bu sene patateste ekim az. Geçen sene çiftçi çok zor durumlar yaşadı. Bu sene yurtların, üniversitelerin, lokantaların açık olması, patatese talebi artırdı." dedi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Üretici Hacı Emin Erol da "Fiyatlar güzel, tonajda da sıkıntı yok. Geçen yıl dünya genelinde pandemiden dolayı bir sıkıntı vardı. Bu sorun doğal olarak bize de vurdu. Bu sene çok şükür emeğimizin karşılığını alıyoruz." ifadelerini kullandı.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:24:59</created_at>
    <city>Niğde</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211011:25821303/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Hadim’de GES projesi inşaatına başlandı</title>
    <content>&lt;p&gt;KONYA (AA) - Konya’nın Hadim ilçesinde güneş enerji santrali (GES) projesinin inşaatına başlandığı bildirildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hadim Belediye Başkanı Ahmet Hadimioğlu, yaptığı açıklamada, güneş enerji santralinin yenilenebilir enerji açısından önemli olduğunu söyledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GES tamamlandıktan sonra üretilecek olan enerjinin MEDAŞ'a verileceğini ve karşılığında belediyenin tüm enerji giderlerinin karşılanacağını aktaran Hadimioğlu, şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Dünyamızda küresel ısınma ve iklim değişikliği sorununun bilincindeyiz. Bu sebeple elimizden geldiğince doğa dostu, çevreci ve yenilenebilir enerji üretimine katkı sağlamayı hedefliyoruz. Bu kapsamda ilçemizde 21 bin metrekare alan üzerine 925 KW gücünde GES'in kurulumuna başladık. Bugün itibariyle panellerin yerleştirilmesi devam ediyor. Santralin tamamlanmasının ardından kendi elektriğimizi güneşten üreteceğiz."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hadimioğlu, projesinin hayata geçirilmesinde desteklerini esirgemeyen Çevre, Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanı Murat Kurum başta olmak üzere herkese teşekkür etti.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:21:26</created_at>
    <city>Konya</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211013:25820899/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Altın madalyalı özel sporcu Hüseyin Dinç'ten Vali Aydoğdu'ya ziyaret</title>
    <content>&lt;p&gt;AKSARAY (AA) - İtalya'da düzenlenen 2021 Down Sendromlular Avrupa Oyunları'nda altın madalya kazanan Futsal Milli Takımı'nın oyuncularından Hüseyin Dinç, Aksaray Valisi Hamza Aydoğdu'yu ziyaret etti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hüseyin Dinç ve beraberindeki annesi Aysel Dinç, babası Hasan Dinç, Gençlik ve Spor İl Müdürü Aslan Yıldız, Özel Sporcular Spor Federasyonu yetkilisi Cem Elibol, Özel Sporcular Spor Federasyonu İl Temsilcisi Şükran Gevenç, Vali Aydoğdu'yu ziyaret etti. Aydoğdu, şampiyon sporcu Hüseyin Dinç'i kucaklayarak 'Şampiyon hoş geldin' diyerek karşıladı.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hüseyin Dinç'in sıcak ve içten davranışları karşısında duygulanan Aydoğdu, yaptığı açıklamada, milli sporcuyla Aksaray olarak gurur duyduklarını belirterek, tüm takımı tebrik etti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Down Sendromlular Futsal Milli Takımı'nı Aksaray'da kampa davet eden Aydoğdu, "Aksaray, kamp alanı ve diğer spor altyapısına sahip bir kent. Sizleri burada ağırlamak isteriz." diye konuştu.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vali Aydoğdu, "İtalya'dayken en çok neyi özledin?" sorusuna "En çok çayı özledim." diye cevap veren Hüseyin Dinç ile çay bahçesine giderek çay içti.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:18:39</created_at>
    <city>Aksaray</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:video:20211013:25821490/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Sağlam parola politikalarıyla birleştirilmiş yama yönetimi siber saldırı riskini azaltıyor</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL (AA) - Kaspersky'nin Olay Müdahale Analitiği Raporu sonuçları, tek başına uygun yama yönetimi politikasının olay riskini yüzde 30 azalttığını, buna sağlam bir parola politikası eklenmesiyle siber saldırıya uğrama olasılığının yüzde 60'a kadar azaldığını gösteriyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Şirket açıklamasına göre, Kaspersky Küresel Acil Durum Müdahale ekibi tarafından araştırılan 10 siber saldırıdan 6'sında (yüzde 63) saldırganlar, kuruluşu tehlikeye atmak için ilk vektör olarak kaba kuvvetle parola tahminine ve güvenlik açığından yararlanmaya yöneldi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Düzenli yama ve güncellemelerin yanı sıra güçlü parola kullanımının önemi siber güvenlik konusunda az da olsa bilgisi olanlar için yaygın bir bilgi olsa da, bunlar çok sayıda kuruluşun zayıf noktası olarak kalıyor ve saldırganlara şirkete nüfuz etmek için geçerli bir yol sağlıyor. Sonuç olarak parolalarla ve yama uygulanmamış yazılımlarla ilgili güvenlik sorunları, saldırganların ilk erişim tercihinde ezici bir çoğunluğa sahip.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Olay müdahale vakalarından elde edilen anonim verilerin analizi, parola tahminine yönelik kaba kuvvetin bir şirketin ağına girmek için en yaygın kullanılan başlangıç vektörü olduğunu gösteriyor. Bir önceki yıla kıyasla kaba kuvvet saldırılarının payı, muhtemelen salgın ve uzaktan çalışmanın patlaması nedeniyle yüzde 13'ten yüzde 31,6'ya yükseldi. En sık görülen ikinci saldırı türü ise yüzde 31,5 payla zafiyetlerin istismarı oldu. Araştırma, yalnızca birkaç olayda 2020'deki güvenlik açıklarının kullanıldığını gösteriyor. Diğer durumlarda saldırganlar CVE-2019-11510, CVE-2018-8453 ve CVE-2017-0144 gibi eski ve yama uygulanmamış güvenlik açıklarından yararlandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kötü niyetli e-postalar, kaba kuvvet ve harici uygulamaların istismarıyla başlayan saldırıların yarısından fazlası saatler (yüzde 18) veya günler (yüzde 55) içinde tespit edildi. Bununla birlikte, bu saldırıların bazıları çok daha uzun sürdü ve ortalama süre 90 günün üzerine çıktı. Rapor, kaba kuvvet başlangıç vektörü içeren saldırıların teoride tespit edilmesinin kolay olduğunu, ancak pratikte etki yaratmadan önce yalnızca bir kısmının tanımlandığını gösteriyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaba kuvvet saldırılarını önleme ve güncellemelerin kontrolü profesyonel bir siber güvenlik ekibi için sorun teşkil etmese de pratikte bu sorunların yüzde 100 ortadan kaldırılması neredeyse imkansız.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaspersky'nin Olay Müdahale Analitiği Raporu sonuçları, tek başına uygun yama yönetimi politikasının olay riskini yüzde 30 azalttığını, buna sağlam bir parola politikası eklenmesiyle siber saldırıya uğrama olasılığının yüzde 60'a kadar azaldığını gösteriyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "Sağlam bir parola politikası uygulayın"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamada görüşlerine yer verilen Kaspersky Küresel Acil Müdahale Ekibi Başkanı Konstantin Sapronov, "Bilgi teknolojileri güvenlik departmanı şirketin altyapısının güvenliğini sağlamak için elinden gelenin en iyisini yapsa dahi, eski işletim sistemi kullanımı, düşük kaliteli ekipman, uyumluluk sorunları ve insan gibi faktörler genellikle kuruluşun güvenliğini tehlikeye atabilecek ihlallere neden olur. Koruyucu önlemler tek başına bütünsel siber savunma sağlayamaz. Bu nedenle söz konusu önlemlerin saldırıyı erken bir aşamada tanıyıp ortadan kaldırabilen, olayın nedenlerini ele alabilen algılama ve müdahale araçlarıyla birleştirilmesi gerekir." ifadelerini kullandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaspersky, altyapıya sızma olasılığını en aza indirmek için şunları öneriyor:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Çok faktörlü kimlik doğrulama (MFA) ve kimlik ve erişim yönetimi araçları dahil olmak üzere sağlam bir parola politikası uygulayın. Halka açık uygulamalar için yama yönetimi ve telafi önlemlerinin sıfır toleransa sahip olduğundan emin olun. Yazılım satıcılarından gelen güvenlik açığı ayrıntılarının düzenli olarak güncellenmesi, ağdaki güvenlik açıklarının taranması ve yama kurulumları, şirketin altyapı güvenliği için çok önemlidir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Çalışanlarınıza yüksek düzeyde güvenlik bilinci aşılayın. Çalışanlar için kapsamlı ve etkili üçüncü parti eğitim programları yürütmek, bilgi teknolojileri departmanının zamandan tasarruf etmesine ve iyi sonuçlar almasına yardımcı olur. Diğer önlemlerin yanı sıra saldırıları anında tespit etmek ve tepki vermek için MDR hizmetine sahip Uç Nokta Tespiti ve Yanıtı çözümü uygulayın. Gelişmiş güvenlik hizmetlerinin kullanılması, işletmelerin saldırıların maliyetini düşürmesine ve istenmeyen sonuçları önlemesine olanak tanır." &lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:16:40</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Sivas'ın 100 milyon liralık vizyon projesi "Hamidiye Park" kapılarını açıyor</title>
    <content>&lt;p&gt;SİVAS (AA) - SERHAT ZAFER - Sivas'ta aralarında tescilli yapıların da bulunduğu Haralar bölgesinde yaklaşık 100 milyon lira maliyetle hayata geçirilen Hamidiye Kültür Parkı'nın 29 Ekim'de hizmete açılması planlanıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sivas-Ankara kara yolu Nuri Demirağ Havaalanı Kavşağı yakınlarında bulunan tarihi Haralar bölgesindeki 251 bin metrekarelik alanda uygulanan "Hamidiye Kültür Parkı" projesi büyük oranda tamamlandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sultan Abdulhamid Han'a at yetiştiren tarihi "aygır depoları"nın da restore edildiği proje kapsamında, müze, restoran, organik ürün satış yerleri, egzotik park, bilim evi, Sivas konağı, butik otel, macera park ve ata sporları merkezi gibi çok sayıda donatı bulunuyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vali Salih Ayhan, AA muhabirine, yıllardır atıl durumda bulunan alanın Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan'ın talimatıyla adeta ihya edildiğini söyledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sosyal donatıların yanı sıra bitki türü ve ağaç sayısıyla Türkiye'de en gözde projelerden birisinin alanda uygulandığını belirten Ayhan, "Büyük bir vizyon proje. Sivas için değil, Türkiye için çok büyük marka proje oldu." dedi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "Hem ülkemiz hem bölgemiz hem de Sivas'ımız çok güzel bir değer kazandı"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ayhan, alandaki 11 tescilli yapının da aslına uygun restore edildiğini ve her binaya bir içerik verdiklerini anlatarak, "Kimisini müze yaptık, kimisini Abdülhamid Han Anı Evi, kimi restoran, kimi kitap kafe. Bilim evleri yaptık, aktif engelli yaşam merkezi, ata sporları merkezi, butik otel, çok amaçlı salon, Muzaffer Sarısözen Kültür Sanat Evi gibi yeni binalarla zenginleştirdik." diye konuştu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hamidiye Kültür Parkı'nda eğitimden kültüre, sanattan spora her şeyin düşünüldüğünü aktaran Ayhan, şöyle devam etti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Sivas'ta 7'den 70 herkesin kendisini bulabileceği, hizmet alabileceği bir mekan olsun istedik, gerçekten de öyle oldu. Bir vatandaşımızın sabah geldiğinde akşama kadar burada çok rahat ve ferah bir şekilde hem gözü hem gönlü doyacak. Sonra da alışverişini yapıp ayrılacağı bir mekan olacak. Gerçekten gurur duyulacak bir yer olduğunu söyleyebilirim. Hem ülkemiz hem bölgemiz hem de Sivas'ımız çok güzel bir değer kazandı."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ayhan, proje kapsamında 20'ye yakın konseptte hizmet olduğunu, hepsini aynı anda devreye almanın zaman alacağını ifade etti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Müze, çok amaçlı salon, otel, ata sporları merkezi, hara, restoran gibi bazı bölümleri 29 Ekim'de hizmete açmayı planladıklarını dile getiren Ayhan, projenin tamamının bitmesiyle resmi açılış yapılacağını bildirdi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 200-250 kişi doğrudan ekmek yiyecek&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ayhan, 3 yıldır gece gündüz projeye kafa yorduklarını vurgulayarak, şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Bittikten sonra vatandaşların güzel muhabbeti ve dualarıyla yükümüz hafifliyor. Kültür Turizm AŞ diye şirket kurduk, burayı yönetecek. Detaylarda bazı birimleri özel sektöre, resmi kurumlarımıza vereceğiz bazı birimleri de bizzat kendimiz işleterek rol model ortaya çıkaracağız. Burası adeta bacasız fabrika, 200-250 kişi doğrudan ekmek yiyecek. Köylülerimizin, çiftçilerimizin, kadın kooperatiflerimizin el emeklerinin satılacağı bir yer olacak. Ekonomi de var burada, bir fabrika gibi adeta. Türkiye'ye örnek bir işletme modelimiz var."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ayhan, projenin hayata geçmesinde katkısı bulunan Cumhurbaşkanı Erdoğan'a, finansmanını sağlayan İçişleri, Kültür ve Turizm, Gençlik ve Spor, Çevre ve Şehircilik ile Sanayi ve Teknoloji bakanlıklarına teşekkür etti.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:15:39</created_at>
    <city>Sivas</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211009:25821055/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Asya Parlamenter Asamblesi İkinci Başkanlık Divanı Toplantısı Nevşehir'de sürüyor</title>
    <content>&lt;p&gt;NEVŞEHİR (AA) - Asya Parlamenter Asamblesi (APA) İkinci Başkanlık Divanı Toplantısı ve Temel Dokümanlar Çalışma Grubu Toplantısı, ikinci gününde Nevşehir'de devam ediyor.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ürgüp ilçesindeki bir otelin konferans salonunda gerçekleşen programın ikinci günündeki toplantı, APA Türk Grubu Başkanı ve AK Parti Ankara Milletvekili Asuman Erdoğan'ın başkanlığında sürüyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gündem kabulü ile başlayan toplantıda, APA'nın faaliyetleri, temel dokümanlar ve değişikliklerin değerlendirmesi görüşüldü.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Katılımcı ülke temsilcilerinin söz alarak görüş ve önerilerini bildirdiği toplantıya, Türkiye'nin yanı sıra Bahreyn, Birleşik Arap Emirlikleri, Endonezya, İran, Filistin, Kuveyt, Pakistan ve Ürdün heyetleri katılıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Etkinlik, 9 üye ülkeden 51 parlamenter ile kendilerine eşlik eden uzmanların katılımıyla basına kapalı devam ediyor.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:15:31</created_at>
    <city>Nevşehir</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:video:20211013:25822338/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Ankara Büyükşehir Belediyesi'nden Cumhuriyet'in 100. yılı için anıt yarışması</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - Ankara Büyükşehir Belediyesi, Cumhuriyet'in 100. yılında Dikmen'de inşa edilmesi planlanan anıt için "2023 Cumhuriyet'in 100. Yılı Anıtı Yarışması" düzenliyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Büyükşehir Belediyesi'nden yapılan açıklamaya göre, Kültür ve Tabiat Varlıkları Daire Başkanlığınca Dikmen Çaldağ bölgesinde, Cumhuriyet'in 100. yılına yakışır bir anıt inşa etmek için yarışma süreci başlatıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"2023 Cumhuriyet'in 100. Yılı Anıtı Yarışması"nın taslak şartnamesini hazırlayan Büyükşehir Belediyesi, mayıs ayına kadar Türkiye'nin dört bir yanından başvuruları kabul edecek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Akademik Kurul'un oluşturduğu jüri tarafından yapılacak değerlendirme sonucu yarışmayı kazanan anıt, Gazi Mustafa Kemal Atatürk'ün Ankara'ya ilk giriş yaptığı nokta olarak bilinen Çankaya ilçesindeki Dikmen Çaldağ bölgesinde yükselecek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "Cumhuriyet'in 100. yılını bir anıtla taçlandırmak istedik"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamada, konuyla ilgili değerlendirmelerine yer verilen Kültür ve Tabiat Varlıkları Daire Başkanı Bekir Ödemiş, Cumhuriyet'e, Ankara'ya ve Türkiye'ye yakışır bir eser kazandırmak ve Cumhuriyet'in 100. yılını bir anıtla taçlandırmak istediklerini belirtti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bu amaçla "2023 Cumhuriyet'in 100. Yılı Anıtı Yarışması" başlattıklarını dile getiren Ödemiş, kasım ayında ilana çıkmayı planladıklarını ve mayıs ayına kadar eserleri teslim alacaklarını söyledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ödemiş, şu ifadeleri kullandı:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Cumhuriyet anıtımız, açılacak Cumhuriyet Müzesi ile birlikte ABD'deki Özgürlük Anıtı gibi mutlaka zaman içerisinde o bölgeyi turizm açısından bir cazibe merkezi haline getirecek. Anıtı yapmayı planladığınız Dikmen Çaldağ'da çok sayıda telsiz antenleri de mevcut. Bu kentimiz için görsel bir kirlilik yaratıyor. Ulaştırma ve Altyapı Bakanlığının buradaki antenleri tek bir proje üzerinde toplayacağı bir çalışmayı başlattığını da biliyoruz. Bu çalışmalar tamamlandığında ve anıt yerleştirildiğinde, çevre düzenlemesi ve peyzaj çalışması da yapılacak. Ankaralı hemşehrilerimize yeni bir rekreasyon ve dinlenme alanı da kazandırmış olacağız. Şu anda Ankara'nın seyir noktası diyebileceğimiz bu alanı böylesine güzel eserlerle donatacağız."&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:10:25</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211013:25820904/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Bizim Toptan Muğla'daki yeni adresinde hizmet vermeye başladı</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL (AA) - Bizim Toptan, Muğla'nın Menteşe ilçesindeki yeni mağazasında hizmet vermeye başladı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bizim Toptan'dan yapılan açıklamaya göre, Muğla'da toplam 5 mağazası bulunan Bizim Toptan, Menteşe ilçesinde yeni adresinde, daha modern ve yeni tasarımlı mağazasıyla müşterilerine hizmet veriyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijital kanallardan verilen siparişlerin istenilen gün ve saatte mağazadan teslim alınmasını sağlayan "Tıkla Gel Al" dijital sipariş hizmetini Menteşe'deki yeni mağazasında da kullanıma sunan Bizim Toptan, bu sayede müşterilerine daha hızlı ve konforlu bir alışveriş imkanı sağlıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bizim Toptan'ın profesyonel satış destek ekibi PROSAF da Menteşe mağazasını merkez alarak kurumsal müşteriler, restoran ve oteller ile akaryakıt istasyonu marketleri gibi ev dışı tüketim noktalarına hizmet veriyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamada görüşlerine yer verilen Bizim Toptan Üst Yöneticisi (CEO) Hüseyin Balcı, şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Bizim Toptan olarak Türkiye genelinde 70 ilde 173 satış noktamızda ülkemiz için katma değer yaratmaya, ticaretin, tedarikçilerin ve müşterimizin yanında olmaya devam ediyoruz. Hem yeni mağazalar açarak hem de var olan mağazalarımızdan ihtiyaç duyulanları yenileyerek ülke çapında yaygınlığımızı ve hizmet kalitemizi her geçen gün artırıyoruz. Yeni adresine taşıdığımız mağazamızla da müşterilerimize sunduğumuz kesintisiz, güvenilir ve konforlu hizmeti Menteşe'de de sürdüreceğiz."&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:10:23</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211013:25820697/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Ankara Valisi Şahin, başkentin 98'inci yılı nedeniyle Anıtkabir'i ziyaret etti</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - Ankara Valisi Vasip Şahin, Ankara'nın başkent oluşunun 98'inci yıl dönümü dolayısıyla Anıtkabir'i ziyaret etti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vali Şahin, Ankara Büyükşehir Belediye Başkanı Mansur Yavaş'ın da aralarında olduğu heyetle, Aslanlı Yol'dan yürüyerek Atatürk'ün mozolesine geldi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Şahin'in mozoleye çelenk bırakmasının ardından saygı duruşunda bulunuldu, İstiklal Marşı okundu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daha sonra beraberindekilerle Misak-ı Milli Kulesi'ne geçen Şahin, Anıtkabir Özel Defteri'ni imzaladı. Vali Şahin, deftere şunları yazdı:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Büyük Atatürk, Cumhuriyetimizin aydınlık geleceğinin merkezi olan Ankara'mızın başkent olmasının 98. yıl dönümünde huzurunuzda bulunmanın huzur ve mutluluğunu yaşıyoruz. Bağımsızlık mücadelemizin zaferle neticelenmesini müteakiben Türkiye Büyük Millet Meclisi, Milli Mücadele'nin sevk ve idare merkezi olan Ankara'yı başkent ilan ederek Ankara ve Ankaralıları onurlandırmıştır. Aynı zamanda büyük bir sorumluluk getiren bu görevi, bugüne dek başarıyla yerine getiren Ankara, milletimizin gösterdiği dayanışma ve kararlılık azmiyle ülkemizin gelişme ve kalkınma hamlelerinde başkent olarak hep öncü olmuştur. Türkiye Cumhuriyeti'nin başkent olma vasfını gururla taşıyan Ankara, kültürel zenginliği, modern kent yaşamı ve Cumhuriyet tarihi boyunca elde ettiği kazanımlarla bugüne kadar olduğu gibi bundan sonra da örnek bir başkent olarak yarınlara güvenle yürüyecektir. Ruhun şad olsun."&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:08:04</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211013:25822085/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Konya’daki "Kadınlar Pazarı" mevsim renklerine büründü</title>
    <content>&lt;p&gt;KONYA (AA) - SERHAT ÇETİNKAYA - Konya'da "Kadınlar Pazarı" olarak bilinen Melike Hatun Çarşısı, yaz ve kış meyvelerinin bir arada bulunabildiği sonbahar mevsiminde rengarenk tezgahlarıyla dikkati çekiyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Karatay ilçesinde bir asırdır canlılığını koruyan çarşı, adını Hazreti Mevlana'nın kızı Melike Hatun’dan alıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kentin birçok yöresel lezzetinin bulunabildiği çarşıda, zengin meyve ve sebze çeşidinin yanı sıra bakliyattan süt ürünlerine, kırmızı ve beyaz etten kuruyemişe, baharat çeşitlerine kadar tüm gıda ürünlerine ulaşılabiliyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kapalı pazar konumundaki çarşının üst katı, rengarenk tezgahları izlemek için gelenlere farklı bir atmosfer sunuyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mevlana Müzesi'yle beraber diğer tarihi yapılara da yakın olan çarşıya, yerli ve yabancı turistlerin yanı sıra profesyonel ve amatör fotoğrafçılar uğramadan geçmiyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "Tezgahlar dizaynı, dizilişiyle renk cümbüşü oluşturuyor"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Konya Pazarcılar Odası Başkan Vekili Murat Petek, AA muhabirine, Kadınlar Pazarı'nın Konya'nın en eski pazarlarından olduğunu söyledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geçmişte köylerden gelen kadınların ürünlerini sattığı bir yer olduğu için Kadınlar Pazarı denildiğini belirten Petek, "Yaklaşık 25 sene önce buraya yeni bir bina yapıldı. Esnafı içeriye aldılar. Sabit olarak her gün kurulan pazara gelenler sebze, meyve, peynir, balık, et gibi bütün ihtiyaçlarını karşılayabiliyor. Bir de şehrin merkezinde ve uzun yıllar önce kurulan bir pazar olduğu için burayı bilmeyen yok." diye konuştu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Çarşının, kente gelen turistler ve fotoğrafçılar tarafından en çok uğranılan mekanlardan olduğunu kaydeden Petek, şöyle konuştu:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Çarşının ikinci üçüncü katından çekilen fotoğraflar baya güzel oluyor. Gelenler orayı ziyaret edip fotoğraf çekiyorlar. Burası Konya’mıza da bir güzellik katıyor. Normalde insanlar pazara girdiği zaman bütün çeşitleri görebiliyor ama asıl güzelliği yakından iyi seçilemiyor. Yukarıdan kuşbaşı bakıldığında güzelliği daha iyi görünüyor. Bir de bizim tezgah dizilişimiz vitrindir. Nasıl mağazalarda vitrinde en güzeller sergilenirse oralar da bizim vitrinimizdir. Tezgahların dizaynı, dizilişiyle birlikte yukarıdan fotoğraf çekildiği zaman çok güzel bir renk cümbüşü oluşuyor. O da göze hoş geliyor."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "Burası peynirin de merkezi"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gelenlerin çarşıdan çok memnun ayrıldığını dile getiren Petek, "İnsanlar gıda üzerine aradığı her şeyi bulabiliyor. Bizim küflü peynirimiz de meşhurdur. Aynı zamanda burası peynirin de merkezi diyebiliriz. Peynirci arkadaşlarımızın sayısı da çok. Müşteriler olsun ziyaretçiler olsun gelenlerin tepkileri çok güzel oluyor." dedi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kadın esnaf sayısının günümüzde bir elin parmağını geçmediğini aktaran Petek şöyle deva etti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Yıllar önce bizim semt pazarlarımıza kadın satıcılarımız çok gelirdi. Şu anda pazarlarda çok fazla kadın esnaf kalmadı. Genelde artık erkekler çalışıyor. Melike Hatun Çarşısına da eskiden gelen teyzelerimiz artık yok. Yazın yerli ürünler çıktığında çevre mahallelerden gelen kadın üreticiler oluyor. Eskisi gibi yine kovalarla getirip eski geleneği yaşatarak satış yapıyorlar. Ama kapalı pazar alanında eskisi kadar kadın esnafımız yok."&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:04:23</created_at>
    <city>Konya</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211013:25820987/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Abdi İbrahim Oftalmoloji Bölüm Müdürlüğü'nden Dünya Görme Günü'nde kampanya </title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL(AA) - Abdi İbrahim Oftalmoloji Bölüm Müdürlüğü, 14 Ekim Dünya Görme Günü dolayısıyla tedavi edilebilir körlük ve görme kusurlarına dikkati çekmek için hazırladığı #görmedenbilemezsin kampanyası ile farkındalığı artırmayı amaçlıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dünya Sağlık Örgütü (DSÖ) verilerine göre, dünyada yaklaşık 1 milyardan fazla insanın, önlenebilecek veya henüz tedavi edilmemiş bir görme bozukluğu bulunuyor. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Abdi İbrahim Oftalmoloji Bölüm Müdürlüğü tarafından 14 Ekim Dünya Görme Günü dolayısıyla yapılan açıklamada, zamanında gerçekleştirilen muayeneler sonucunda görme kayıplarının yüzde 90'ının önlenebileceğine veya tedavi edilebileceğine dikkati çekiliyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kampanya kapsamında, Abdi İbrahim sosyal medya hesapları üzerinden farkındalık adına paylaşımlar yapılacak, video çalışmaları ile göz hastalıklarına dair bilgiler verilecek. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ekim ayı sonuna kadar devam edecek kampanya ile salgın dönemini evde kapalı geçiren tüm aile bireylerinin başta çocuklar olmak üzere göz yorgunluğu yaşadığına dikkati çekilen açıklamada, özellikle dijital ekran kullanımı yoğun olan insanlar üzerinde farkındalık oluşturmaya çalışılacağı kaydedildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Görme ile ilgili DSÖ verilerine yer verilen açıklamada, görme bozukluğuna sahip insanların işsiz kalma olasılığının 3 kat daha fazla, motorlu kazalara 3 kat daha yatkın olduğu vurgulandı. Görme bozuklukları yaşayan kişilerin depresyon ve anksiyeteye 3 kat, yürürken düşmeye 2 kat daha yatkın olduğu belirtilen açıklamada, görme bozukluklarının yüzde 84'ünün göz hastalıklarından kaynaklandığı, yaklaşık 100 milyon kişide cerrahi operasyon ile tedavi edilebilecek katarakt bulunduğu aktarıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamada, göz sağlığının korunması için şu önerilere yer verildi:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Yeni doğan ve 1,5-3 yaş arası çocuklarda mutlaka göz muayeneleri yapılmalı. 35 yaştan itibaren 1 veya 2 yıllık aralıklarla düzenli göz muayenesine gidilmeli. Bilgisayar başında gözler sık sık kırpılmalı. 20 dakikada bir 20 saniye boyunca uzağa bakılarak gözler rahatlatılmalı. Sağlıklı beslenmeye özen gösterilmeli. Sigara kullanımından uzak durulmalı."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:04:20</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>KDK görme engelli öğrencilerle ilgili MEB'e tavsiye kararı verdi </title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - İSMET KARAKAŞ - Kamu Denetçiliği Kurumu (KDK), görme kaybı bulunan öğrenci velisinin eşit şartlardan yararlanabilmesi için kızına büyük puntolu basılmış kitapların verilmesi yönündeki başvurusunda, Milli Eğitim Bakanlığına tavsiye kararı verilmesini kararlaştırdı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bir veli, yüzde 90 görme kaybı bulunan kızının akranlarıyla eşit şartlarda eğitim alabilmesi, yaklaşık bir yıl sonra gireceği sınavda da mağduriyet yaşamaması için "büyük puntolu" ders kitaplarının basılarak kendilerine verilmesini talep etti. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veli, bunun mümkün olmaması halinde, harici bellekle kitapların kendilerine verilmesini, ayrıca maddi durumu iyi olmadığından kızının derslerine yardımcı olabilecek bir bilgisayar temin edilmesini istedi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İlçe milli eğitim müdürlüğünce taleplerine olumlu cevap verilmesine rağmen kitapların kendilerine  ulaşmadığını belirten veli, KDK'ya şikayette bulundu. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;KDK başvurusunda, taleplerinin karşılanmasını, mümkün değilse de kızının normal ders kitaplarını okurken zorlanmaması için kullanabileceği bir elektronik büyütecin taraflarına verilmesini isteyen veli, konuyla ilgili ihmali veya kusuru bulunanlar hakkında işlem yapılmasını da talep etti. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Başvuruyu değerlendiren KDK, Milli Eğitim Bakanlığının bilgisine başvurdu. Bakanlık tarafından gönderilen cevap yazılarında, "büyük puntolu kitap basımı yapılmadığı, ders kitaplarının bakanlığın uzaktan eğitim kapsamındaki internet sitesinden temin edilerek bastırılabileceği" belirtildi. Ayrıca, görme kaybı bulunan öğrenciler için sınavlarda bazı kolaylıkların sağlandığı ifade edildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;KDK, incelemesi sonrası konuyla ilgili Milli Eğitim Bakanlığına tavsiye kararı verilmesini kararlaştırdı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tavsiye kararında, yasal düzenlemeler kapsamında herkesin fırsat eşitliği hakkına sahip olduğu ve Milli Eğitim Bakanlığının görevleri arasında, eğitime erişimi kolaylaştırma, her vatandaşın eğitim imkanlarından eşit derecede yararlanabilmesini sağlamaya yönelik çalışmalar yapmanın bulunduğu belirtildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kararda, Bakanlık tarafından hazırlanan Görme Yetersizliği Olan Bireyler Aileler İçin Rehberlik Kitapçığı'nda da "çocuğun görme düzeyi ve akademik özelliklerine göre bazı uyarlamaların yapılması"nın yer aldığına işaret edildi. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Başvurucu velinin taleplerinin daha önce karşılanmadığının tespit edildiği, bu şartların öğrencinin akranları ile eşit şartlarda sınava hazırlanmasına engel oluşturduğu vurgulanan kararda, "Kurumumuzca yapılan değerlendirme neticesinde, görme engelli öğrencilerin diğer öğrencilerle eşit şartlarda eğitim alabilmesinin sağlanması ve bu konuda gerekli tedbirleri alma görev ve sorumluluğunun idareye ait olduğu dikkate alındığında, oluşacak mağduriyetlerin giderilmesi için tedbir alınması hususunda idareye tavsiyede bulunulması gerektiği sonuç ve kanaatine varılmıştır." denildi.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:03:34</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>GRAFİKLİ-Kovid-19 vakaları ve testlerin pozitiflik oranı son bir ayda arttı</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - AHMET SERTAN USUL - Türkiye genelinde günlük Kovid-19 vakaları ile testlerin pozitiflik oranı, eylül başına oranla arttı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AA muhabirinin Sağlık Bakanlığı verilerinden derlediği bilgilere göre, 1-30 Eylül'de toplam 765 bin 739 Kovid-19 vakası tespit edildi, günlük vaka ortalaması ise 25 bin 525 oldu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vaka sayısı 1 Eylül'de 23 bin 946 olarak açıklandı ve 5 Eylül'de 20 binin altına inerek 19 bin 391'e geriledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daha sonra tekrar 20 binin üstüne çıkan vaka sayıları 10 Eylül'de 23 bin 562'ye, 15 Eylül'de 28 bin 224 olarak kayıtlara geçti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Günlük vaka sayıları, 15-30 Eylül'de 26-29 bin civarında seyretti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Günlük vaka sayısı, 5 ay sonra tekrar 30 bini geçti&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 Ekim'de 28 bin 873 olan vaka sayısı 6 Ekim'de 30 bin 438'e çıktı. Böylece 5 ay sonra ilk kez günlük vaka sayısı 30 bini geçti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ekim ayından önce en son 30 Nisan'da vaka sayısı 30 bini aşmıştı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vaka sayısı 10 Ekim'de 28 bin 370, 11 Ekim'de 30 bin 563, 12 Ekim'de de 33 bin 860 olarak açıklandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ekimin ilk 12 gününde toplam 354 bin 905 vaka tespit edilirken, günlük vaka ortalaması 29 bin 575 oldu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Eylülden bu yana en yüksek pozitiflik oranı 12 Ekim'de kayıtlara geçti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ülke genelinde vakaların artmasıyla ekimde, Kovid-19 testlerinin pozitiflik oranı eylüle göre yükseldi. 1 Eylül'de test yapılan her 100 kişiden 7,91'inin testi pozitif çıktı. Bu oran15 Eylül'de yüzde 8,28'e yükseldi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20-30 Eylül'de yüzde 7,58 ila 8,27 arasında değişen pozitiflik oranı 5 Ekim'de yüzde 8,38'e çıktı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pozitiflik oranı 11 Ekim'de yüzde 8,61 olarak kayıtlara geçerken 12 Ekim itibarıyla yüzde 9,46'ya yükseldi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Günlük vefat sayıları&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ekimde vakalardaki yükselişe rağmen günlük vefat sayılarında eylüle göre artış olmadı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1-30 Eylül'de 7 bin 344 kişi Kovid-19 nedeniyle hayatını kaybetti, günlük vefat ortalaması 245 oldu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eylüldeki en yüksek vefat sayısı 1 Eylül'de 290 olarak kayıtlara geçti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eylül ayında vefat sayısının 200'ün altına indiği tek gün, 193 kişinin hayatını kaybettiği 25 Eylül oldu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ekimin ilk 12 gününde ise 2 bin 551 kişi Kovid-19 nedeniyle yaşamını yitirdi, bu süreçte günlük vefat ortalaması 212 oldu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 Ekim'de 210, 5 Ekim'de 228 olarak kayıtlara geçen vefat sayısı, 10 Ekim'de 196'ya, 11 Ekim'de 188'e gerileyerek 200'ün altına indi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vefat sayısı, son günlerdeki azalışının ardından 12 Ekim'de ise 237'ye çıktı.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:03:18</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Çankırı'da öğrencilere okullarda aşı yapılmaya başlandı</title>
    <content>&lt;p&gt;ÇANKIRI (AA) - Çankırı'da "Yerinde Aşı Uygulaması"yla lise öğrencilerine okullarda koronavirüs aşısı yapılmaya başlandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uygulama kapsamında Nevzat Ayaz Sosyal Bilimler Lisesinde İl Sağlık Müdürlüğü tarafından aşı standı kuruldu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aşı uygulaması öncesi sağlık görevlileri tarafından öğrencilere bilgilendirme yapıldı. Aşının önemine dikkat çekilen bilgilendirmede öğrencilerin aşı olarak sadece kendilerini değil ayrıca aileleri ve çevrelerini de koruyacakları ifade edildi. Toplumun dinamik gücü ve geleceğini inşa edecek bireyler olan gençlerin, daha sağlıklı bir hayat için aşılarını geciktirmeden yaptırmaları gerektiğine vurgu yapıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bilgilendirme sonrası ailesi ve kendisinin onayı olan 35 öğrenci birinci doz aşısını yaptırdı.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:02:57</created_at>
    <city>Çankırı</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211013:25822404/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Nesibe Aydın Kadın Basketbol Takımı'nın ilk Avrupa heyecanı yarın başlıyor</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - MUHAMMED BOZTEPE - Basketbol FIBA Kadınlar Avrupa Kupası'nın ilk haftasında yarın D Grubu mücadelesinde bir diğer Türk temsilcisi Bellona Kayseri Basketbol'u konuk edecek Nesibe Aydın'ın başantrenörü Erman Okerman, "Yeni tecrübe ettiğimiz FIBA Kadınlar Avrupa Kupası'nda gidebildiğimiz yere kadar gitmek istiyoruz. Öncelikli hedefimiz gruptan çıkmak." dedi.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Okerman, Bellona Kayseri Basketbol maçı öncesi AA muhabirinin sorularını yanıtladı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geçen sezon ilk kez mücadele ettikleri Basketbol Süper Ligi'nde normal sezonu üçüncü sırada bitirdiklerini, play-off'ta yarı final oynadıklarını ve FIBA Avrupa Kupası'na katılma hakkı elde ettiklerini hatırlatan Okerman, kulübün kendilerine iyi imkanlar sağladığı için bu başarıları yakaladıklarını söyledi.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geçirdikleri kötü günlerde başkan Mirkan Aydın ve yönetim kurulunun her zaman yanlarında olduğunu ifade eden Okerman, "Başarının en büyük etkenlerinden biri aile ortamı, aidiyet duygusu ve bizlere verilen destek. Biz çalışmaya inanırız. Şunu açıkça söyleyeyim, bazı sporcular yeni sezonda bizim antrenman düzenimizden ötürü buraya gelmek istemedi. Ölümüne çalışmıyoruz ama tam kıvamında, çok iyi çalışıyor, iyi hazırlanıyoruz. Başarının bir diğer ayağının da bu olduğuna inanıyoruz." diye konuştu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "Hiçbir zaman rakiplerimize eş değer ya da uçurum bütçelerle yola çıkmadık"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Okerman, takımın iskeletini korumanın yanında iyi transferler de yaptıklarını vurgulayarak, şöyle devam etti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Kurduğum takımdan çok memnunum. Bütçemiz doğrultusunda iyi yerli ve yabancı oyuncuları alma şansı yakaladık. Hiçbir zaman rakiplerimize eş değer ya da uçurum bütçelerle yola çıkmadık. Özellikle daha iyi oyuncu olmaya ve daha büyük başarı yakalamaya aç 4 yeni transferimiz var. İskeletimizle iyi harmanlayabilirsek oldukça başarılı olabileceğimize inandığımız bir takım kurduk. Takımımızı geçen seneye nazaran daha geniş rotasyonla, daha çok yönlü oyunculardan kurduğumuza inanıyorum. İki kulvarda da yürüyeceğimizi düşünüyorum."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "Avrupa Kupası her zaman prestijdir"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bu sene mücadele edecekleri FIBA Kadınlar Avrupa Kupası'nın heyecanını yaşadıklarını ve ilk maçlarında Bellona Kayseri Basketbol ile karşılaşacaklarını anlatan Okerman, şunları kaydetti:&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Avrupa Kupası her zaman prestijdir. Bütün organizasyonları heyecanlandırır. Avrupa Kupası deplasmanları başka bir serüvendir, yolculukları çok zordur. Bizi ilk etapta bekleyen çok sıkı ve inanılmaz kötü bir fikstür var. 24 günde 8 maç oynayacağız. Bu maçlardan 5'i deplasman, 3'ü Avrupa Kupası arka arkaya deplasman. Bu süreç bizi çok zorlayacak. Bütün fiziki hazırlıklarımızı yarın başlayacak Avrupa Kupası başlangıcına göre yaptık. İnşallah en iyi halimizle turnuvaya girmek istiyoruz. 24 gün 8 maçlık serüvende en yüksek galibiyet sayısını elde etmek istiyoruz. Avrupa Kupası'nda ilk grupta 6 maç oynayacağız. Dördünü bu süreçte oynuyoruz. Bu maçları kazanırsak kendimizi otomatikman yukarı atmış olacağız. Yeni tecrübe ettiğimiz Avrupa'da gidebildiğimiz yere kadar gitmek istiyoruz. Öncelikli hedefimiz gruptan çıkmak."&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 11:01:00</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>TEB Çağrı Merkezi’ne 3 dalda altın madalya</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL (AA) - Türk Ekonomi Bankası (TEB), çağrı merkezi sektörünün en iyilerinin ödüllendirildiği Contact Center World Awards tarafından 3 farklı dalda altın madalya ile ödüllendirildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bankadan yapılan açıklamaya göre, TEB, müşterilerine sunduğu hizmetlerle uluslararası alanda bir kez daha ödüllerle taçlandırıldı. Sesli yönlendirme, self servis fonksiyonlarının artırılması, ve konuşma analitiği gibi uygulamalarıyla müşteri deneyiminde fark yaratan TEB Çağrı Merkezi, iletişim merkezi ve müşteri bağlılığı uygulamaları alanında 200 binden fazla üyesi ile küresel bir birlik olan "Contact Center World" tarafından düzenlenen Contact Center World 2021 Ödülleri’nde 3 farklı kategoride altın madalya kazandı. Buna göre TEB, “En İyi Çağrı Merkezi”, “En İyi Teknoloji Kullanımı” ve “En iyi Müşteri Deneyimi” kategorilerinin kazananı oldu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TEB, “En İyi Teknoloji Kullanımı” kategorisinde elde ettiği altın madalyayı TELEPATİ isimli chatbot uygulaması sayesinde kazandı. Bir kişisel bankacılık asistanı olan TELEPATİ, kimlik doğrulama özelliği sayesinde birçok bankacılık işleminin hızlı ve kolay bir şekilde gerçekleştirilmesini sağlıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TEB Çağrı Merkezi yılda 20 milyonun üzerinde kontağı 9 farklı kanalla yönetirken aynı zamanda ilk kontakta çözüm ve verimlilik çalışmaları yapıyor. Bu çalışmaları yaparken müşteri deneyiminde mükemmelliğe önem vererek, müşterilerin almış oldukları hizmeti başkalarına tavsiye edecek kadar memnun ayrılmasını amaçlıyor.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "Müşterilerimize en iyi hizmeti sunmaya devam edeceğiz"&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamada görüşlerine yer verilen TEB Bireysel ve Özel Bankacılık Kıdemli Genel Müdür Yardımcısı Gökhan Mendi, özellikle salgın döneminde çağrı merkezi üzerinden sağlanan hizmet kalitesinin belirleyici bir unsur haline geldiği belirtti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Çağrı merkezlerinin müşterilerden aldığı geri bildirimlerle her geçen gün kendini geliştirmeye devam ettiğinin altını çizen Mendi, şu değerlendirmelerde bulundu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Böylece aldığımız ödüllere her yıl yenilerini ekleyebiliyoruz. Son olarak da hem küresel itibarı hem de ulaştığı üye sayısıyla sektörünün önde gelen kuruluşlarından olan Contact Center World, bizi bu yıl 3 farklı altın madalya ile ödüllendirdi. Bundan mutluluk duyuyoruz. Bizi gururlandıran diğer bir gelişme ise aldığımız ödül kategorileri oldu. Çünkü son dönemde müşterilerimiz bankacılık işlemlerini dijital kanallarımız ve çağrı merkezimiz üzerinden sürdürdü. 'En İyi Çağrı Merkezi', 'En iyi Müşteri Deneyimi' ve kişisel bankacılık asistanımız TELEPATİ ile aldığımız 'En İyi Teknoloji Kullanımı' kategorilerinde ödüllendirilmemiz ise TEB’in bu alanlardaki hizmetlerini ne kadar başarılı bir şekilde sağladığının ispatı oldu. Bu ödüller, ‘hepimize işimizi daha iyi yapmamız’ için bir motivasyon olacak, müşterilerimize en iyi hizmeti sunmaya devam edeceğiz."&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 10:56:04</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Huawei Türkiye Ar-Ge Merkezi’nden yapay zeka destekli  iş güvenliği çözümü  </title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL(AA) - Huawei Türkiye Ar-Ge Merkezi, kuruluşların iş sağlığı ve güvenliği çalışmalarına katkı sağlamayı amaçlayan yapay zeka tabanlı çözümü WeSight'ta son aşamaya geldi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Huawei'den yapılan açıklamaya göre, Huawei'in İstanbul Ümraniye'deki Ar-Ge Merkezi’nde görev alan mühendisler tarafından geliştirilen WeSight çözümü, madenler, şantiyeler ve üretim tesisleri gibi çalışma alanlarında, çalışan sağlığı ve güvenliği özelindeki aksaklıkları önlemeyi amaçlıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WeSight, çalışanların koruyucu ekipman kullanımlarını, tehlikeli alanlara erişim ihlallerini ve kazalara yol açabilecek olayları izleyen, bilgisayar görüsü destekli bir teknolojik çözüm. Sistem herhangi bir risk veya ihlal tespit ettiğinde, yetkilileri otomatik olarak uyarıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kısa süre sonra pazara sunulması planlanan ürünün gerçek saha testleri, maden arama alanlarında devam ediyor.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 10:53:28</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Türkiye'nin beyaz şapkalı hackerları 7. kez buluşuyor</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL (AA) - STM tarafından düzenlenen siber güvenlik etkinliği "Capture The Flag-CTF (Bayrağı Yakala)" 22 Ekim'de başlayacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;STM Savunma Teknolojileri Mühendislik ve Ticaret AŞ'nin açıklamasına göre, Türkiye'nin en uzun soluklu siber güvenlik etkinliği olduğu belirtilen Bayrağı Yakala, bu yıl online olarak 7. kez düzenlenecek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Siber güvenlik alanında farkındalık yaratmak ve insan kaynağını geliştirmek amacıyla düzenlenen, bu alanda kariyer yapmak isteyen gençlerin ve araştırmacıların ilgi odağı olan etkinlikte, yarışmacılar, siber güvenlik zafiyetlerini bulmak ve sistemleri ele geçirmek için mücadele edecek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Katılımcı sayısı sınırlaması olmaksızın gerçekleştirilecek yarışmada bu yıl toplam 90 bin TL ödül dağıtılacak. 23 Ekim'de düzenlenecek ödül töreninde, birinci takıma 35 bin TL, ikinci takıma 30 bin TL, üçüncüye ise 25 bin TL'lik para ödülü verilecek. İlk üçün dışındaki 10 takım ise Raspberry Pi 4'ün sahibi olacak.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 10:49:44</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Sivas'taki kuş cenneti Hafik Gölü, doğaseverlerin ilgisini çekiyor</title>
    <content>&lt;p&gt;SİVAS (AA) - Sivas'ın Hafik ilçesinde çok sayıda kuş türüne ev sahipliği yapan Hafik Gölü, doğaseverlerden ilgi görüyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Valilikten yapılan açıklamaya göre, il merkezine yarım saat mesafedeki göl, doğal güzelliği ve biyolojik çeşitliliğiyle dikkati çekiyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hafta sonunu göl kenarında geçiren ziyaretçiler, bölgede trekking, deniz bisikleti, kampçılık, olta balıkçılığı, kuş gözlem gibi birçok faaliyeti gerçekleştirebiliyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Türkiye'nin uluslararası öneme sahip 135 sulak alanından birisi olan kuş cenneti Hafik Gölü'nde yaklaşık 200 kuş türü barınıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Binlerce kuş da beslenme ve kuluçka dönemini gölde geçiriyor. Alanda üreyen ve barınan kuşlar arasında Anadolu Turnası, pasbaş patka, uzunbacak, angıt, dere düdükçünü, bahri, yeşilbaş, Macar ördeği, çamurcun, kaşık gaga da yer alıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hafik Gölü'nün "Doğal Sit-Nitelikli Doğal Koruma Alanı" ve "Doğal Sit-Sürdürülebilir Koruma ve Kontrollü Kullanım Alanı" kısımları Çevre ve Şehircilik Bakanlığınca tescil edilirken "Doğal Sit-Kesin Korunacak Hassas Alan" kısımlarına dair tescil işlemleri ise sürüyor.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 10:49:38</created_at>
    <city>Sivas</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:video:20211013:25822320/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>83 yeni mezun daha Vodafone Discover ile çalışma hayatında</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL (AA) - Vodafone’un 2008’den bu yana sürdürdüğü Discover Genç Yetenek Programı’nda işe alım süreci tamamlandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Şirketten yapılan açıklamaya göre, Vodafone, geleceğin teknolojilerine yön verecek genç yetenekleri bünyesine katmaya devam ediyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vodafone’un 2008 yılından beri sürdürdüğü Discover Genç Yetenek Programı’nın yeni dönem başvuruları sonuçlandı. Türkiye’nin dört bir yanından 7 bini aşkın gencin başvurduğu programa 32 farklı üniversiteden 71 genç kabul edildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aralık ayı itibarıyla 12 genç daha programa katılacak, böylelikle 83 yeni mezun çalışma hayatına katılmış olacak. Programa katılanların yüzde 60’ını kadın çalışanlar oluşturdu. Genç Discover’lar, Vodafone Türkiye’nin satış, pazarlama, teknoloji, finans, insan kaynakları fonksiyonlarında tam zamanlı çalışma imkânına sahip olacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamada görüşlerine yer verilen Vodafone Türkiye İcra Kurulu Başkan Yardımcısı Bülent Bayram, geleceğin liderleri olarak gördükleri genç yetenekleri keşfetmeyi ve organizasyonlarına katmayı önemsediklerini belirterek, şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vodafone’un global ölçekte tüm ülkelerinde uyguladığı Discover Genç Yetenek Programı ile tam 14 yıldır şirketimizin genç ve dinamik yüzünün en büyük temsilcilerini ağırlıyoruz. Yüksek potansiyele sahip gençleri Vodafone’a kazandırarak, lokal ve global kariyer olanaklarından faydalanmalarına, eğitim-gelişim programları ile desteklenmelerine olanak tanıyor ve aynı zamanda Vodafone Türkiye’nin yetenek havuzunu genişletmeyi amaçlıyoruz. Bu yıl ilk defa beceri odaklı yaklaşımla yarattığımız uzmanlık patikalarının rotasyon ve eğitimlerle zenginleştiği bir program tasarladık.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vodafone olarak ‘kendine yatırım yap, yeni fikirler üret, dene-yanıl, sorgula’ diyoruz ve becerilerin gelişimine önem veriyoruz. Bu doğrultuda, ekip arkadaşlarımızın kendilerini farklı açılardan geliştirebilmesi için zaten bildiklerinin üstüne yeni bilgiler ekleyebilecekleri eğitim programları, yeniden beceri kazanma ve beceride derinleşme patikaları yaratıyoruz. Bu kapsamda, yeni mezunlarımızın da beceri kazanması için 14 patika içinde 14 farklı gelişim yolculuğu, bu yolculuk boyunca 2 farklı rotasyon ile tüm bu yolculukta onların yanındayız. Her zaman olduğu gibi gelecekte de gençler bizim en büyük motivasyonumuz ve rehberimiz olmaya devam edecek.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Bugüne kadar 500’ü aşkın kişiyi bünyesine kattı&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vodafone Discover Genç Yetenek Programı, üniversite 4. sınıf öğrencileri, yeni mezunlar ve en fazla bir yıl tam zamanlı iş tecrübesi bulunanlar için özel hazırlanmış bir kariyer programı. Program kapsamında, Vodafone bünyesine katılan genç yetenekler için yoğun bir eğitim ve gelişim programı uygulanıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gençler, ilk yıl farklı bölümlerde iki rotasyon yaparak, hem teknoloji/telekomünikasyon sektörünü hem de Vodafone’u yakından tanıma ve kariyerlerine daha bilinçli tercihler yaparak başlama imkânı buluyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İki yıllık çalışmalarının ardından global değerlendirme merkezinde başarılı olurlarsa Columbus Programı ile farklı bir Vodafone ülkesinde belirli süreyle görev yapabiliyorlar. Columbus Programı dışında da yayınlanan ilanlar aracılığıyla farklı lokal ve global fırsatları değerlendirebiliyorlar. Vodafone, Discover Genç Yetenek Programı ile bugüne kadar 500’den fazla kişiyi bünyesine kattı.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 10:45:57</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Trouw Nutrition, ürün ve çözümleriyle güvenli yem üretiminin sürdürülebilmesine katkı sağlıyor</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL (AA) - Trouw Nutrition, 100 yıllık global tecrübesiyle hayata geçirdiği inovatif ürün ve çözümleri sayesinde hayvanların sağlıklı gelişimine ve Türkiye'nin besin zinciri kalitesine katkıda bulunmak için çalışıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Şirket açıklamasına göre, insan sağlığıyla ilgili, artan farkındalığın da etkisiyle gıda güvenliği ile ilgili politikalar gün geçtikçe daha da önem kazanıyor. Güvenilir hayvansal gıdaya erişimin yolu ise öncelikle yem güvenliğini sağlayabilmekten geçiyor. Trouw Nutrition, güvenli yem için ürün ve çözümler geliştirirken bu konudaki bilincin daha da artmasını hedefliyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hızla artan dünya nüfusunun hayvansal besin ihtiyacını güvenilir ve sürdürülebilir bir şekilde karşılamak için hayvancılık sektörüne büyük görev düşüyor. Doğru hayvan beslemenin ilk adımı olan yem güvenliğini sağlayabilmekse dikkat edilmesi gereken noktaların başında geliyor. Yem üreticileri bu konuda ellerinden geleni yapsalar da sektörü zorlayan pek çok konu ve doğru bilinen pek çok yanlış bulunuyor. “Çiftlikten sofraya” bakış açısıyla hareket eden Trouw Nutrition, yem güvenliğini artıracak ürün ve çözümler geliştirmenin yanında bu konuda sektördeki bilincin artmasını da hedefliyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "Yem güvenliği, insan sağlığı açısından da çok önemli"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamada görüşlerine yer verilen Trouw Nutrition Türkiye Kanatlı Teknik Müdürü Gülsüm Koyuncu, yem güvenliğini sağlayabilmenin pek çok aşaması olduğunu belirterek, yem güvenliğinin hayvan sağlığı ve performansının yanı sıra insan sağlığı açısından da çok önemli bir konu olduğunu ifade etti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Koyuncu, şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Bu konuya özenle eğilmek, güvenli yem ve gıda üretimini devam etmesi gereken bütüncül bir süreç olarak görmek gerekiyor. Bu anlamda güvenli gıda üretimi için güvenli yem üretiminin kesintisiz bir şekilde sağlanması, ham maddenin kabulü, depolanması, işlenmesi ve sevki sırasında hassasiyetle korunması önem taşıyor. Yem üretimi aşamasındaki ısıl işlem uygulamaları, güvenli yem üretimi için etkin adımlardan biri olarak öne çıksa da rekontaminasyon riski göz önüne alındığında yetersiz kalabiliyor. Ayrıca mikotoksinler üzerinde ne yazık ki tek başına etkili olamıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Artan tüketici bilincinin de etkisiyle daha fazla ülkede üretimde antibiyotik kullanımına getirilen kısıtlamalar, hayvan yemi ve bileşenlerini kontaminasyondan korumak için sürekli uygulanabilir yaklaşımları çok daha gerekli hale getiriyor. Geçmişte yem güvenliği bileşeni olarak kullanılan Formaldehit'in insan sağlığı, hayvan performansı ve bağırsak mikroflorası üzerindeki olumsuz etkilerinin kanıtlanması sonucu yasaklanmasının ardından yem üreticileri esnekliği ve yeniliği destekleyen, hayvan performansını iyileştiren alternatifler arıyor. Bu durumda öne çıkan çözümse organik asit karışımları oluyor."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "Üretimi çok daha ekonomik bir hale getirmeyi hedefliyoruz"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yem güvenliğini sağlayabilmenin gıda güvenliğinin yanı sıra pek çok olumlu sonuç doğuracağını aktaran Koyuncu, Trouw Nutrition olarak her işletmenin kendisine özel ihtiyaçları olduğunu bildiklerini, bilgi birikimleri ve zengin ürün portföyleriyle işletmelerin yanında olduklarını ifade etti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Koyuncu, "Bu kapsamda uygun dozajlama ekipmanlarımız, uygulama protokollerimiz, laboratuvarımız Masterlab hizmeti ile desteklenen Salmonella Audit ve Feed GAP gibi tarama servislerimizle tüm sektörün çözüm ortağı olarak büyük bir özveriyle çalışıyoruz. Hayata geçirdiğimiz ürün ve çözümlerle kontaminasyon seviyelerinin azaltılmasına yardımcı olarak daha kaliteli yem üretimine, daha güvenli ham madde ticaretine, daha sağlıklı hayvancılığa katkı sağlamayı ve üretimi çok daha ekonomik bir hale getirmeyi hedefliyoruz." değerlendirmesinde bulundu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Etkinliği kanıtlanmış uygun ürünlerin kullanılmasının yem güvenliği için etkin sonuçlar doğurduğunu belirten Koyuncu, şu ifadeleri kullandı:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Trouw Nutrition olarak hayata geçirdiğimiz Fylax ürün grubumuz, etkin bir küf mücadelesi sağlarken yemin raf ömrünü de uzatıyor. Ürünlerimizden Fylax Forte HC likit, sinerjik etkiye sahip tamponlanmış ve serbest organik asitler ve sürfaktanın yanı sıra fitojenik bir bileşen karışımını barındıran ActiProp teknolojisini içeriyor. Bu sayede yüzey gerilimi azaltılarak, aktif maddelerin yem partiküllerinin daha derinlerine nüfuz edebilmesi sağlanırken nişasta jelatinizasyonunu iyileştirerek, peletleyici sürtünmesini azaltıyor ve yem fabrikasında daha verimli bir enerji kullanımı sağlıyor. Hem sıvı hem de toz formda olan Fysal ise Salmonella ve diğer Enterobacteriaceae türlerinin hızla azaltılmasında oldukça etkin rol oynuyor. Ayrıca yem fabrikası ve sistemlerin sanitasyonu için de başarısı kanıtlanmış uygulama prosedürlerimiz ile riskleri minimize etmek için çalışıyor."&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 10:42:41</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Baymak, geleceğin teknolojisiyle üretilen yeni kombisi Lunatec'i piyasaya çıkardı</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL (AA) - Baymak, uzun zamandır Ar-Ge çalışmaları süren hidrojen uyumlu yeni nesil kombisi Lunatec'i satışa sundu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Baymak'tan yapılan açıklamaya göre şirket, uzun zamandır BDR Thermea Group bünyesinde Ar-Ge çalışmaları devam eden hidrojen uyumlu kombisi Lunatec'i görücüye çıkardı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İleride Avrupa ve Türkiye'de kullanılacak hidrojen yakıt teknolojisi kullanımına uygun olan Lunatec kombi, yüzde 20 hidrojen ve yüzde 80 doğal gaz içeren yakıtlar için özel olarak geliştirildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Baymak'ın sürdürülebilir bir dünya için sorumlu üretim ve tüketim yaklaşımının bir ürünü olan Lunatec kombi, tüm dünyada fosil yakıt kullanımını azaltma çalışmalarının Türkiye pazarındaki öncü yansımalarından biri olarak dikkati çekiyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Üretim teknolojisi ve güçlü Ar-Ge altyapısını sürekli olarak geliştiren Baymak'ın geniş kombi ailesinin yeni üyesi Lunatec, yüzde 20'ye kadar hidrojen karışımıyla çalışmaya uyumlu olmasının yanı sıra tekil cihaz olarak yüzde 94 ısıtma mevsimsel verimliliğine ve A enerji ısıtma verimliliğine sahip bulunuyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lunatec kombi, Baymak modülasyonlu oda termostatı ve dış hava sensörü ile birlikte kullanıldığında tasarruf oranı da daha üst seviyeye çıkarak yüzde 98 sistem ısıtma mevsimsel verimliliği ve A+ sistem ısıtma enerji sınıfına yükseliyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Düşük ses seviyesi ve su ön ısıtma özelliğiyle kullanıcılarına yüksek sıcak su konforu sunan Lunatec kombi, kompakt boyutlarıyla da her yaşam alanına uyum sağlıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lunatec kombinin tanıtımı için Türkiye'nin farklı noktalarında eğitim toplantıları organize eden Baymak, ekim ayı boyunca iş ortaklarını Lunatec'in iklimlendirme sektörüne getirdiği yeniliklere yönelik bilgilendirecek.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Lansmana özel 7 yıl garanti&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verilen bilgiye göre, A sınıfı ErP enerji verimliliğine sahip Lunatec kombiler, premiks tam yoğuşma teknolojisiyle yüksek tasarruf ve yüksek verim sağlıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tesisat su basıncını dijital ekran üzerinde hassas okuyabilme özelliği, kolay ayarlanabilir kullanıcı dostu kontrol paneli, pirinç hidroblok sayesinde uzun ömürlü kullanım imkânı gibi önemli özelliklerinin yanında 30 Kasım 2021 tarihine kadar ilk çalıştırması yapılan Lunatec kombilerinde lansmana özel 7 yıl garanti avantajıyla tüketicilerle buluşuyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lunatec kombilere tüm Baymak bayilerinden ve Orange Store'lardan ulaşılabiliyor.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 10:38:40</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Ünlü isimler sağlıklı yaşam için Turkcell Platinum Park’ta buluştu</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL (AA) -  Turkcell Platinum, Turkcell Platinum Park’ta düzenlenen ‘Sağlıklı Yaşam ve Spor’ etkinliği ile ünlü isimlerle bir araya geldi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Şirketten yapılan açıklamaya göre, Turkcell Platinum’un ayrıcalıklarla dolu dünyası sağlıklı yaşam ve spor içerikleri ile zenginleşiyor. Bu kapsamda hayata geçen yeni faydaları koçluğunu oyuncu Ayşe Tolga’nın üstlendiği sağlıklı yaşam ve spor etkinliği ile tanıtıldı.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sanat ve cemiyet dünyasından birçok ünlü ismin bir araya geldiği etkinliğe aralarında Ebru Şallı, Aslıhan Koruyan Sabancı, Mirela Cerica, Petek Ertüre, Nergis Pekuysal, Dila Bulut ve Nida Bozkurt gibi birçok isim katıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamada etkinlikteki konuşmasına yer verilen Turkcell Pazarlamadan Sorumlu Genel Müdür Yardımcısı Alper Ergenekon, "Turkcell Platinum’a sağlıklı yaşam ve spor ile ilgili çok özel ayrıcalıklar ve fırsatlar ekledik. Yeni eklediğimiz ‘Kazandıran Adımlar’ ve ‘Kazandıran Rotalar’ kurguları ile müşterilerimizin sağlıklı yaşam alışkanlıklarını pekiştirmeye katkı sağlamak istiyoruz. Bizi bu özel günde yalnız bırakmayan tüm isimlere teşekkürlerimizi sunuyoruz." ifadelerini kullandı. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamaya göre ayrıca, ünlü isimler Turkcell Platinum Park’ta düzenlenen etkinlik kapsamında ilk olarak kendileri için özel hazırlanan rotada doğa yürüyüşü yaparak temiz havanın keyfini çıkardı. Parkurda keyifli bir yürüyüş yapan ünlüler ardından sağlıklı yemek atölyesine katılarak birbirinden özel tarifleri öğrenme ve tadım yapma şansına sahip oldu.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 10:33:08</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Ankara Cumhuriyet Başsavcılığı "siyasi cinayetler işlenebileceği" iddialarıyla ilgili resen soruşturma başlattı</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - Ankara Cumhuriyet Başsavcılığı, bazı siyasetçilerin basın organlarına yansıyan "siyasi cinayetler işlenebileceği" iddialarıyla ilgili resen soruşturma başlattı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Başsavcılık, bazı siyasi parti yöneticilerinin "siyasi cinayetler işlenebileceği yönünde duyumlar alındığına" dair açıklamalarının basına yansıması üzerine varsa suç ve delillerin tespiti bakımından inceleme ve araştırma yapılmasına karar verdi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Basın Suçları Soruşturma Bürosunca yürütülecek soruşturmaya ilgili bir başsavcı vekilinin görevlendirildiği öğrenildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 10:31:24</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Cumhurbaşkanlığı Millet Kütüphanesi 24 saat hizmet vermeye başladı</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - Cumhurbaşkanlığı Millet Kütüphanesi, hafta içi ve hafta sonu 24 saat esasına göre kitapseverlere hizmet vermeye başladı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kovid-19 salgını nedeniyle 15 Mart- 31 Mayıs 2020 arasında ziyaretçi kabul edilmeyen kütüphane, 1 Haziran 2020 itibarıyla 09.00-18.00 saatleri arasında anlık 1000 kişi kapasiteyle sınırlandırılmıştı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ülkede Kovid-19 aşılanma oranının artması, Milli Eğitim Bakanlığına bağlı okullar ve yükseköğretimde yüz yüze eğitimin devam etmesiyle Millet Kütüphanesi'nin çalışma saatleri ve ziyaretçi kapasitesinde de güncellemeye gidildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kütüphane, hafta içi ve hafta sonu 24 saat esasına göre, 1500 kişi kapasitesiyle kitapseverlere, araştırmacılara hizmet edecek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kütüphanede, 2. ve 4. kattaki okuma salonları, Nadir Eserler Kütüphanesi, Araştırma Kütüphanesi, Cihannüma Salonu, Referans Bölümü 24 saat, Gençlik Kütüphanesi, Nasreddin Hoca Çocuk Kütüphanesi ve Süreli Yayınlar Salonu ise 09.00-18.00 saatleri arasında açık olacak. Ses ve Görüntü Kütüphanesi ise kapalı olacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kovid-19 tedbirleri kapsamında ziyaretçi kabul edilen Millet Kütüphanesi'nin doluluk oranı, anlık olarak "www.mk.gov.tr" internet adresinden takip edilebiliyor.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 10:20:48</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Göksel Marangoz'un Edenred'deki sorumluluk alanı genişledi</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL (AA) - Edenred Kuzey Avrupa Bölgesi Altyapı ve Operasyonlarından Sorumlu Lider pozisyonu için Edenred Türkiye'den tercih edilen Göksel Marangoz, yeni görev yeri İngiltere'de bir terfi daha alarak Avrupa, Orta Doğu ve Afrika (EMEA) Bölgesi Altyapı ve BT Operasyonları Direktörlüğü görevine getirildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Edenred'den yapılan açıklamaya göre, şirketin global bölge yapılanmasında üst düzey bir atama daha gerçekleşti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Edenred Kuzey Avrupa Bölgesi Altyapı ve Operasyonlarından Sorumlu Lider pozisyonu için Edenred Türkiye'den tercih edilen Göksel Marangoz, yeni görev yeri İngiltere’de bir terfi daha alarak EMEA Altyapı ve BT Operasyonları Direktörlüğü görevine getirildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bilişim sistemleri sektöründe 20 yılı aşkın tecrübesi bulunan, 2019 yılından bu yana ise Edenred çatısı altında gerçekleştirdiği başarılı çalışmalarla adını duyuran Göksel Marangoz, yeni göreviyle Avrupa, Orta Doğu ve Afrika bölgelerinin de tüm teknoloji yönetiminden sorumlu olacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marangoz, yeni görev tanımı kapsamında var olan sorumluluklarına ek olarak Avrupa, Orta Doğu ve Afrika bölgelerinin de tüm teknoloji süreçlerini yönetecek. 22 ülkenin teknoloji altyapı ve operasyonları ile henüz organizasyonel birleşme aşamasında olan 3 adet Filo Yönetimi ve Mobilite şirketinin entegrasyon süreçlerinden sorumlu olacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Göksel Marangoz hakkında&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İstanbul Üniversitesi Bilgisayar Mühendisliği bölümünde lisans, İstanbul Teknik Üniversitesi Yönetim Bilişim Sistemleri alanında ise yüksek lisans eğitimini tamamlayan Göksel Marangoz, profesyonel çalışma hayatına 1999 yılında HP'de Sistem Destek Mühendisi olarak başladı. 2005 yılında IT Uzmanı olarak IBM Türkiye'ye transfer olan Marangoz, bir süre sonra burada IT Güvenlik Koordinatörlüğü'ne yükseldi. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Başta Finansbank olmak üzere IKEA ve Danone gibi IBM'in birçok büyük müşterisine teknoloji desteği sağladı. 2007-2011 yılları arasında Koç Holding bünyesinde Network ve Güvenlik Ekip Lideri görevi ile holdingin genel merkezinde tüm IT süreçlerinden sorumlu oldu. Koç Gurubunda sayısız projeye imza atarak hem holding hem de grup şirketlerinin merkezi yönetim süreçlerinde, merkezi satın alma ve grup projelerinde çalıştı.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011 yılında Turkcell'de IT uygulamaları operasyonlarından sorumlu ekibin başına geçen Marangoz, Turkcell'in en yüksek gelir getiren katma değerli hizmetleri olan SMS, MMS, WAP, Toplu Mail, OTP gibi kritik servislerini yönetti. 2014 yılında ise yeniden Koç Holding'e dönerek Opet'te CIO olarak çalışmaya başladı. Opet'te çalıştığı 5 yıl boyunca şirketin IT organizasyonunu yeniden yapılandırdı ve SAP dönüşümü, Mobil Ödeme, Araç Tanıma gibi projeleri başarı ile yürüterek birçok alanda ödülün de sahibi oldu. A&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;yrıca grup seviyesinde başlayan Dijital Dönüşüm, Kurum İçi İnovasyon gibi önemli stratejik projelerde çalıştı. Ardından IT'den Sorumlu Genel Müdür Yardımcısı olarak Teknosa’da çalışmaya başlayan Marangoz, 2019 tarihine kadar şirkette CIO ve CDO (Chief Digital Officer) olarak görev aldı. Bir yıl gibi kısa bir sürede hayata geçirdiği dijital projelerle IDC Türkiye Perakende Zirvesi Ödülleri’nde En iyi Çok Yönlü Deneyim İnovasyon Ödülü ile En iyi Müşteri Deneyimi Projesi Ödülü’ne layık görüldü.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 yılından bu yana Edenred Türkiye'de CIO olarak görev yapan Göksel Marangoz, IT operasyonları başta olmak üzere Edenred Türkiye’nin tüm dijital ve teknolojik operasyonlarını başarıyla yönetti. İki yıllık süre zarfında oldukça önemli projelere imza atan Marangoz, özellikle IT organizasyonunun yeniden yapılandırılması, altyapı ve veri merkezilerinin birleştirilmesi, Felaket Kurtarma Merkezi’nin hayata geçirilmesi ve test edilmesi başta olmak üzere, NFC (Near Field Communication), QR Kod, Dijital Kart, ChatBot, Workday, Salesforce gibi projelerde aktif görev aldı. Çalışmalarıyla IDC Türkiye’den iki farklı ödülü Edenred Türkiye’ye kazandıran Göksel Marangoz, son olarak Edenred Kuzey Avrupa Bölgesi için İsveç, Finlandiya, Belçika, Almanya ve Avusturya ülkelerinin teknoloji yönetiminden sorumlu olarak başarılı çalışmalarını sürdürüyordu.​​​​​​​&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 10:16:58</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Nevşehir'de hastanın delik kalbine kendi kalp zarından yama yapıldı</title>
    <content>&lt;p&gt;NEVŞEHİR (AA) - Nevşehir'de, kalbinde delik olduğu tespit edilen Afganistan uyruklu genç kadın, kendi kalp zarından alınan parçayla yapılan yamayla sağlığına kavuştu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İl Sağlık Müdürlüğünden yapılan yazılı açıklamaya göre, Nevşehir Devlet Hastanesi Kalp Damar Cerrahi Kliniğine nefes darlığı, aşırı yorulma, halsizlik şikayetiyle başvuran Sara Nouri'nin (26) tetkiklerinde, kalbinde iki santimetre civarında delik olduğu tespit edildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uzmanların değerlendirmesi sonucu açık kalp cerrahisiyle deliğin kapatılmasına karar verildi. Gerekli hazırlıklar yapıldıktan sonra Nouri'nin kalbindeki delik kalp damar cerrahisi uzmanları Op. Dr. Muhammet Hüseyin Erkan ve Op. Dr. Fırat Durna'nın yaptığı üç saat süren ameliyatla kendi kalp zarından alınan yamayla kapatıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doktor Erkan, ameliyatın Nevşehir'de ilk kez uygulandığını, hastanın sağlık durumunun iyi olduğunu belirterek, "Operasyon sonrası hastanın gerekli takip ve tedavileri en uygun şekilde yapıldı. Yoğun bakım servisinde 5 gün misafir ettiğimiz hastamız rahat nefesini alıyor. Son kontrollerin ardından hastamızı taburcu edeceğiz." ifadelerini kullandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Operasyonun 25 kişilik ekiple gerçekleştirildiğini aktaran Erkan, benzer ameliyatlar için hazırlıklı olduklarını kaydetti.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 10:09:01</created_at>
    <city>Nevşehir</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211013:25820107/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Kamu Bilgi ve İletişim Teknolojileri Konferansı Türksat desteğiyle gerçekleştirilecek</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - Kamu Bilgi ve İletişim Teknolojileri Konferansı, Türksat'ın iletişim desteği ile 14-15 Ekim'de sanal ortamda düzenlenecek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Türksat'tan yapılan açıklamaya göre, bu yıl 3'üncüsü düzenlenen konferans, Türkiye'nin en büyük sanal konferansı olma özelliğini taşıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Konferansta, milli teknoloji hamlesi, dijital dönüşüm, 5G teknolojisi, nesnelerin interneti, büyük veri ve siber güvenlik, kişisel verilerin korunması kanunu, akıllı şehirler, blockchain gibi birçok önemli konu sektörün uzman isimleri tarafından ele alınacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Etkinliğe 2 binin üzerinde katılımcı ve 45'in üzerinde konuşmacı iştirak edecek. Konferansta, kamu kurumları, üniversiteler, enstitüler, dernekler, sanayi ve ticaret odaları ile teknoloji sağlayıcı firmalardan üst düzey isimler yer alacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sanal fuar alanında 50'nin üzerinde serginin yer alacağı etkinlikte, yuvarlak masa toplantıları da gerçekleştirilecek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Konferans için "https://gictc.com.tr" internet adresi üzerinden kayıt yapılabiliyor.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 10:02:54</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Ankara'da kaçakçılık operasyonlarında 27 kişi yakalandı</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - Ankara'da düzenlenen kaçakçılık operasyonlarında 27 şüpheli gözaltına alındı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ankara Emniyet Müdürlüğünden yapılan açıklamaya göre, Kaçakçılık Suçlarıyla Mücadele Şubesi ekiplerince 4-10 Ekim tarihlerinde, sigara, tütün ve alkollü içki kaçakçılığına yönelik 21 ayrı operasyon düzenlendi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Operasyonlarda 27 şüpheli yakalanırken, 5 milyon 730 bin 200 boş makaron (filtreli sigara kağıdı), 145 bin 620 dolu makaron, 47bin 520 cinsel içerikli ürün, 17 bin 153 litre karışımlı akaryakıt, 8 bin 637 kaçak elektronik eşya, 2 bin 182 litre sahte alkollü içki, 2 bin 32 cep telefonu, 781 paket kaçak sigara, 518 kaçak puro, 157 kilogram tütün ile 1 sigara sarma makinesi ve 1 kompresör ele geçirildi.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 09:59:56</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:video:20211013:25820102/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Quick Sigorta’dan uluslararası başarı</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL (AA) - Quick Sigorta, Efma-Accenture Innovation in Insurance Awards Trends 2021" raporunda başarılı projeleriyle öne çıkan şirketler arasındaki yerini aldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Şirketten yapılan açıklamaya göre, dünyanın önemli bankacılık ve sigortacılık kuruluşu Efma ve global bir yönetim danışmanlığı şirketi Accenture ortaklığında düzenlenen "Efma-Accenture Innovation in Insurance Awards Trends 2021" raporunda, bu yıl da sigortacılık sektöründeki yenilikçi projeler ödüllendirildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quick Sigorta, sektöre yön veren başarılı projeleriyle raporda öne çıkan şirketler arasındaki yerini aldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“The Efma-Accenture Innovation in Insurance” ödül programı çerçevesindeki sektör trendlerini içeren raporda Quick Sigorta, “Müşteri Deneyimi, deneyiminizi her yerde ve her zaman sunabilmek (Trend 1 CX, upleveled providing an anywhere/ everywhere experience)" adlı başlıkta, trend belirleyen ve müşteri deneyimini iyileştiren projelerinin başarısıyla yer aldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quick Sigorta, "Yüzde 100 Online Kefalet Poliçesi" projesi ve salgın sürecinde sunduğu dijital çözümleriyle dikkati çekti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 460 projeyle 269 kurum yarıştı&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Efma-Accenture Innovation in Insurance Awards Trends 2021” yarışmasına, 55 ülkeden 460 proje başvurusu gerçekleşti ve toplam 269 kurum katıldı. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bu rakamlar aynı zamanda sektördeki fırsatları ve sektörün yeni müşteri beklentilerini karşılama konusunda sahip olduğu adaptasyon gücünü de işaret ediyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Söz konusu raporda yer alacak projeleri seçerken Accenture, tüm başvuruları analiz edip altı önemli sektör trendi belirledi. Bu trendler sigortacıların 2021 ve sonrasında nelere odaklanacağına ışık tutuyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Accenture, trendlerle birlikte onları oluşturan gerçek proje örneklerine de raporda yer veriyor. Her başvuru sahibi kurum, sundukları projeyi genel hatları ile tanımlıyor. Söz konusu kurumlar ise her biri sektörün çeşitli ihtiyaçları ve değişen müşteri beklentileri için yenilikçi ve heyecan verici çözümler sunan yönleriyle dikkati çekiyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Quick Sigorta’ya başarı getiren "Yüzde 100 Online Kefalet" ürünü&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quick Sigorta’nın birçok ödüle sahip "Yüzde 100 Online Kefalet" ürünü, kamu ihale süreçlerinde özel sektörün teminat ihtiyaçlarını karşılayabilmek, bankalar tarafından düzenlenen teminat mektuplarına alternatif yaratmak, bu şekilde kredi limitlerinin başka alanlarda kullanılmasını sağlamak için önemli bir proje konumunda .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Türkiye’de bir ilk olan ürün, firmalar ihalelere katılırken teminat mektubu yerine Quick Sigorta Kefalet Sigortası kapsamında düzenlenen kefalet senetlerini sunabilmesini sağlıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamada görüşlerine yer verilen Quick Sigorta Genel Müdürü Ahmet Yaşar, kendilerine bu başarıyı getiren çalışma sistemlerine ilişkin şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quick Sigorta olarak çok kısa sürede global bir iş olan sigortacılıkta gelecek trendlerine yön veren çok sayıda yaratıcı iş modelleri ortaya koyduk. İnovatif olmayı önemsiyoruz, bu kapsamda sadece ürünleri, branş segmentlerini değil yanı sıra dağıtım kanallarını da çeşitlendirmek ve birbirine entegre etmek bizim için önemli bir role sahip. Böylesi değerli bir raporda yer almak, attığımız adımların ve yenilikçi bakış açımızın da bir karşılığı olduğunu gösteriyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Şimdiye kadar olduğu gibi bundan sonra da finansal sigortalar alanı başta olmak üzere sektörde öncülük etmeye devam edeceğiz. 2022’de çok farklı ürünler ve iş planları düzenleyerek bu alanı da sektörel olarak geliştireceğiz. Yenilikçi olmak bizim DNA’mızda var, her departmanımızda ve her ürünümüzde bunu temel alıyoruz. Çok sayıda ürünümüzü salgın itibarıyla online olarak sunmaya başladık. Bu özellik, erişim ve hız faktörüne olumlu etki ediyor; müşterilerimiz işlemlerini kolayca gerçekleştiriyor.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Raporda, Quick Sigorta’nın yanı sıra Türkiye’den Aksigorta yer alırken, dünyadan MACARENA, AXA Assicurazioni, AXA INM, Generali, HDFC Life, Baloise, Mitsui Sumitomo, Wakam, Generali Wailon, UnipolSai, The Mapfre, Liberty Seguros, Bajaj Allianz, Bâloise Luxembourg, BNP Paribas Cardif, Generali Germany gibi uluslararası şirketlerin projeleri de yer aldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 09:49:43</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Nef Reserve Kandilli projesinde satışlar sürüyor</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL (AA) - Nef'in, İstanbul'un en özel noktalarından Kandilli'deki Reserve projesinde satışlar sürüyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nef'ten yapılan açıklamaya göre, geleneksel mimarinin modern bir perspektifle buluştuğu Nef Reserve Kandilli, yeni sahiplerini bekliyor. İstanbul'un en güzel lokasyonları arasında yer alan Kandilli'de 70 dönümlük geniş bir alan üzerinde yer alan Nef Reserve Kandilli, 29 bloktan oluşuyor ve 406 daireye ev sahipliği yapıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deniz manzarasına karşı konumlanan Nef Reserve Kandilli evleri, lüks konut tasarımlarıyla Emre Arolat imzası taşıyor. Proje, büyük ölçekte İstanbul’a, daha dar bir çerçevede ise Boğaziçi'ne eklemleniyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geniş görüş perspektifine sahip katlara, cephe tasarımının altyapısını oluşturan çatılara ve topografyaya uygun dış tasarıma sahip projede daire seçenekleri 2,5+1'den 5+1'e kadar değişiyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İç mimaride Mustafa Toner'in imzasını taşıyan projedeki tüm odalardaki cam sistemlerinde kurgulanan tavandan yere kadar uzanan paneller, evin genelinde ışığı içeri alıyor. Peyzaj tasarımında ise yine dünyanın önde gelen peyzaj tasarımcılarından Salm Landscape imzası yer alıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 39 bin metrekare açık alanlı&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nef patentli Foldhome sistemine dahil çok özel alanlara sahip projede; ev sahipleri ortak kullanımı için istedikleri zaman davet verebilecekleri, etkinlik düzenleyebilecekleri yalıya, misafirlerini ağırlayabilecekleri köşke ve karşıya geçmek için kullanabilecekleri tekneye sahip olabiliyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foldhome alanlarının yanı sıra Nef Reserve Kandilli'de kapalı yüzme havuzu, özel stüdyo, fitness, lounge alanı, squash, sinema salonu, playstation odası, müzik odası, misafir odası, davet odası, mini futbol sahası, mini basketbol sahası bulunuyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Projenin 39 bin metrekarelik açık hava peyzaj alanlarında açık-kapalı havuz, bahçe şömineleri, site içi restoran, dinlenme bahçesi, zen bahçeleri, yoga-pilates stüdyosu, mini golf alanları ve çocuklara özel kaykay alanı, aktivite alanı, ağaç ev, oyun parkuru, çocuk sanat duvarı, çocuk kulübü-oyun alanı yer alıyor.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 09:43:41</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211013:25820136/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Gayrimenkul sektörü, dijital dünyayı daha etkin kullanmaya başladı</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL (AA) - Zingat.com Kurucu Ortağı ve Genel Müdürü Mehmet Erkek, "Dijital vitrin bir emlak sitesinde görünenden ibaret değildir. Müşterilerin gayrimenkul ofisine veya emlak ilanına ulaştığı e-posta, mesajlaşma kutusu, WhatsApp gibi her türlü mecradan zamanında dönüş yapılması, sağlıklı bir iletişim tesis etmekte çok önemlidir." ifadelerini kullandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zingat.com'dan yapılan açıklamaya göre, Türkiye nüfusunun yüksek oranının internet erişimine sahip olması ve konut aramalarında emlak sitelerinin yüksek oranda tercih edilmesi emlak danışmanlarının dijital alanda rekabetine yön verdi. Gayrimenkul sektörü, salgının da etkisiyle dijital dünyayı daha etkin kullanmaya başladı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Salgınla birlikte teknolojinin yoğun kullanıldığı sektörlerin başında gelen gayrimenkulde, emlak danışmanları arasında dijital rekabet hız kazandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "Emlak danışmanları sosyal medyayı  mutlaka etkin kullanmalı"&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamada konuya ilişkin görüşlerine yer verilen Zingat.com Kurucu Ortağı ve Genel Müdürü Mehmet Erkek, çevrim içi aramalarda söz konusu emlak olduğunda, emlak danışmanlarının dijital vitrinlerinin önemli bir unsur haline geldiğini belirtti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijital dünyada var olmaktan çok, nasıl var olmak gerektiğine değinen Erkek, şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Bir emlak danışmanının yer aldığı her dijital mecrada bir profil yazısı, bir profesyonel fotoğraf mutlaka bulunmalıdır. Emlak sitesinde listelenen ilan portföyü birçok yönüyle danışmanların en önemli vitrinidir ve ilanlar 'gerçek' olmalı, kaliteli fotoğraflar kullanılmalıdır. Gerçek ilan, gerçekte olan bilgiyi yansıtma, konumuyla, nitelikleriyle, açıklamasıyla gerçek olmalıdır. Dijital vitrin bir emlak sitesinde görünenden ibaret değildir. Müşterilerin gayrimenkul ofisine veya emlak ilanına ulaştığı e-posta, mesajlaşma kutusu, WhatsApp gibi her türlü mecradan zamanında dönüş yapılması, sağlıklı bir iletişim tesis etmekte çok önemlidir. Ayrıca, emlak danışmanları sosyal medyayı da mutlaka etkin bir şekilde kullanmalıdır."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mehmet Erkek, emlak ticaretinin 360 derece topyekun bir süreç olduğunu belirtti. Dijital vitrinde sunulan izlenimin, gerçek dünyada tüketiciyle iletişime geçildiğinde de devam etmesi gerektiğinin altını çizen Erkek, "Birçok kişi için en önemli yatırım ve harcama kalemi olan gayrimenkulde son derece değerli iki konu, Zingat olarak bizim de mottolarımız arasında yer alan bilgi ve güvendir. Danışmanlar, kişisel markalarını ve emlak portföylerini tanıttıkları her yerde bu kavramları göz önünde tutmalı, sağlıklı bilgi sunmalı, müşterilerine güven vermelidir." ifadelerini kullandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Erkek, ziyaretçilerin ülke çapındaki emlak danışmanlarının kendilerini tanıttığı Zingat.com "Danışmanlar" sayfasında uzman emlak danışmanına ulaşabildiğini bildirerek, ayrıca her biri mesleki yeterlilik belgesine sahip üye danışmanların profillerinin ilan sayfalarında da görüntülendiğini aktardı.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 09:33:41</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Başkentte yoldan çıkarak refüje çarpan otomobilin sürücüsü öldü </title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - Keçiören ilçesinde, yoldan çıkarak refüje, ardından da savrularak uyarı levhasına çarpan otomobilin sürücüsü yaşamını yitirdi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alınan bilgiye göre, H.Ü. idaresindeki 06 BIY 735 plakalı otomobil, Esenboğa Havalimanı'ndan Kızılay istikametine seyir halindeyken sürücüsünün direksiyon hakimiyetini kaybetmesi sonucu refüje çarptı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Savrulan otomobilin, yol kenarındaki bir akaryakıt istasyonuna iki metre kala uyarı levhasına çarparak durmasıyla olası bir facia atlatıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Çevredekilerin haber vermesi üzerine olay yerine çok sayıda polis ve sağlık ekibi geldi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sağlık ekipleri, sürücünün olay yerinde hayatını kaybettiğini belirledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Polis kazayla ilgili soruşturma başlatırken, H.Ü'nün cenazesi morga kaldırıldı.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>13.10.2021 01:17:31</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25819325/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Pursaklar Devlet Tiyatroları Sahnesi perdelerini açtı</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - Kültür ve Turizm Bakanlığı öncülüğünde çalışmaları tamamlanan Pursaklar Devlet Tiyatroları Sahnesi, "Bizim Yunus" eseriyle perdelerini açtı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yunus Emre'nin vefatının 700'üncü yılı dolayısıyla gerçekleştirilen "Yunus Emre Yılı" etkinlikleri kapsamında Pursaklar Devlet Tiyatroları Sahnesi'nde "Bizim Yunus" oyununun ilk temsili sahnelendi. Oyunu Kültür ve Turizm Bakanı Mehmet Nuri Ersoy da izledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ersoy, oyunun ardından gazetecilere yaptığı açıklamada, Pursaklar Belediyesinin, Selçuklu Kültür ve Kongre Merkezini Devlet Tiyatrolarına tahsis ettiğini, iş birliği yaparak salonu elden geçirdiklerini belirtti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Buranın 679 seyirci kapasiteli salonu ve 200 metrekarelik geniş sahnesiyle Devlet Tiyatrolarının en büyük salonlarından biri olduğunu dile getiren Ersoy, "Pandemi koşullarında en uygun havalandırma sistemleri, ses sistemleri, sahne dizaynı, iç yapısıyla her şey baştan sona elden geçirildi. Çok modern bir Devlet Tiyatroları sahnesine sahip oldu Ankaramız. Artık bize düşen burayı düzenli olarak oyunlarla desteklemek." diye konuştu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ersoy, Devlet Tiyatrolarının normalleşme süreciyle oyunlarını yoğun şekilde sergilemeye başladığını ifade etti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Salgın sürecinden en çok kültür ve sanat etkinliklerinin etkilendiğini belirten Ersoy, "Kültür ve sanatta da hızlı şekilde pandemi öncesine dönmemiz gerekiyor. Bu tarz etkinlikler de normalleşme açısından en güzel etkinlikler. Devlet olarak öncü olmamız lazım, özel sektörün kültür sanatla ilgili faaliyetleri açısından." dedi.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 22:41:32</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:video:20211012:25818772/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Voleybol: Misli.com Sultanlar Ligi</title>
    <content>&lt;p&gt;Salon: Aksaray&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hakemler: İsmail Yıldırım, Zafer Özmen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kuzeyboru: Matea Ikic, Yasemin Yıldırım, Ryhkliuk, Mitchem, Selin Arifoğlu, Arelya Karasoy (Dilek Kınık, Ezgi Akyaldız, Fulden Ural, Elif Boran, Simay Gazi, Işıl Öz)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Türk Hava Yolları: Carlini, Polen Ünver, Rabadzhieva, Janset Erkul, Kingdon, Aslı Kalaç (Berin Yıldırım, Van Ryk, Şeyma Ercan, Bahar Toksoy Guidetti, İrem Cor)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Setler: 25-20, 18-25, 25-18, 23-25 9-15&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Süre: 145 dakika (28, 30, 36, 35, 16)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AKSARAY (AA) - Voleybolda Misli.com Sultanlar Ligi'nin ikinci haftasında Türk Hava Yolları, deplasmanda Kuzeyboru'yu 3-2 yendi.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 21:13:58</created_at>
    <city>Aksaray</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Kırıkkale'de iki otomobilin çarpışması sonucu 4 kişi yaralandı</title>
    <content>&lt;p&gt;KIRIKKALE (AA) - Kırıkkale'de iki otomobilin çarpışması sonucu 3'ü ağır 4 kişi yaralandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Serhat G. (28) idaresindeki 06 GUE 81 plakalı otomobil, Kırıkkale-Ankara kara yolu Kalecik kavşağı yakınlarında karşı şeride geçerek Şahin İ'nin kullandığı 06 BN 2237 plakalı otomobille çarpıştı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İhbar üzerine kaza yerine jandarma, polis, sağlık ve itfaiye ekipleri sevk edildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kazada, sürücü Serhat G. ile araçlardaki Bayram C. (29), Emrah D. (29) ve Emirhan İ. (11) yaralandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Araçta sıkışan yaralılar ekiplerin müdahalesiyle çıkarılarak ambulanslarla Kırıkkale Yüksek İhtisas Hastanesi ve Kırıkkale Üniversitesi Tıp Fakültesi Hastanesine kaldırıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yaralılardan Serhat G, Bayram C. ve Emrah D'nin hayati tehlikelerinin bulunduğu öğrenildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaza nedeniyle kısa süreli kapanan yolun Kırıkkale istikameti araçların kaldırılmasıyla ulaşıma açıldı.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 21:11:12</created_at>
    <city>Kırıkkale</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:video:20211012:25818414/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Kayseri'de başarılı sporcular için ödül töreni düzenlendi</title>
    <content>&lt;p&gt;KAYSERİ (AA) - Kayseri'de 2021 yılında ulusal ve uluslararası müsabakalarda derece yapan sporcular için ödül töreni düzenlendi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gençlik ve Spor İl Müdürlüğü tarafından Kadir Has Kongre Merkezi'nde düzenlenen törene, Gençlik ve Spor İl Müdürü Ali İhsan Kabakçı, Spor AŞ Genel Müdürü İbrahim Somtaş, sporcular ve aileleri katıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Törende Kabakçı ve Somtaş tarafından 2021 yılında ulusal ve uluslararası müsabakalarda dereceye giren 74 sporcuya ödülleri verildi.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 20:36:48</created_at>
    <city>Kayseri</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25818069/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Sivas'ta telefon dolandırıcılığı operasyonunda 2 şüpheli yakalandı </title>
    <content>&lt;p&gt;SİVAS (AA) - Sivas'ın Suşehri ilçesinde telefonla aradıkları kişileri kendilerini "jandarma" olarak tanıtarak dolandırdıkları iddia edilen 2 şüpheli jandarma ekiplerinin düzenlediği operasyonla gözaltına alındı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İlçeye bağlı Gözköy köyünde jandarma ekiplerine başvuran B.G. (45), kendisini telefonla arayan bir kişinin, kendisini jandarma olarak tanıttığını ve adının suça karıştığını söyleyerek altınlarını istediğini söyledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Buna inanarak evine gelen kişiye 13 yarım altın ve 1 cumhuriyet altınını verdiğini belirten B.G, dolandırıldığı iddiasıyla şüphelilerden şikayetçi oldu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bunun üzerine harekete geçen Sivas İl Jandarma Komutanlığı ekipleri çalışma başlattı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Şüphelilerin köyden ilçe merkezine bir ticari taksiyle geldiklerini tespit eden jandarma ekipleri, bu kişilerin ilçe terminalinden bilet aldıklarını ve bir süre sonra tekrar iptal ettiklerini belirledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dolandırıcılık olayını E.B. (20) ve Ö.G'nin (28) gerçekleştirdiğini belirleyen jandarma ekipleri, şüphelilerin ilçeden kaçmaya çalışacakları yol güzergahında önlem aldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jandarma ekipleri yoldan geçen bir kamyonu durdurup bindiklerini tespit ettiği şüphelilerin peşine düştü.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Operasyon düzenleyen ekipler 2 şüpheliyi gözaltına aldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B.G. ve taksi şoförü tarafından teşhis edilen şüpheliler, jandarmadaki işlemlerinin ardından adliyeye sevk edildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Şüphelilerin savcılıktaki ifadelerinde suçlarını kabul ettikleri ve Kahramanmaraş'ın Elbistan ilçesinde de benzer suçları işlediklerini itiraf ettikleri öğrenildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E.B. ve Ö.G'nin Suşehri Cumhuriyet Başsavcılığındaki işlemlerinin ardından Elbistan İlçe Jandarma Komutanlığı ekiplerine teslim edileceği belirtildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 20:27:29</created_at>
    <city>Sivas</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25818425/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Asya Parlamenter Asamblesi İkinci Başkanlık Divanı Toplantısı Nevşehir'de sürüyor</title>
    <content>&lt;p&gt;NEVŞEHİR (AA) - Asya Parlementer Asamblesi (APA) İkinci Başkanlık Divanı Toplantısı ve Temel Dokümanlar Çalışma Grubu Toplantısı Nevşehir'de devam ediyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ürgüp ilçesindeki bir otelin konferans salonunda bugün yapılan toplantı, APA Türk Grubu Başkanı ve AK Parti Ankara Milletvekili Asuman Erdoğan'ın başkanlığında gerçekleşti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 üye ülkeden 51 parlamenter ile kendilerine eşlik eden uzmanların katılımıyla yapılan basına kapalı toplantıda, APA'nın gelecekteki faaliyetleri, temel dokumanlar ve değişikliklerin değerlendirmesi konuları görüşüldü.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;APA Genel Sekreteri Mohammad Reza Majidi'nin konuşma yaptığı toplantıda, katılımcı ülke temsilcileri söz alarak görüş ve önerilerini bildirdi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toplantıya Türkiye'nin yanı sıra Bahreyn, Birleşik Arap Emirlikleri, Endonezya, İran, Filistin, Kuveyt, Pakistan ve Ürdün heyetleri katıldı.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 19:08:12</created_at>
    <city>Nevşehir</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25817339/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Yozgat'ta patates hasat edildi</title>
    <content>&lt;p&gt;YOZGAT (AA) - Yozgat'ta, Niğde Patates Araştırma Enstitüsü Müdürlüğünce geliştirilerek deneme ekimi yapılan patates çeşitlerinin hasadı yapıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Boğazlıyan ilçesinde düzenlenen hasat etkinliğine Boğazlıyan Kaymakamı Recep Aydın, Niğde Patates Araştırma Enstitüsü Müdürü Uğur Pırlak, Yozgat Tarım ve Orman İl Müdürü Tanju Özkaya, Boğazlıyan Ziraat Odası Başkanı Hüseyin Demiroğlu ve çiftçiler katıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aydın, gazetecilere, hasadın hayırlı olması dileğinde bulundu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Patateslerin yerli ve milli üretim olduğunu belirten Aydın, bu ürünlerin çiftçileri de mutlu ettiğini ifade etti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niğde Patates Araştırma Enstitüsü Müdürü Pırlak da enstitü olarak 2005 yılından beri yapılan ıslah çalışmalar neticesinde 10 yerli ve milli patates çeşidini ülkeye kazandırdıklarını, bunun 8 çeşidinin pazarlama ve satış hakkını yerli firmalara devrettiklerini belirtti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yerli patates çeşitlerinde sertifikasyon ve ileri kademede tohumluk çoğaltımları devam ettiğini belirten Pırlak, "Bu çeşitlerimiz Boğazlıyan'da ilk defa verimli topraklarla buluştu. Deneme ekimleri sonucunda oldukça memnuniyet verici verim elde ettik. Şu anda burada 7 çeşidimiz bulunmakta ve bu çeşitlerimizi Boğazlıyan'daki çiftçilerimize tanıtımını gerçekleştirdik." ifadelerini kullandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pırlak, Niğde Patates Araştırma Enstitüsü'nün sadece yemeklik patates üretimiyle değil hastalık ve zararlarına dayanıklı çeşit geliştirme çalışmalarını da sürdürerek Türk tarımına hizmet ettiğini aktardı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Renkli, yerli ve milli çeşit çalışmaların da devam ettiğinin bilgisini veren Pırlak, içi sarı lacivert, sarı kırmızı veya tam mor dış kabuğu kırmızı, mor veya sarı renkte olan renkli patates geliştirme çalışmalarının da olduğunu kaydetti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yozgat Tarım ve Orman İl Müdürü Tanju Özkaya ise kentin tarımla öne çıktığına dikkati çekti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Çiftçinin yapılan çalışmaları benimsediğini belirten Özkaya, "İlimizin 15 bin dekar patates ekimi ve 50 bin ton da bir üretimimiz var inşallah bunu artıracağız." dedi.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 18:53:40</created_at>
    <city>Yozgat</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:video:20211012:25817831/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Talas Belediyesinin İngilizce kursları başladı</title>
    <content>&lt;p&gt;KAYSERİ (AA) - Talas Belediyesinin eğitime yönelik faaliyetleri kapsamında planlanan İngilizce kursları başladı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Belediyeden yapılan açıklamaya göre, Talas Akademi bünyesinde "One Lisan Bir Person" sloganıyla başlatılan programda alanında uzman eğitimcilerle yabancı dil dersleri veriliyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Talas Belediyesi Kültür Merkezi ve 7/24 Kütüphane'de gerçekleşen dersler, cuma günü hariç haftanın 6 günü saat 18.00 ile 21.00 arasında devam edecek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kursiyerlerden Bilal Samur, bu kursun kendisi için çok önemli olduğunu belirterek, "Başkan Yalçın'a buradan teşekkürlerimi iletiyorum böyle bir proje imza attığı için." ifadelerini kullandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bir diğer kurs öğrencisi Çağla Yeşim Kaya da kurstan çok memnun olduğunu vurgulayarak, derslerin verimli geçtiğini kaydetti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 17:53:06</created_at>
    <city>Kayseri</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25816826/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Hayırsever iş insanından Erciyes Üniversitesine cihaz bağışı</title>
    <content>&lt;p&gt;KAYSERİ (AA) - Hayırsever iş insanı Hamdi Özdemir, Erciyes Üniversitesi (ERÜ) Gevher Nesibe Hastanesine oftalmoskopi, oruflow uroflowmetre ve HD video gastroskopi cihazı bağışladı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ERÜ'den yapılan açıklamaya göre, Özdemir'e plaket takdim eden ERÜ Rektörü Prof. Dr. Mustafa Çalış, ERÜ'nün kuruluşundan bu yana hayırseverlerden her zaman destek gördüğünü belirtti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Çalış, "Hayırseverler şehri Kayserimizde üniversitemizin başarılarında hayırseverlerimizin katkısı büyük. Her zaman destekçimiz olan tüm hayırseverlerimize şükranlarımızı sunuyor, verdikleri desteklerden dolayı teşekkür ediyoruz." ifadelerini kullandı.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 17:41:48</created_at>
    <city>Kayseri</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25816812/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Başkan Memduh Büyükkılıç, sanat ve mesleki eğitim kurslarını ziyaret etti</title>
    <content>&lt;p&gt;KAYSERİ (AA) - Kayseri Büyükşehir Belediye Başkanı Memduh Büyükkılıç, 21 alanda 95 kurs branşıyla 2021-2022 Eğitim-Öğretim dönemine başlayan KAYMEK Sanat ve Mesleki Eğitim Kursları'nı ziyaret etti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Belediyeden yapılan açıklamaya göre, Büyükkılıç, KAYMEK Göznuru Tesisleri'ni ziyaret ederek, yeni başlayan eğitim-öğretim yılının herkese hayırlı olmasını diledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Büyükkılıç, burada yaptığı konuşmada, KAYMEK kurslarında her yaştan kursiyerin bulunduğunu ve bunun da öğrenmenin yaşının olmadığının bir kanıtı olduğunu belirtti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kursların yeni tip koronavirüs (Kovid-19) tedbirleri kapsamında gerçekleştiğini vurgulayan Büyükkılıç, herkese aşı olması çağrısında bulundu.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 17:38:29</created_at>
    <city>Kayseri</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25816744/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Başkan Memduh Büyükkılıç, E-38 Sanat Sergisi'nin açılışına katıldı</title>
    <content>&lt;p&gt;KAYSERİ (AA) - Kayseri Büyükşehir Belediye Başkanı Memduh Büyükkılıç, e-ticaret sitesi E-38'de yer alan ürünlerin sergilendiği "E-38 Sanat Sergisi"nin açılışına katıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Belediyeden yapılan açıklamaya göre, KAYMEK tarafından Kayseri Büyükşehir Belediyesi girişindeki sergi salonunda gerçekleşen açılışa Büyükkılıç'ın yanı sıra Erciyes Üniversitesi Güzel Sanatlar Fakültesi Dekanı Prof. Aygül Aykut ile AK Parti Kayseri Kadın Kolları Başkanı Emine Timuçin ve yönetimi katıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sergide E-38 e-ticaret platformunda bulunan birçok ürün sanatseverlerin beğenisine sunuldu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sergide, eğitmenlerin eserlerinin yanı sıra ev ekonomilerine katkı sağlamak isteyen kadın kursiyerlerin ve el sanatları üretimi yapan tüm vatandaşların "Siz üretin biz E-38 ile kazanca dönüştürelim" projesi kapsamında ürettiği el emeği göz nuru eserler de yer alıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elde dokuma, Maraş işi, kağıt rölyef, ebru, tezhip, hüsn-i hat, el ve makine nakışları, çini, filografi, iğne oyası, cam boyama, kırkyama, yağlı boya resim, katı seramik şekillendirme, gümüş takı işlemeciliği gibi birçok el sanatı ve tekniğiyle hazırlanan ürünlerin yer aldığı sergide halı ve kilimler, KAYMEK bebekleri, Soğanlı bebekleri, takı tasarım ürünleri ve tablolar gibi unutulmaya yüz tutmuş el sanatları ile hazırlanan eserlere de yer verildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kadınlarla serginin açılışını yapan ve eserler hakkında bilgiler alan Büyükkılıç, "Hanım eli değen her yer Allah'ın izniyle bereketlenir, pırıl pırıl olur, tertemiz olur, işlerimiz de rast gidiyor." ifadelerini kullandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E-38'in önemli kuruluşları arasında yer aldığının altını çizen Büyükkılıç, bu sistemle hem internet üzerinden eğitimler verildiğini hem de vatandaşlar tarafından üretilen ürünler için pazar oluşturulduğunu belirtti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25 el sanatı branşı ile hazırlanmış 185 adet eserin yer aldığı sergi, Kayseri Büyükşehir Belediyesi Başkanlık Giriş Salonu'nda ziyarete açık olacak.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 17:33:57</created_at>
    <city>Kayseri</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25816729/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Saraykent'te 12 yaş ve üzeri çocuklarda Kovid-19 aşı uygulaması başladı</title>
    <content>&lt;p&gt;YOZGAT (AA) - Yozgat'ın Saraykent ilçesinde 12 yaş ve üzeri öğrencilerin yeni tip koronavirüs (Kovid-19) aşılama işlemleri başladı.​​​​​​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Saraykent Şehit Mustafa Eser Anadolu İmam Hatip Lisesi'nde yapılan aşı programına katılan Saraykent Kaymakamı Ali Açıkgöz, AA muhabirine, toplumsal bağışıklığın sağlanması için aşının çok önemli olduğunu söyledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eğitim öğretimin kesintiye uğramaması için velilerle bir araya geldiklerini belirten Açıkgöz, "Velilerimize e-devlet üzerinden verecekleri onay ile 12 yaş ve üzerindeki evlatlarımızı aşılayabileceğimizi ifade ettik. Öğretmenlerimizin de yardımıyla hızlı bir şekilde onay işlemlerini yaptılar. Bugün itibarıyla 12 yaş grubunun aşılama işlemlerine başladık." dedi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıkgöz, 15-18 yaş öğrencilerin arasında aşılanma oranın yüzde 80'e ulaştığını ifade ederek, "12-15 yaş grubunun aşılama işlemlerinin başlamasıyla ortaokul ve lise düzeyindeki aşı oranımızı hızla yükselteceğiz. Hedefimiz bir hafta içerisinde 12 yaş ve üzeri tüm kardeşlerimizin aşılama işlemlerini tamamlamak. Bu süreçte emeği geçen herkese ayrı ayrı teşekkür ediyorum." diye konuştu.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 17:18:58</created_at>
    <city>Yozgat</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25816869/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Kayseri'de yoğun bakımda aşı çağrısı yapan Kovid-19 hastası imamın cenazesi defnedildi</title>
    <content>&lt;p&gt;KAYSERİ (AA) - Kayseri Şehir Hastanesi yoğun bakım ünitesindeki yeni tip koronavirüs (Kovid-19) tedavisi sırasında aşı çağrısında bulunan ve dün hayatını kaybeden 27 yaşındaki imam Hafız Hamza Özdemir'in cenazesi toprağa verildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Talas ilçesindeki camide imamlık yapan ve yaklaşık bir aydır tedavi gördüğü Kayseri Şehir Hastanesi yoğun bakım servisinde dün müdahalelere rağmen kurtarılamayan Özdemir'in cenazesi Hulusi Akar Camisi'ne getirildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İkindi vakti kılınan cenaze namazının ardından genç imamın cenazesi götürüldüğü Hacılar İlçe Mezarlığı'nda defnedildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yaklaşık 10 gün önce babası Ahmet Özdemir'i dün de kardeşini Kovid-19 nedeniyle kaybeden imam Sabri Özdemir, AA muhabirine, kardeşinin asker uğurlama töreninde Kovid-19'a yakalandığını söyledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kardeşinin eve gelince babası, annesi ve kız kardeşine virüsü bulaştırdığını anlatan Özdemir, şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Kız kardeşim, annem atlattı. Babam iyiydi, karantinasının kalkmasına son bir gün kala birden bire yoğun bakıma kaldırıldı. Kardeşim o zaman yoğun bakımdaydı. Biz ümit ediyorduk, artık psikolojimiz iyice bozulmuştu. Rabbim kimseye vermesin. Rabbim böyle bir acıyı yaşatmasın. Kardeşime babamın vefat ettiğini söylememiştik. Doktorumuzun da tavsiyesiyle söylememiştik, bilmiyordu. Kardeşim aşı olmamıştı, ben aşı oldum. Ona da, 'kardeşim aşı ol' dedim. TURKOVAC aşısını bekliyordu, kısmet olmadı. Babam da aşı olmamıştı."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Özdemir, yoğun bakımda aşı çağrısında bulunmuştu&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oksijen maskesiyle nefes almaya çalışan ve konuşmakta güçlük çeken Hafız Hamza Özdemir, geçen ay AA muhabirine yaptığı açıklamada, dua etmek için asker uğurlama törenine davet edildiğini, virüsü de buradan kaptığını düşündüğünü söylemişti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aşı olmayı çeşitli nedenlerle ertelediğini anlatan Özdemir, "Burada kabir azabı yaşıyorum. Kimse gencim, yaşlıyım demesin, aşısını olsun. Devlet boşuna aşı olun demiyor, devletin bir bildiği var, devletimize güvensinler. İbret alsınlar, gençliklerine güvenmesinler, aşının yan etkisi var diye düşünmesinler. Milyonlarca insan aşı oluyor, herkeste yan etki olacak diye bir şey yok." diyerek aşı çağrısında bulunmuştu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 17:17:26</created_at>
    <city>Kayseri</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:video:20211012:25816781/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Sivas'ta yanan ev kullanılamaz hale geldi </title>
    <content>&lt;p&gt;SİVAS (AA) - Sivas'ın Kangal ilçesinde bir evde çıkan yangın hasara yol açtı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Çetinkaya köyünde Muharrem Kaya'ya ait iki katlı evde henüz bilinmeyen nedenle yangın çıktı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bilgi verilmesi üzerine köye Kangal ve Divriği ilçelerinden itfaiye ekipleri sevk edildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yangın, itfaiye ekiplerinin uzun süren çalışmaları sonucu söndürülürken, ev kullanılamaz hale geldi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bu arada Sivas Valisi Salih Ayhan da yanan evde incelemelerde bulundu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaya'ya geçmiş olsun dileklerini ileten Ayhan, ailenin mağduriyetinin giderilmesi için Kangal Kaymakamı Ahmet Fatih Sungur'a talimat verdi.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 17:14:58</created_at>
    <city>Sivas</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:video:20211012:25816715/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Sorgun Belediyespor, Bingöl Solhanspor maçı hazırlıklarını tamamladı</title>
    <content>&lt;p&gt;YOZGAT (AA) - Voleybolda AXA Sigorta Efeler Ligi takımlarından Sorgun Belediyespor, yarın sahasında Bingöl Solhanspor ile oynayacağı maçın hazırlıklarını tamamladı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sorgun Spor Salonu'nda başantrenör Bahadır Aksoy yönetiminde gerçekleştirilen antrenman, ısınma hareketleriyle başladı. Bireysel top çalışmaları, geriden oyun kurma, servis atma, smaç ve blok çalışmalarıyla devam eden antrenman, maçla sona erdi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Başantrenör Aksoy, AA muhabirine yaptığı açıklamada, 2021-2022 sezonunda ilk kez kendi taraftarlarının karşısına çıkacaklarını söyledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aksoy, yeni tip koronavirüs (Kovid-19) salgını nedeniyle geçen yıl maçların seyircisiz oynandığını anımsatarak, "Bizim gibi Anadolu takımları için taraftar desteği çok önemli. Özellikle bizim taraftarlarımız salonda oyuncularımıza pozitif bir enerji veriyor. Bu yıl federasyon salonlara kapasitenin yarısı kadar seyirci alınabileceği kararını verdi. Bu da sahamızda en az 500 taraftarın maçı izlemesi demektir ki, bu bize ekstra güç katacak." diye konuştu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 17:13:32</created_at>
    <city>Yozgat</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25816830/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Kayseri'de hafif ticari araçta 15 kilogram eroin bulundu</title>
    <content>&lt;p&gt;KAYSERİ (AA) - Kayseri'de düzenlenen operasyonda 15 kilogram eroin ele geçirildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İl Emniyet Müdürlüğü Narkotik Suçlarla Mücadele Şubesi ekipleri, doğu illerinden batıya yüklü miktarda uyuşturucu sevk edileceği bilgisi üzerine çalışma başlattı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sivas-Kayseri kara yolundaki uygulama noktasında bir hafif ticari aracı durduran ekipler, narkotik köpeği "Atena" ile yaptıkları aramada, arka kapı döşemelerinin arasına gizlenmiş 30 paket halinde 15 kilogram eroin buldu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gözaltına alınan araç sürücüsünün emniyetteki işlemleri devam ediyor.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 17:10:46</created_at>
    <city>Kayseri</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:video:20211012:25817121/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Aksaray'da haklarında kesinleşmiş hapis cezası bulunan 2 FETÖ üyesi yakalandı</title>
    <content>&lt;p&gt;AKSARAY (AA) - Aksaray'da Fetullahçı Terör Örgütü (FETÖ) soruşturması kapsamında haklarında kesinleşmiş hapis cezası bulunan 2 hükümlü yakalandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İl Emniyet Müdürlüğü Terörle Mücadele Şubesi ekipleri, haklarında FETÖ üyesi olma suçundan kesinleşmiş hapis cezası bulunanların yakalanması için çalışma başlattı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Düzenlenen operasyonda H.F.S. (37) ve N.B. (41) gözaltına alındı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;N.B'nin 6 yıl 3 ay, H.F.S'nin ise 2 yıl 1 ay kesinleşmiş hapis cezası bulunduğu bildirildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zanlılar, polis merkezindeki işlemlerinin ardından cezaevine gönderildi.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 16:55:42</created_at>
    <city>Aksaray</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25816351/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Bakan Özer, UNICEF Avrupa ve Orta Asya Bölge Direktörü Khan'ı kabul etti</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - Milli Eğitim Bakanı Mahmut Özer, UNICEF Avrupa ve Orta Asya Bölge Direktörü, BM UNICEF Cenevre Temsilcisi ve Avrupa Mülteci ve Göçmen Müdahale Özel Koordinatörü Afshan Khan ile bir araya geldi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Milli Eğitim Bakanlığından yapılan açıklamaya göre, Özer, Khan ve beraberindeki heyeti Bakanlıkta kabul etti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Özer görüşmede, UNICEF ile bugüne kadar yapılan çalışmalardan duyduğu memnuniyeti belirterek, iş birliklerine ilişkin değerlendirmelerde bulundu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bakan Özer, mesleki eğitimin güçlendirilmesi, temel eğitimde fırsat eşitliğinin ve öğretmen niteliklerinin artırılması konularında iş birliği içinde olmak istediklerini ifade etti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Khan da UNICEF'in Milli Eğitim Bakanlığı ile birçok alanda çalışma yürüttüğünü, özellikle Suriyeli çocukların eğitime erişimi konusunda yakın iş birliği yapıldığını kaydetti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UNICEF Bölge Direktörü Khan, Türkiye'nin Suriyeli çocukları eğitime dahil etme konusundaki başarılarına değinerek, Bakanlık ile her türlü iş birliğine hazır olduklarını sözlerine ekledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Görüşmeye, Bakan Yardımcıları Petek Aşkar ve Sadri Şensoy, AB ve Dış İlişkiler Genel Müdürü Burcu Eyisoy Dalkıran ile UNICEF Türkiye Temsilcisi Regina De Dominicis de katıldı.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 16:50:07</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25816327/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Ankara'daki kazı çalışmasında insan kemiklerine rastlandı</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - Ankara'da, belediye ekiplerinin yol çalışması için otoyol kenarında kazı yaptığı sırada insan kemikleri bulundu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ankara Büyükşehir Belediyesi ekiplerinin Etimesgut ilçesindeki Sakıp Sabancı Bulvarı üzerinde yol çalışması için otoyol kenarında yaptığı kazıda insan kemiklerine rastlandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kazı çalışmasını durduran belediye çalışanları, durumu polise bildirdi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kısa sürede olay yerine gelen Ankara Emniyet Müdürlüğü Asayiş Şubesi Cinayet Büro Amirliği ekipleri, kafatası ve birçok kemiğin bulunduğu yeri muhafaza altına aldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kemikler Adli Tıp Kurumuna götürülürken olayla ilgili soruşturma başlatıldı.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 16:47:57</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25816363/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>HDP Eş Genel Başkanları Buldan ve Sancar, Alevi STK temsilcileriyle bir araya geldi</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - HDP Eş Genel Başkanları Pervin Buldan ve Mithat Sancar, "Demokrasiye, Adalete ve Barışa Çağrı Deklarasyonu" kapsamında, Alevi sivil toplum kuruluşlarının temsilcileriyle Ankara'da bir araya geldi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bir otelde düzenlenen toplantıda konuşan Sancar, HDP deklarasyonunun, tüm toplum kesimlerine müzakere daveti olduğunu söyledi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Temel sorunların ve acil gündemlerin, en geniş toplumsal müzakereyle ele alınması gerektiğini belirten Sancar, deklarasyondaki eksiklerin de tartışılacağı bir programı hayata geçirmeye başladıklarını aktardı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deklarasyonun, geniş bir birlikteliği sağlama çabası ve çağrısı olduğunu dile getiren Sancar, "Bunun ötesinde birlikte demokrasiye, eşit yurttaşlığa, adalete ve özgürlüğe giden yolda yürüyüşümüzü nasıl birlikte gerçekleştireceğimizi konuşmak istiyoruz. Amacımız ülkenin tüm toplumsal kesimleri arasında diyalog ve müzakerenin yerleşmesi ve kurumsallaşmasıdır." dedi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alevi toplumunun sorunlarının yıllardır konuşulduğunu ancak çözüm üretilmediğini savunan Sancar, "Biz, bu politikaların son bulması için eşit yurttaşlık temelinde çoğulcu bir anlayışın kurulması gerektiğini düşünüyoruz. Bunu da temel ortak ilkelerde buluşarak gerçekleştirebiliriz. Amacımız, Türkiye'nin tüm ezilenleriyle en geniş demokrasi, eşit yurttaşlık ve özgürlük ittifakını oluşturmaktır. Bu ittifakta HDP'nin herhangi bir kitleye yakınlığı yoktur, bütün çağrılarımızda eşdeğerlik esastır." ifadesini kullandı.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 16:46:20</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25816389/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Kayseri Ticaret Borsası</title>
    <content>&lt;p&gt;KAYSERİ (AA) - Kayseri Ticaret Borsasında sucuğun kilogramı en yüksek 89,10 lira, takım pastırmanın kilogramı 135 liradan satıldı. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Borsada işlem gören bazı ürünler ve fiyatları şöyle:&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan="5"&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;Ürün&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Miktar&lt;/td&gt;&lt;td&gt;En düşük (TL)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;En yüksek (TL)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Buğday&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Kg&lt;/td&gt;&lt;td&gt;    2,45&lt;/td&gt;&lt;td&gt;     2,50&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Arpa&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Kg&lt;/td&gt;&lt;td&gt;    2,40&lt;/td&gt;&lt;td&gt;     2,42&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Kabak çekirdeği (yerli)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Kg&lt;/td&gt;&lt;td&gt;  18,00&lt;/td&gt;&lt;td&gt;   26,00&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Sucuk&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Kg&lt;/td&gt;&lt;td&gt;  70,20&lt;/td&gt;&lt;td&gt;   89,10&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Pastırma (takım)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Kg&lt;/td&gt;&lt;td&gt;129,60&lt;/td&gt;&lt;td&gt; 135,00&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;table&gt;&lt;/table&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 16:42:02</created_at>
    <city>Kayseri</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>giybi X Yonca Çallı Sonbahar/Kış Koleksiyonu n11’de</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL (AA) - Alışveriş platformu n11.com’un moda markası giybi, Yonca Çallı iş birliğiyle renkli, şık ve göz alıcı bir koleksiyona imza attı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Şirketten yapılan açıklamaya göre, n11.com’un moda markası giybi ile Renk Danışmanı &amp; Moda Yazarı Yonca Çallı iş birliği sonucunda ortaya çıkan giybi X Yonca Çallı Sonbahar/Kış Koleksiyonu, tüm kadınlara hitap ediyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kadınların karakterleri, enerjileri, özgüvenleri ve ışıltıları ilham alınarak tasarlanan parçalar, sonbaharın ve doğanın renklerine karışıyor. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;44 parçadan oluşan koleksiyon, zamansız parçaların yanı sıra, parlaklık dozu yüksek kumaşlardaki body’ler, deri korsaj takımlar, metalik yansımalı etekler, neon tüy detaylarıyla ön plana çıkan jean ve blazer ceketler ve 'Less is More' manifestosunu yıkan asimetrik kesim payetli etekler ve neon renklerdeki tüylü üstlerle dikkati çekiyor. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamada görüşlerine yer verilen Yonca Çallı, "giybi X Yonca Çallı Koleksiyonunu tasarlarken kadınları hayal ettim; içlerindeki güçlü enerjiyi, benzersiz karakterlerini ve birbirinden farklı zevklerini. Rahatlıkla söyleyebilirim ki benim de ilham kaynağım kadınlardır." ifadelerini kullandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Koleksiyonda, sezonun olmazsa olmazı renkli oversize kabanlar, sezonun trend rengi kahve tonlarındaki deri trençkotlar, manşetlerdeki tüy detayıyla ön plana çıkan çarpıcı tonlardaki blazer ceketlerin yanı sıra, gündüz şıklığına eşlik eden triko elbiseler, paçasındaki tüylerle hareket kazanan jeanler ve maskülen gömlekler öne çıkıyor. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gece ise davette, akşam yemeğinde veya partide tercih edilebilecek ince askılı zamansız saten elbiseler, tüylü üstler, payetli etekler, silver ışıltılı pantolonlar, deri korsajlar ve transparan body’ler sonbahar kış sezonuna hareket katıyor.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 16:19:39</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Kırıkkale'de devrilen otomobilin polis memuru sürücüsü yaralandı</title>
    <content>&lt;p&gt;KIRIKKALE (AA) - Kırıkkale'de otomobilin devrilmesi sonucu sürücü yaralandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ercan Sağlam idaresindeki 40 DN 581 plakalı otomobil, Kırıkkale-Kırşehir kara yolu TÜPRAŞ Rafinerisi yol ayrımında kontrolden çıkarak ağaçlık alana devrildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kazanın ardından olay yerine sağlık ve polis ekipleri sevk edildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yaralı sürücü ambulansla Kırıkkale Üniversitesi Tıp Fakültesi Hastanesine kaldırıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kırşehir Emniyet Müdürlüğünde görevli polis memuru olduğu öğrenilen Sağlam'ın durumunun iyi olduğu öğrenildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 16:02:32</created_at>
    <city>Kırıkkale</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:video:20211012:25816045/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Kovid-19 tedavisi gören Kırıkkale Belediyesi Emlak ve İstimlak Müdürü hayatını kaybetti</title>
    <content>&lt;p&gt;KIRIKKALE (AA) - Yeni tip koronavirüs (Kovid-19) tedavisi gören Kırıkkale Belediyesi Emlak ve İstimlak Müdürü Yücel Cevizoğlu (51), yaşamını yitirdi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bir süredir tedavi gördüğü Yüksek İhtisas Hastanesinde sabaha karşı hayatını kaybeden evli ve 3 çocuk babası Cevizoğlu için Kırıkkale Belediyesi önünde tören düzenlendi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Çocukları Semih ve Yüksel Cevizoğlu'nun yanı sıra, Belediye Başkanı Mehmet Saygılı, AK Parti İl Başkanı Mustafa Kaplan, belediye başkan yardımcıları ve mesai arkadaşlarının katıldığı törende, Cevizoğlu için Kur'an-ı Kerim okundu, dua edildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tören sırasında Cevizoğlu'nun çocukları gözyaşlarına hakim olamadı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cevizoğlu'nun cenazesi, Nokta Camisinde kılınacak namazın ardından Yahşihan Mezarlığı'nda defnedilecek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kırıkkale Belediyesinin sosyal medya hesabından paylaşılan taziye mesajında da "Kıymetli çalışma arkadaşımız, ağabeyimiz, Emlak ve İstimlak Müdürümüz Yücel Cevizoğlu'nu kaybetmenin derin üzüntüsü içerisindeyiz. Kendisine Allah'tan rahmet, yakınlarına ve sevenlerine başsağlığı dileriz." ifadelerine yer verildi.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 15:48:24</created_at>
    <city>Kırıkkale</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25815521/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>İklim kriziyle mücadelede hedeflere "yeni yapılanmayla" ulaşılacak</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - YASEMİN KALYONCUOĞLU- Çevre ve Şehircilik Bakanlığının Çevre, Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanlığına dönüştürülmesinin ardından kurulacak İklim Değişikliği ve Uyum Koordinasyon Kurulu ile İklim Değişikliği Başkanlığı, iklim kriziyle mücadelenin yol haritasını belirleyecek, belirlenen hedeflere ulaşılmasının takipçisi olacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan, dün yapılan Kabine Toplantısı'nın ardından Çevre ve Şehircilik Bakanlığının isminin Çevre, Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanlığı olarak değiştirildiğini açıkladı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AA muhabirinin aldığı bilgiye göre, Bakanlık bünyesinde iklim değişikliği konusunda kurumsal altyapının oluşturulması çalışmalarına da başlandı. Bu kapsamda İklim Değişikliği ve Uyum Koordinasyon Kurulu ve İklim Değişikliği Başkanlığının kurulması yönünde mevzuat değişikliği çalışmaları yürütülüyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İklim Değişikliği ve Uyum Koordinasyon Kurulunda alanın uzmanları ve Sivil Toplum Kuruluşlarından temsilcilerin de olması bekleniyor. Kurulun, iklim değişikliği ile mücadele çalışmalarının koordinasyonuna yönelik faaliyetlerde bulunması planlanıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Çevre, Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanlığı bünyesindeki İklim Değişikliği Başkanlığı da geçen hafta TBMM'de kabul edilen Paris İklim Anlaşması doğrultusunda Türkiye'nin iklim değişikliği ile mücadelesini yürütecek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Böylece Bakanlık, tüm dünyayı etkileyen iklim kriziyle mücadelesini bir çatı altında, ilgili birçok kurumun eş güdümüyle sürdürecek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "Koordinasyonun sağlanması ve eylem planlarının uygulanması noktasında iyi olacağını düşünüyorum"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İklim, su ve çevre konularında uzman akademisyenler Bakanlığın isminin değişmesi ve İklim Değişikliği Başkanlığının kurulmasının vizyoner bir gelişme olduğunu belirtti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İklim Değişikliği Politika ve Araştırma Derneği Başkanı Dr. Baran Bozoğlu, AA muhabirine yaptığı açıklamada, Yeşil Mutabakat ve Paris İklim Anlaşması doğrultusunda sağlıklı kararlar alınabilmesi için Türkiye'nin yeni bir idari ve ekonomik yapılanmaya ihtiyacı olduğunu, bunu öngörerek İklim Bakanlığının kurulmasının faydalı olacağını daha önce vurguladığını kaydetti. Bozoğlu, bunun karşılık bulmasını olumlu karşıladığını ifade etti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Gönlümüz isterdi ki güçlü bir 'Çevre ve İklim' ile 'Şehircilik' ayrı bakanlıklar bünyesinde olsaydı. Yine de bu önemli bir adım ve alanda çalışan bizleri çok mutlu etti. Yeni kurulan yapının diğer bakanlıklara yol çizen bir yapıda olması lazım. Yeni Bakanlığın, Sağlık Bakanlığı, Enerji Bakanlığı, Tarım ve Orman Bakanlığı ve diğer tüm kamu kurumlarına iklim krizi ile mücadelede yön çizmesi ve buna Bakanlıkların uyması gerekiyor. İklim değişikliği ile mücadelede koordinasyonun sağlanması ve eylem planlarının uygulanması noktasında iyi olacağını düşünüyorum." ifadelerini kullanan Bozoğlu, Bakanlığın idari yapılanmasının güçlendirilmesi, etkin bir yapının oluşturulması gerektiği değerlendirmesinde bulundu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "Su yönetimindeki çok başlı yapı, Çevre, Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanlığı altında yapılandırılmalı"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İklim krizi ile mücadelede 30 yıllık hedeflere ulaşılabilmesi için enerji sektörünün dönüşümüne destek olunmasın gerektiğini ve Bakanlığın değişiminin buna yol gösterici olacağının altını çizen Bozoğlu, şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Enerji sektörünün kömürden çıkışı ve adil dönüşüm süreci tamamlanacak. Yeni Bakanlığın ilk adımı bu olacaktır diye düşünüyoruz. Tarım ve Orman Bakanlığından Erozyon ve Çölleşme Genel Müdürlüğü ile Meteoroloji Genel Müdürlüğü yeni Bakanlığa bağlandı, önemli bir adım ama su yönetiminde çok başlı bir yapı var. Bunları tek bir çatı altında toplamak ve Çevre, Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanlığı altında yapılandırmanın yararlı olacağını düşünüyoruz."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İklim değişikliği ile mücadelede kurumların ve paydaşların uyumunun daha hızlı ortaya konulması gerektiğine vurgu yapan Bozoğlu, uluslararası alanda Türkiye'nin iklim değişikliği ile mücadelede fon kaynaklarına ihtiyacı olacağını, yeni değişiklikle bunların koordine edilmesi, planlanmasının kolaylaşacağını vurguladı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bozoğlu, "Çevre, Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanlığı, iklim değişikliği ile mücadeleye büyük katkılar sağlayacak. Türkiye'de sağlıklı çevre ve yaşama hakkı sağlanması ve iklim krizi ile mücadelede önemli gelişmeleri sağlayacağını ümit ediyoruz." ifadelerini kullandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "Çok vizyoner bir yaklaşım"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ordu Üniversitesi Fen-Edebiyat Fakültesi Moleküler Biyoloji ve Genetik Bölümü Öğretim Üyesi Doç. Dr. Onur Candan, değişikliğin Türkiye'nin iklim değişikliği ile mücadelesine büyük katkılar sunacağını belirtti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Candan, şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Çevre, Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanlığının kurulması ve iklim konusunun Bakanlık bünyesinde olması çok vizyoner bir yaklaşım. Geç kalınmış ama dünya geneline bakıldığında bunu resmiyete dökebilmiş ülkeler arasında olmak çok önemli bir gelişme. Bugün yaşadığımız salgınlar, doğa olaylarının altında yatan şeylerin nedeni iklim değişikliği. Umarım değişikliklerin tamamlanmasıyla gerekli uygulamalar, sanayi kuruluşlarına getirilecek yükümlülükler de yerine getirilir. İşte o zaman örnek bir Bakanlık olur."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Dünyanın gidişatını değiştiren sorun&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recep Tayyip Erdoğan Üniversitesi Su Ürünleri Fakültesi Su Ürünleri Temel Bilimleri Bölümü Deniz Biyolojisi Anabilim Dalı Öğretim Üyesi Doç. Dr. Ülgen Aytan da gezegenin en büyük probleminin iklim değişikliği olduğuna ve bu sorunun dünyanın gidişatını ileriki zamanlarda daha da yönlendireceğine işaret etti. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aytan, "İklim değişikliğini Bakanlık bünyesinde ele alıyor olmak yerinde bir davranış. Altının dolduruluyor ve amacına hizmet ediyor olması en büyük dileğimiz." dedi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 15:40:26</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Kırşehir Belediyesi kaldırım ve asfalt çalışmaları devam ediyor</title>
    <content>&lt;p&gt;KIRŞEHİR (AA) - Kırşehir Belediyesinin kent merkezindeki cadde ve sokaklarda kaldırım ve asfalt çalışmalarının devam ettiği bildirildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Belediye Başkanı Selahattin Ekicioğlu, yaptığı açıklamada, Yenice Mahallesi Eski Hayır Evi ve Kuaförler Sokağı ile Ahi Evran Mahallesi 735. Sokak'taki yol, kaldırım ve asfaltlama çalışmalarının sürdüğünü ifade etti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kırşehir Belediyesi olarak şehrin çağdaş ve yaşanılabilir bir şehircilik anlayışına göre şekillendirilip dönüştürülmesi için insan odaklı yerel yönetim anlayışıyla çalışmalarına devam ettiklerini vurgulayan Ekicioğlu, Kırşehir'de el değmemiş mahalle bırakmayacaklarını aktardı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kent estetiğine yakışır biçimde alt ve yapı çalışmalarını hızlı bir şekilde tamamlamaya çalıştıklarına değinen Ekicioğlu, şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Geçtiğimiz aylarda dönerciler çarşısı olarak da bilinen Müftülük Cadde'mizi neredeyse bir daire parasına düzenleyerek esnafımızın ve hemşerilerimizin kullanımına açmıştık. Ekiplerimiz, hazırladığımız plan çerçevesinde eksik olan yol, kaldırım çalışmaları ve asfalt serim işlemlerini hız kesmeden devam ettiriyor. Bu kapsamda Yenice Mahallesi Eski Hayır Evi ve Kuaförler Sokağı ile Ahi Evran Mahallesi 735. Sokak'taki yol, kaldırım çalışmalarımız bitme aşamasına geldi. Yol ve kaldırım çalışmasının hemen ardından da ekiplerimiz tarafından asfalt serim işlemlerimiz gerçekleştirilecek."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 15:39:05</created_at>
    <city>Kırşehir</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25815549/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Ankara'da işe yerleştirme vaadiyle dolandırıcılık soruşturmasında 13 gözaltı</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - Ankara'da, kamu kurum ve kuruluşlarında işe yerleştirme vaadiyle dolandırıcılık yaptıkları öne sürülen 14 şüpheliden 13'ü yakalandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ankara Cumhuriyet Başsavcılığından yapılan açıklamaya göre, kamu kurum ve kuruluşlarında işe yerleştirme vaadiyle mağdur ve müştekilerden haksız menfaat temin ettikleri belirlenen 14 şüpheli hakkında soruşturma başlatıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sahtecilik ve Dolandırıcılık Suçları Soruşturma Bürosunca yürütülen soruşturmada, Ankara, Mersin, Adana ve Kayseri'deki adreslerde arama, yakalama ve gözaltı kararı verildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ankara Emniyet Müdürlüğü Asayiş Şube Müdürlüğü Yankesicilik ve Dolandırıcılık Büro Amirliği ekiplerince, şüphelilerin yakalanmasına yönelik eş zamanlı operasyonda, 13 kişi yakalandı.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 15:33:57</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>KMÜ'de tanışma ve intibak toplantıları</title>
    <content>&lt;p&gt;KARAMAN (AA) - 2021-2022 yılı eğitim-öğretim döneminin başlamasıyla birlikte Karamanoğlu Mehmetbey Üniversitesi (KMÜ) bünyesinde intibak (oryantasyon) eğitimleri düzenlendi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;KMÜ'de eğitime yeni başlayan öğrenciler için Eğitim Fakültesi, Kamil Özdağ Fen Fakültesi, Uygulamalı Bilimler Yüksekokulu, Sağlık Hizmetleri Meslek Yüksekokulu ve Teknik Bilimler Meslek Yüksekokulu öğrencilerine yönelik olarak düzenlenen eğitimlere Rektör Prof. Dr. Namık Ak, akademik personel ve öğrenciler katıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yerleşke içerisinde farklı noktalarda düzenlenen eğitimlerde öğrencilere koronavirüs hususunda alınan tedbirler ve uymaları gereken kurallar başta olmak üzere ders intibakları, öğrenci ve disiplin işleri, yemek, kütüphane gibi sosyal ve kültürel faaliyetler hakkında açıklamalar yapıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eğitimlerde konuşan Rektör Ak, "Üniversitelerin fiziki alt yapısını ne kadar iyi yaparsak yapalım siz öğrenciler olmadan burasının bir manası yok. Sizler bize ailelerinizin emanetisiniz. Maddi ve manevi her türlü konuda bizler sizin her zaman yanınızdayız. 2021-2022 yılı eğitim-öğretim yılının hayırlı olmasını temenni ediyor, hepinize başarılar diliyorum." dedi.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 15:32:00</created_at>
    <city>Karaman</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25815343/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Aç kalan kuşa Karapınar'da çoban sahip çıktı</title>
    <content>&lt;p&gt;KONYA (AA) - Karapınar'da Türkiye'de nadir görülen ve nesli tükenme tehlikesinde bulunan balıkçıl kuşlarından Hint Gölet Balıkçıl kuşuna bir vatandaş sahip çıktı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İlçeye bağlı Seyithacı mevkiinde koyun otlatan Şener Sucuoğlu adlı çobanın yanına gelen bir kuş Sucuoğlu'nın yanından ayrılmadı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sucuoğlu tarafından 2 gün boyunca balıkla beslenen ve su ihtiyacı karşılana kuş, daha sonra uçarak bölgeden ayrıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kuşun, Doğu Hindistan, Burma, Bangladeş ve Sri Lanka bölgelerinde nadir bulundan Hint Gölet Balıkçıl Kuşu olduğunu öğrendiğini ifade eden Sucuoğlu, "Kuş yorgun düşüp aç kalmış. Koyunları otlatırken yanıma geldi. Sanki yardım ister gibiydi. Balık getirdim, su verdim. 2 gün boyunca yanımızdan ayrılmadı. Sonra uçup gitti. kendisine alışmıştık." dedi.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 15:31:41</created_at>
    <city>Konya</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25815290/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>AK Parti Odunpazarı İlçe Danışma Meclisi toplantısı yapıldı</title>
    <content>&lt;p&gt;ESKİŞEHİR (AA) - AK Parti Odunpazarı İlçe Danışma Meclisi toplantısı, teşkilat mensuplarının yoğun katılımıyla gerçekleştirildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Partiden yapılan açıklamaya göre, toplantıya AK Parti Eskişehir Milletvekilleri Nabi Avcı ve Emine Nur Günay, İl Başkanı Zihni Çalışkan, İl Gençlik Kolları Başkanı Musab Tayyib Altınkaynak, Tepebaşı İlçe Başkanı Hakan Çizmelioğlu, İl Engelliler Koordinasyon Başkanı Soner Çoban ve önceki dönem AK Parti Eskişehir Milletvekili Ülker Can, parti yöneticileri ile üyeler katıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AK Parti Odunpazarı İlçe Başkanı Ali Acar, toplantıda yaptığı konuşmada, birlik ve beraberlik içinde çalışmalarına devam edeceklerini belirtti.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acar, şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Sayın Cumhurbaşkanımız Recep Tayyip Erdoğan'ın liderliğinde 2023, 2053 ve 2071 hedeflerimize emin adımlarla yürüyeceğiz. Odunpazarı'mızda yaşayan vatandaşlarımızın gönüllerine girmek için çalışacağız. İlçemize yapılan yatırımları anlatmamız lazım. Şehir Hastanesinden Millet Bahçesi'ne, Dedekorkut Parkı'ndan Diş Hastanesine, Yenikent Kapalı Spor Salonu'ndan Vergi Dairesi'ne kadar AK Parti hükümetimizin ilçemize yaptığı hizmetleri, ilçemizde yaşayan vatandaşlarımıza kapı kapı dolaşıp anlatmamız lazım. Maalesef Odunpazarı Belediyesi tarafından ilçemizde hepimizin gördüğü gibi yapılmayan sokaklar, toplanmayan çöpler, vadedilmiş ama yerine getirilmemiş sözler var. Onlar ancak lafla siyaset yaparlar. Biz ise AK Parti olarak icraatla siyaset yaparız."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ayrıca, Acar, 2024 yılında yapılacak yerel seçimlerde Odunpazarı ilçesini, Eskişehir'i ve diğer ilçeleri AK Parti belediyeciliğiyle tanıştıracaklarını vurguladı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cumhurbaşkanı Erdoğan'ın ifade ettiği gibi çalışmalarını tevazu, samimiyet, gayret ve dürüstlük ilkeleriyle hep birlikte sürdüreceklerini belirten Acar, şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Vatandaşlarımızın gönüllerine gireceğiz. Gençlerimizle buluşup onlara AK Parti'yi anlatmamız lazım. Yaşlılarımızı ziyaret ederek hal ve hatırlarını sorup dertlerini dinlememiz lazım. Cadde cadde dolaşıp esnaflarımızla hasbihal etmemiz lazım. Pazarlara girip pazarcı kardeşlerimizi dinlememiz lazım. Görüyorum ki, AK Parti Odunpazarı İlçe Teşkilatı olarak Cumhurbaşkanımızın talimatını yerine getirmek üzere, önceki dönemlerde görev almış tüm teşkilat mensuplarımızla, dava arkadaşlarımızla birlikte birlik ve beraberlik içinde kapı kapı dolaşmaya hazırız. Cumhurbaşkanı ve AK Parti Genel Başkanı Sayın Recep Tayyip Erdoğan'a layık bir teşkilat olacağız."&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 15:28:43</created_at>
    <city>Eskişehir</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25815340/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Bahçeşehir Üniversitesi'nin akademik yıl açılışı gerçekleştirildi</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL (AA) - Kovid-19 salgını nedeniyle bir buçuk yıl süren uzaktan eğitimin ardından yüz yüze eğitime başlayan Bahçeşehir Üniversitesi'nde (BAU) geleneksel hale gelen "ilk açılış dersi" ASELSAN Yönetim Kurulu Başkanı ve Genel Müdürü Prof. Dr. Haluk Görgün tarafından verildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Üniversiteden yapılan açıklamaya göre, Bahçeşehir Üniversitesi Güney Kampüsü'nde pandemi koşullarına uygun olarak gerçekleştirilen akademik törene, Görgün'ün yanı sıra, BAU Mütevelli Heyeti Başkanı Enver Yücel, BAU Rektörü Prof. Dr. Şirin Karadeniz, akademisyenler ve öğrenciler katıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamada görüşlerine yer verilen Prof. Dr. Görgün, Bahçeşehir Üniversitesi'nin birçok indekste dünyada ilk yüze giren üniversitelerden biri olabileceğini belirterek, şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Üniversitenin doktora programları heyecan verici. Bahçeşehir Uğur Eğitim Kurumları’nın bugün geldiği konumun, ASELSAN'nın son 3 yılda yapmaya çalıştığı değişim, dönüşüm yönetim ve stratejisiyle uyumlu olduğunu gördüm. Şu anda Türk savunma sanayisinin omurgası denilebilecek bir teknoloji şirketiyiz. Çalışanlarımız bizim için çok kıymetli. Pandemi döneminde 500 milyon dolarlık uluslararası ihracat sözleşmesi imzaladık. Değişimin dönüşümün odağında her zaman insan olduğunu anlamak gerekiyor. Özellikle kıymetli insanları, bir odak içerisinde tutabilmek çok kolay değil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Genç nesillerin önlerine kemikleşmiş sorunları atmak değil, onları biraz daha heyecan verici fırsatlarla besleyerek devam etmemizin zorunlu olduğunu düşünerek, yıkıcı teknolojiler olarak ifade edilen büyük veri, ileri analitik, uzay teknoloji, nano teknoloji gibi konularda sorumluluk almaya ittik. Ama biz şunun farkındayız, gençler için söylediğimiz bu yıkıcı teknolojiler, belki bu paradigmayı değiştirebilecek. Bu alanda yapılan çalışmalar, bu alanlarda verilen emekler, bu alanlardaki detayı görebilen beyinlerimiz konvansiyonel yaklaşımı değiştirebilecek."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "Gençlerden beklentimiz liderlik etmeleridir"&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bahçeşehir Uğur Eğitim Kurumları'nın Teknofest'deki başarısına değinen Görgün, Bahçeşehir Üniversitesi ve okullarının, bu sene de çok başarılı olduğunu aktardı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Görgün, "Hem üniversite kategorileri hem de lise kategorilerinde 13 dereceleri vardı. Biz gençlerimizden, vizyon ve hedef ve değerlerimize sahip çıkarak devraldıkları bu bayrağı, çok daha iyi noktalara taşımasını beklediğimizi, ulusal ve uluslararası alanda başarılarıyla ülkemizi güçlü şekilde temsil edeceklerini beklediğimizi ifade etmek istiyorum. Bizim gençlerden beklentimiz, bu işlere liderlik etmeleridir. Yinelemek yerine yenilemek vizyonuna sahip olmaları, değişimden hiç vazgeçmemeleri, yaşadıkları hayatı değil, kendilerini zenginleştirmeleri gerektiğini ve liderliğin öncelikle içsel bir yolculuk olduğunu hatırlatmak isterim." ifadelerini kullandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "Times Higher Education dünya sıralamasında ilk 800-1.000 bandına girdik"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BAU Rektörü Prof. Dr. Şirin Karadeniz, öğrencileri çok özlediklerini ve bir buçuk yılın ardından okulda onları görmekten heyecan ve mutluluk duyduklarını bildirdi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Karadeniz, salgın sürecinin en başından beri Bilim Kurulu'nu, otorite kararlarını ve dünyadaki gelişmeleri sürekli takip ettiklerini belirterek, şu değerlendirmelerde bulundu:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Tıp fakültemiz liderliğinde, Sağlık Bilimleri Fakültemizin desteğiyle bir bilim kurulu da oluşturduk. Aldığımız tüm önlemleri ve kararları bilim kurulumuz ile aldı. Üniversitemiz bünyesinde giriş alanında ve bahçede olmak üzere 2 aşı noktası mevcut. Bu hizmeti halkımıza da açmış bulunuyoruz. Aşı konusunda hem öğrencilerimizi hem de hocalarımızı gönüllü olarak yönlendirdiğimizi ifade etmek isterim. Bunun yanı sıra, pandemi sürecinde online eğitime geçen ilk üniversite olduk. Bu süreçte hem online eğitim süreci kalitesi için yatırımlar yaptık hem de hibrit eğitim modeli kalite standartlarını geliştirdik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bundan sonraki dönemlerimiz için eğitimde bir üst modele geçerek, hibrit modeli, esnek öğrenme metotlarıyla bir araya getirerek 'Flexi BAU' adıyla daha esnek bir eğitim öğretim yaklaşımını hayata geçiriyoruz. Üniversitemizin ilk açılış yılında Sayın Mütevelli Heyeti Başkanımız Enver Yücel’in söylediği bir hedef vardı. İlk 500 üniversite içerisine girme hedefi. Bu yolda yoğun çaba sarf ediyoruz. Bu sene çok güzel bir haber aldık Times Higher Education sıralamasında ilk 800-1.000 bandına girdik. Tüm bu çalışmalarımıza ve yeniliklerimize güçlü bir ekiple hız kesmeden devam edeceğimizi de belirtmek isterim."&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "Biz uzaktan eğitimi 20 sene önceden uygulamaya başladık"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BAU Mütevelli Heyeti Başkanı Enver Yücel de üniversitenin online eğitim konusundaki vizyonuna atıfta bulunarak, şu ifadeleri kullandı:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Biz online olarak derslere devam eden, hem de çok kısa süre sonra devam eden bir üniversiteyiz. Dünya ile ilişkilerimiz var. Harvard, Oxford, Johns Hopkins üniversiteleri ile görüşmelerimizde onlar pandemi sonrası daha 6-7 ay uzaktan öğretime başlamamışlardı. Biz dünyada pandemi döneminde uzaktan eğitimi sorunsuz ve mükemmel bir şekilde öncü olarak yaptık. Dijital eğitim bizim kültürümüzde var. Bundan 20 sene önce Türkiye’nin büyük gazetelerinden birisinde 'İstanbul’dan köye uzaktan eğitim' başlığıyla biz manşettik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Memleketime bir ilkokul yaptırmıştım. Biz buradan uzaktan ders verdik. Sektör değiştikçe dünya değiştikçe, en önce eğitim değişmeli ve öncülük etmelidir. Üniversitemizin gelişimi devam ediyor. İlk 500 üniversite hedefimizden vazgeçmiş değiliz. Bu sene geldiğimiz noktada istikrarlı bir şekilde arzu ettiğimiz sayıya doğru gidiyor olmayı görmekten de mutluyum. Bundan sonra bir adım daha ileri gitmek buraya gelmekten daha zor. Bununla ilgili bütün yatırımları yapmak gayreti içeresindeyiz."&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 15:28:20</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Çevre ve Şehircilik Bakanlığı Ilgın Belediyesi'ne çöp toplama aracı hibe etti</title>
    <content>&lt;p&gt;KONYA (AA) - Çevre ve Şehircilik Bakanlığının Ilgın Belediyesi'ne çöp toplama aracı hibe ettiği bildirildi.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ilgın Belediyesinden yapılan yazılı açıklamada, Çevre ve Şehircilik Bakanlığı tarafından hibe edilen çöp toplama aracının belediye araç filosu envanterine eklendiği kaydedildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamada görüşlerine yer verilen Belediye Başkanı Yalçın Ertaş, şunları kaydetti:&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Daha önce araç filomuza dahil etmiş olduğumuz vakumlu yol süpürme aracı, 30 tonluk ekskavatör, beko loder kazıcı ve yükleyici ve arozöze ek olarak, bugün Çevre ve Şehircilik Bakanlığımızdan hibe olarak aldığımız çöp toplama aracını da Ilgınlı hemşerilerimize daha iyi ve hızlı hizmet götürmek adına teslim alıyoruz. Osmanlı Kent Meydanı projemizden, Millet Bahçesi projemize; hibe iş makinaları ve araçlardan, kilitli parke taş desteğine kadar şehrimiz için gerekli olan her alanda desteklerini esirgemeyen Çevre ve Şehircilik Bakanımız Sayın Murat Kurum'a şahsım ve hemşerilerim adına teşekkür ediyorum."&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 15:27:53</created_at>
    <city>Konya</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25815240/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Eskişehir'de sulama kanalına devrilen tırın sürücüsü yaralandı</title>
    <content>&lt;p&gt;ESKİŞEHİR (AA) - Eskişehir'in Çifteler ilçesinde tırın, sulama kanalına devrilmesi sonucu 1 kişi yaralandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alınan bilgiye göre, Süleyman Vali idaresindeki 16 MEB 56 plakalı tır, Kadıkuyusu Mahallesi yakınında kontrolden çıkarak su kanalına devrildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aracın alev aldığı tırın sürücüsü hafif yaralandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İtfaiye ekipleri tarafından söndürülen yangın nedeniyle araç kullanılamaz hale geldi.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 15:26:19</created_at>
    <city>Eskişehir</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25815306/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Ankara'da emniyet müdür yardımcısı ile polis memuru arasındaki olaya ilişkin açıklama</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - Emniyet Genel Müdürlüğü (EGM), bazı sosyal medya platformları ve basın yayın organlarında yer alan, "Ankara'da emniyet müdür yardımcısı ile bir polis memuru arasında geçen olay" ile ilgili soruşturmanın devam ettiğini bildirdi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EGM'den yapılan yazılı açıklamada, bahse konu olayın 26 Kasım 2020'de Ankara'nın Kahramankazan ilçesinde meydana geldiği, Ankara Emniyet Müdürlüğü tarafından yapılan araştırma sonucu, dosyanın işleme konulmamasına dair karar verildiği belirtildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ayrıca konuyla ilgili Kahramankazan Cumhuriyet Başsavcılığınca 19 Mart 2021'de "karar verilmesine yer olmadığı" kararının verildiğinin de anlaşıldığı bildirildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamada, şunlar kaydedildi:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Söz konusu personelin, Kahramankazan Cumhuriyet Başsavcılığına yaptığı itiraz neticesinde ise Başsavcılık tarafından 14 Eylül 2021 tarihinde 4483 sayılı kanun kapsamında Ankara Valiliğinden soruşturma izni talep edilmiş olup, Valiliğin 29 Eylül 2021 tarihinde Genel Müdürlüğümüze intikal eden talebi doğrultusunda gerekli soruşturma başlatılmıştır. Soruşturma devam etmektedir."&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 15:21:53</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Beypazarı'nda "2021 Yılı Proje Teklif Çağrısı Kırsal Kalkınma Mali Destek Programı" anlatıldı</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - Ankara Kalkınma Ajansınca, Beypazarı ilçesinde "2021 Yılı Proje Teklif Çağrısı Kırsal Kalkınma Mali Destek Programı" kapsamında bilgilendirme toplantısı yapıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ajansın Kırsal Kalkınma Birim Başkanı Zekai Efeoğlu’nun başkanlık ettiği toplantı, Kaymakamlık Toplantı Salonu'nda İlçe Tarım ve Orman Müdürü Adem Büyükhan, Ziraat Odası Başkanı Mustafa Ateş ile kooperatif üyeleri ve üniversite temsilcilerinin katılımıyla gerçekleştirildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Efeoğlu, toplantının ardından yaptığı açıklamada, şu bilgileri paylaştı:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Verimli bir toplantı oldu. Ajans olarak, mali program tanıtımına çıktık. Burada toplam kredi 30 milyon lira ve potansiyeli yüksek Beypazarı ilçesinde tanıtımda bulunuyoruz. Beypazarı bugüne kadar bize çok proje sunmuş bir ilçemizdir. Program hakkında katılımcılara, yeni projeler hakkında bilgiler verdik.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beypazarı Kınalı Eller Tarımsal Kalkınma Kooperatifi Genel Koordinatörü Nesrin Dinçkıran da kendileri açısından toplantının verimli geçtiğini ifade etti.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 15:20:54</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:video:20211012:25815415/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Eskişehir polisinden 15 bin üniversite öğrencisine uyarıcı broşür</title>
    <content>&lt;p&gt;ESKİŞEHİR (AA) - Eskişehir Emniyet Müdürlüğü Terörle Mücadele Şube Müdürlüğü ekiplerince "El Ele Güvenli Geleceği" Projesi kapsamında kentteki üniversitelere kayıt yaptırmak için gelen öğrenciler için hazırlanan uyarıcı broşürler dağıtılıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İl Emniyet Müdürlüğü tarafından, toplumda sürdürülebilir barış ve huzur ortamını sağlamak için başta terör olmak üzere şiddete yönelen aşırılıkların önlenmesi, terör ve suç örgütlerinin propaganda alanlarının daraltılması, eleman kazanımlarının engellenmesine yönelik bilgilendirme ve önleme faaliyetleri kapsamında uyarıcı el broşürleri hazırlatıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eskişehir'de yeni eğitim ve öğretim yılında kente gelen üniversite öğrencileri için Anadolu Üniversitesi, Eskişehir Osmangazi Üniversitesi ve Eskişehir Teknik Üniversitesi kampüsleri içerisindeki bilgilendirme stantlarına ziyaret eden yaklaşık 15 bin öğrenciye, faaliyet konularına ilişkin bilgilendirmelerin yer aldığı baskılı defter, tükenmez kalem ve çeşitli hediyeler verildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Öğrencilere, terör örgütlerinin özellikle üniversite öğrencilerinin arasından eleman temin ettikleri vurgusu yapılarak eleman kazanma yöntemleri ve propagandaları hakkında dikkatli olmaları hususlarında uyarılarda bulunuldu.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 15:19:56</created_at>
    <city>Eskişehir</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25815275/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Türk Konseyi üye ülkelerinin ulaştırma bakanları, Macaristan'da bir araya gelecek</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - Türk Dili Konuşan Ülkeler İşbirliği Konseyinin (Türk Konseyi) Ulaştırma Bakanları 5. Toplantısı 14 Ekim tarihinde Macaristan'ın başkenti Budapeşte'de düzenlenecek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Konsey'den yapılan açıklamaya göre Macaristan İnovasyon ve Teknoloji Bakanlığının ev sahipliğinde düzenlenecek toplantıya Türk Konseyi üye ve gözlemci devletlerinin ulaştırmadan sorumlu bakanlarının yanı sıra onur konuğu olarak Türk Konseyi Aksakallar Keneşinin Türkiye Üyesi Binali Yıldırım katılacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toplantıda salgın sonrası dönemde Trans-Hazar Uluslararası Doğu-Batı Orta Ulaştırma Koridoru boyunca ulaşım ve transit operasyonlarının kolaylaştırılması için alınması gereken önlemler, Orta Koridor üzerinden gerçekleştirilmesi planlanan Karavan Tanıtım Turu, eTIR, ePermit ve eCMR uygulamalarının hayata geçirilmesi konuları görüşülecek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Üye devletler arasında taşıma ve transit prosedürlerinin dijitalleştirilmesi konusu da toplantı kapsamında ele alınacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toplantıda Samsun Limanı yetkilileri tarafından, "Türk Konseyi Kardeş Limanları arasındaki işbirliğinin mevcut durumu, ileriye dönük projeksiyonları ve bunların Trans-Hazar Koridoru'nun geliştirilmesine katkıları" başlıklı bir sunum da yapılacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Görüşmeler ve toplantılar sonucunda “Türk Dili Konuşan Ülkeler İşbirliği Konseyi Üye Devletleri Arasında Uluslararası Kombine Yük Taşımacılığı Anlaşması”nın imzalanması da öngörülüyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toplantıda ayrıca Mersin Limanı ile Özbekistan'dan 3 lojistik ve kargo merkezinin "Türk Konseyi Üye Devletlerinin Limanları Arasında Kardeş Liman İlişkileri ve İşbirliğine İlişkin Mutabakat Zaptı"na katılımının gerçekleşeceği imza töreni de düzenlenecek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ulaştırma Bakanları toplantısı öncesinde "Ulaştırma Bakanlıklarının Uzmanları Ulaştırma Çalışma Grubu 10. Toplantısı" gerçekleştirilecek.&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 15:19:17</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Orka Holding'den Giresun'a 30 milyon TL'lik yatırım</title>
    <content>&lt;p&gt;İSTANBUL (AA) - Orka Holding Yönetim Kurulu Başkanı Süleyman Orakçıoğlu, "Üçüncü üretim tesisimizi Giresun’da Organize Sanayi Bölgesinde 30 milyon TL yatırımla açmayı planlıyoruz. Yeni fabrikamızla kapasite olarak gömlek ve pantolon üretiminde iki katına çıkmayı ve 300 kişiye ek istihdam yaratmayı planlıyoruz." ifadelerini kullandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Holding açıklamasına göre, Orka Holding, üretim alanında yeni yatırımlar yapmayı planlıyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Açıklamada görüşlerine yer verilen Orka Holding Yönetim Kurulu Başkanı Süleyman Orakçıoğlu, dünya moda endüstrisinde erkek giyim alanında zirvede kendine yer açan Damat Tween D’S Damat olarak sorumluluklarının çok büyük olduğunu belirterek, "Bu yılki ciroda 2020 yılını yüzde 75 geçmiş durumdayız. Orka Holding olarak bu yıl sonunda 900 milyon TL ciro hedefliyoruz. Gelecek yıl hedefimiz 1 milyar 100 milyon TL ciroya ulaşmak olacak. Halen grup bünyesinde 2 bin 500 kişiye istihdam sağlıyoruz. Amacımız istihdamı gelecek yıl 3 bin kişiye çıkarmak." ifadelerini kullandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Orakçıoğlu, Türkiye adına değer yaratmak üzere erkek giyimde sektördeki en büyük ve Avrupa’nın sayılı üretim yatırımının müjdesini de verdi. Giresun'da ilk fabrikayı 2004 yılında, ikincisini ise 2015 yılında açtıklarını aktaran Orakçıoğlu, "Mevcut iki tesiste halen 20 bin metrekare kapalı üretim alanında günlük 4 bin gömlek, bin 100 adet takım elbise ve bin pantolon üretim kapasitesine sahibiz. Toplamda 800 kişiye istihdam sağlıyoruz. Üçüncü üretim tesisimizi Giresun’da Organize Sanayi Bölgesinde 30 milyon TL yatırımla açmayı planlıyoruz. Yeni fabrikamızla kapasite olarak gömlek ve pantolon üretiminde iki katına çıkmayı ve 300 kişiye ek istihdam yaratmayı planlıyoruz." değerlendirmesinde bulundu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "ABD’de 2022 yılı sonuna kadar üç mağaza açacağız"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Orka Holding Yönetim Kurulu Üyesi Osman Arar da global yolculuklarında pazar çeşitliliğine çok önem verdiklerini ifade etti. Özellikle dünya modasına yön veren İtalya ve İspanya gibi ülkelerde çok önemli başarılar elde ettiklerini aktaran Arar, şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Damat Tween D’S Damat markalarımızla yurt içinde 207, yurt dışında ise 83 ülkede 200 mağazamız bulunuyor. Bu yıl İtalya, İspanya, Polonya, Rusya, Dubai, Kazakistan, Bosna-Hersek, Tacikistan, Özbekistan, Mısır, Güney Afrika, Türkmenistan, Kenya, Somali, Ermenistan ve Irak gibi ülkelerde toplam 26 yeni mağaza açtık. Yıl sonuna kadar yurt dışında 14, yurt içinde ise 10 yeni mağaza açacağız. Yurt dışında özellikle Kovid-19 pandemisini en dramatik yaşayan ülkeler olmasına rağmen İtalya ve İspanya'da büyümeye devam ettik. Üç yıl önce girdiğimiz İtalya’da 17 şehirde 26 mağaza açma başarısı gösterdik. Artık İtalya'da modanın devler ligindeyiz. İtalya’da kasım ayında Bologna şehrinde yeni bir mağaza daha açıyoruz."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arar sözlerini şöyle sürdürdü: "Aynı şekilde İspanya’da yayılmayı sürdürüyoruz. Artık ülkenin dünyaca ünlü ve en büyük mağazalar zinciri El Corte Ingles'te de varız. El Corte Ingles'te 6 noktada her biri birer mağaza büyüklüğünde satış noktalarımız açıldı. Bu yıl dört tane daha açılacak. Planımız; 2023'e kadar ülkedeki 15 farklı El Corte Ingles'te yer alarak büyümeye devam etmek şeklinde. Yine başkent Madrid'in en işlek lokasyonunda Damat Tween ile amiral gemisi bir mağaza açacağız. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ayrıca Madrid ve Barselona’da birer outlet mağazalarımız da olacak. Balkan ülkeleri, Polonya ve Dubai’de de mağazalarla büyümemiz sürecek. Amerika kıtasında büyümek üzere Kanada merkezli yatırım danışmanlığı ve markalaşma şirketi World17 Group ile anlaşma sağladık. Bu iki ülkede birer şirketimiz var. Franchise konusunda görüşmelerimiz devam ediyor. Önce Kanada ardından ABD’de 2022 yılı sonuna kadar üç mağaza açacağız. 2023 yılı sonunda bu pazarlarda 10 mağaza hedefimiz var."&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 15:09:35</created_at>
    <city>İstanbul</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Başkan Veli Ozan Çakır, modern pentatlonda tek aday</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - Türkiye Modern Pentatlon Federasyonu (TMPF) Başkanı Veli Ozan Çakır, genel kurulda tek aday olarak üyelerin karşısına çıkacak.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Federasyondan yapılan açıklamaya göre, 21 Ekim Perşembe günü gerçekleştirilecek TMPF 4. Olağan Genel Kurulu ve 5. Mali Genel Kurulu'nda başkan adaylığı sürecine ilişkin başvuru süresi sona erdi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gençlik ve Spor Bakanlığı Seçim Değerlendirme Komisyonunun incelemeleri sonucunda, 2018 yılından bu yana TMPF'nin başkanlığını yürüten Veli Ozan Çakır, 121 delegenin imzasıyla adaylık için gerekli belgeleri eksiksiz tamamlayan tek kişi olarak başkanlık seçiminde yer almaya hak kazandı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Federasyonun seçimli genel kurulu 21 Ekim Perşembe günü, çoğunluk sağlanamazsa 22 Ekim Cuma günü Gençlik ve Spor Bakanlığında gerçekleştirilecek.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 15:02:20</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25814898/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>AKK Başkanı Yılmaz, Ankara'nın başkent oluşunun 98. yılını kutladı</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - Ankara Kent Konseyi (AKK) Yürütme Kurulu Başkanı Halil İbrahim Yılmaz, Ankara'nın başkent oluşunun 98. yılı dolayısıyla mesaj yayımladı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yılmaz, mesajında, 13 Eylül’de Sakarya Meydan Muharebesi'nin 100'üncü yılını kutladıklarını anımsatarak, "Ankara'nın başkent oluşu Duatepe'de, Mangal ve Çal dağlarında tescil edilmiş, TBMM'de 13 Ekim 1923'de kabul edilmiştir. TBMM'nin kabulü ile Ankara, Türkiye Cumhuriyeti'nin ikametgahı olmuştur." ifadelerini kullandı. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ankara'nın Milli Mücadele döneminde üstlendiği misyona dikkati çeken Yılmaz, Mustafa Kemal Atatürk'ün Milli Mücadele'nin karargahı olarak bu şehri seçtiğini vurguladı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gazi Meclis'in Ankara'da kurulduğuna, İstiklal Marşı'nın Taceddin Dergahı'nda yazıldığına ve binlerce seğmenin 27 Aralık'ta Mustafa Kemal Atatürk'ü Dikmen sırtlarında karşıladığına işaret eden Yılmaz, kahramanlık ve özgürlüğün kentin her metrekaresine işlendiğini belirtti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ankara'nın tarih boyunca birçok medeniyete ev sahipliği yaptığını ve köklü bir geçmişe sahip olduğunu aktaran Yılmaz, şehri dünya başkentleri arasında görmeyi hedeflediklerini ifade etti. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yılmaz, mesajında şunları kaydetti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ankara'nın, Polatlı Gordion'da yapılan arkeolojik kazılar sonucu tarihi milattan önce 3000'e dayanan kadim bir kent olduğu bilimsel olarak ispatlanmıştır. Ankara, dünya tarihine yön vermiş, Hititler, Galatlar, Frigler, Persler, Romalılar, Bizanslılar, Selçuklular, Osmanlılar gibi medeniyetlere değer katmış bir şehirdir. Ankara Kent Konseyi olarak, Ankara'nın tarihi sorumlulukları ile birlikte başkentimizin marka değerini artırmak gibi amacımız var. Ankara, tarihi geçmişi, doğal güzellikleri, en çok da Milli Mücadele yıllarında sahip olduğu hikayesi ile dünya başkentleri arasında yerini almayı hak ediyor."&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 14:58:58</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images/>
  </haber>
  <haber>
    <title>Kaman cevizinde bereketli hasat devam ediyor</title>
    <content>&lt;p&gt;KIRŞEHİR (AA) - İnce kabuğu ve lezzetiyle ünlü Kaman cevizinde, yerli ve yabancı türlerde hasat sürüyor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kırşehir Tarım ve Orman Müdürlüğünden yapılan açıklamaya göre, İl Müdürü Duran Seçen, ilçede hasat yapan çiftçileri ziyaret ederek çalışmalarına katıldı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ceviz üretimi ile ilgili çiftçilerden bilgi alan Seçen, Kaman deyince herkesin aklına ceviz geldiğini belirterek, yerli ve yabancı türlerde hasadın devam ettiğini aktardı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;İl Müdürlüğü olarak coğrafi işaret almış olan bu değeri korumak ve tanıtmak için ellerinden geleni yaptıklarını vurgulayan Seçen, şöyle devam etti:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Kaman cevizinin ülke genelinde bu kadar tanınmış olması tesadüf değildir. Aromasının eşsiz olmasının yanı sıra ilçemizde 400 yıllık Anıt Ceviz ağaçlarının varlığı eskiden beri bu bölgede ceviz yetiştiriciliğinin yapıldığının ispatıdır. Ceviz, Kaman halkı için oldukça önemli bir üründür. İlçemizde yılda 2 bin 500-3 bin 500 ton arası üretim yapılmaktadır."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Üretici Bayram Karakaya ise üretim sezonunun sonuna yaklaşıldığına vurgu yaparak, "Hasat zamanına geldik. Bu bahçeden 60-70 ton verim almaktayız." ifadelerini kullandı.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 14:45:03</created_at>
    <city>Kırşehir</city>
    <images>https://api.aa.com.tr/abone/document/aa:picture:20211012:25814752/print</images>
  </haber>
  <haber>
    <title>Türkiye ve Endonezya'dan ortak beyanname</title>
    <content>&lt;p&gt;ANKARA (AA) - Türkiye ve Endonezya, yeni tip koronavirüs (Kovid-19) sürecinde vatandaşların karşılıklı seyahatlerinin kolaylaştırılmasına yönelik seyahat koridoru düzenlemesi ve aşı sertifikalarının karşılıklı tanınması hakkında ortak beyanname açıkladı.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Türkiye Cumhuriyeti Hükümeti ile Endonezya Cumhuriyeti Hükümeti tarafından Seyahat Koridoru Düzenlemesi ve Aşı Sertifikalarının Karşılıklı Tanınması Hakkında Ortak Beyanname"de, Dışişleri Bakanı Mevlüt Çavuşoğlu ve Endonezya Dışişleri Bakanı Retno Marsudi'nin, Kovid-19 sürecinde istihdam, ticaret, yatırım, diğer ticari ve ekonomik amaçlarla seyahati kolaylaştırmak amacıyla, iki ülke arasında geçici bir seyahat koridorunun uygulanması konusunda ikili olarak anlaşmaya vardıklarını ortaklaşa beyan etmekten memnuniyet duyduğu bildirildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bu düzenlemenin hemen yürürlüğe gireceği belirtilen beyannamede, her iki ülkenin de Kovid-19 seyahat kısıtlamaları kaldırıldığında önceki giriş politikalarını yeniden etkinleştireceği ifade edildi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beyannamede, Türkiye ve Endonezya arasındaki seyahat koridoru düzenlemesinin uygulanması kapsamında iki ülkenin ilgili makamları tarafından verilen aşı sertifikalarının karşılıklı tanındığı da duyuruldu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <created_at>12.10.2021 14:42:41</created_at>
    <city>Ankara</city>
    <images/>
  </haber>
</anadoluajans>
