<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0"><channel><title>IHA ABONE HABER RSS</title><description>Kategori ve Şehire göre haberleri otomatik takip edebilirsiniz.</description><language>tr-TR</language><item><HaberKodu>20211112AW465234</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Ereğli’de sokak hayvanları kısırlaştırılıyor
</title><description><![CDATA[Konya’nın Ereğli İlçe Belediyesi, toplum ve hayvan refahı gözeterek sokak hayvanlarını toplayarak muayenelerini yapıp kısırlaştırdıktan sonra alındıkları ortamlarına geri bırakılıyor.
<br/>Ereğli Belediyesi Sokak Hayvanları Kısırlaştırma Şubesi, toplum ve hayvan refahı gözeterek 5199 sayılı Hayvanları Koruma Kanunu’na göre sokak hayvanları topluyor. Muayeneleri yapılan sokak hayvanları, kısırlaştırıldıktan sonra, iç-dış parazit ilaçları ve kuduz aşıları uygulanıyor ve ardından çip ve küpelerini takılıp alındıkları ortamlarına tekrar bırakılıyor. Belediyeden yapılan açıklamada, kısırlaştırılan hayvanların daha uysal bir hal alarak yaşamlarını devam ettirdikleri, toplum sağlığı ve güvenliği adına da olumlu etki gösterdiği belirtildi. Aynı zamanda sokak hayvanları için belediye tarafından şehrin belirli noktalarına bırakılan Sokak Hayvanları Beslenme Odaklarına düzenli olarak mama bırakılarak sokak hayvanlarının beslenmeleri sağlanıyor.
<br/>
<br/>“Doğa hepimizin ortak kullanım alanı"
<br/>Ereğli Belediye Başkanı Hüseyin Oprukçu, “Ereğli Belediyesi olarak huzur şehri Ereğli’yi inşa etme noktasında çalışmalarımıza devam ediyoruz. Bu kapsamda gerçekleştirdiğimiz hizmetlerin yanı sıra sokak hayvanlarımızın alıştıkları ortamlarda yaşamlarını devam ettirmesine olanak sağlamak, bunu sağlarken de hemşerilerimizin huzurunu bozmamalarına özen göstermek adına belediyemiz tarafından sokak hayvanlarının kısırlaştırılma işlemini gerçekleştiriyoruz. Doğa hepimizin ortak kullanım alanı bunu gözeterek gerçekleştirdiğimiz kısırlaştırma işlemi ile birlikte şehrimizin belirli noktalarına bıraktığımız Sokak Hayvanları Beslenme Odakları’na düzenli olarak mama ve su bırakarak sokak hayvanlarının da beslenme ihtiyaçlarını karşılıyoruz. Özellikle kış aylarında yiyecek bulmakta zorlanan hayvanların ihtiyaçlarını karşılamayı çok önemsiyoruz. Bu noktada hemşerilerimizden de sokak hayvanlarının da doğa içerisinde yaşam hakkına saygı göstereceklerine ve bize bu noktada yardımcı olacaklarına olan inancım tamdır. Allah’ın izniyle hep birlikte huzur şehri Ereğli inşa edeceğiz ve gelecek nesillerimize yaşanabilir bir Ereğli ve güzel bir miras bırakacağız” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 14:58:54</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 14:58</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW465234" ResimKodu="20211112AW465234_01" filesize="101795">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1S7IJaPUBK3YRWTUpWLEZabENKnYdS7UVabYdS_EVKXEFa3U5abEFGDEdKLIVGHUVW3U5KDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465234" ResimKodu="20211112AW465234_03" filesize="316447">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWPUhGLUNWbEFWLUpKTEJGrEFKnYdS7UBGHYdS7U5WHA5a3YJGnE1GDYZWvUNabIRS7EFWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465234" ResimKodu="20211112AW465234_02" filesize="285957">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWXUNaXUVWzEVWjUpKHERarYBKnYdG7IVW7YdKnEBWjEFa3EFa3ERGHYhS_E5W7IBK3EBWLU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW465234" ResimKodu="20211112AW465234_01"><![CDATA[EREĞLİ BELEDİYESİ, TOPLUM VE HAYVAN REFAHI GÖZETEREK SOKAK HAYVANLARINI TOPLAYARAK MUAYENELERİNİ YAPIP KISIRLAŞTIRDIKTAN SONRA ALINDIKLARI ORTAMLARINA GERİ BIRAKILIYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465234" ResimKodu="20211112AW465234_03"><![CDATA[EREĞLİ BELEDİYESİ SOKAK HAYVANLARI İÇİN BELEDİYE TARAFINDAN ŞEHRİN BELİRLİ NOKTALARINA BIRAKILAN SOKAK HAYVANLARI BESLENME ODAKLARINA DÜZENLİ OLARAK MAMA BIRAKILARAK SOKAK HAYVANLARININ BESLENMELERİNİ SAĞLIYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465234" ResimKodu="20211112AW465234_02"><![CDATA[EREĞLİ BELEDİYESİ SOKAK HAYVANLARI İÇİN BELEDİYE TARAFINDAN ŞEHRİN BELİRLİ NOKTALARINA BIRAKILAN SOKAK HAYVANLARI BESLENME ODAKLARINA DÜZENLİ OLARAK MAMA BIRAKILARAK SOKAK HAYVANLARININ BESLENMELERİNİ SAĞLIYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW465204</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Başkan Büyükkılıç: “Kayseri’nin incisi Erciyes’i sezona hazırlıyoruz”
</title><description><![CDATA[Kayseri Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Memduh Büyükkılıç, Türkiye’nin ve dünyanın en önemli kayak merkezlerinden birisi olan Erciyes Kayak Merkezi’nde suni karlama çalışmalarını başlattıklarını ve Erciyes’i sezona hazırladıklarını söyledi.
<br/>Başkan Büyükkılıç, Kayseri’nin sembolü olan dağcılık ve kış sporları alanında 102 kilometrelik 34 kayak pisti, 19’uncusu yapılan mekanik tesisleri ile Türkiye’nin önemli merkezlerinden birisi olan Erciyes Kayak Merkezi’ndeki pistlerde suni karlama çalışmasını, her yıl olduğu gibi bu yıl da başlattıklarını vurgulayarak, “Coğrafi konum olarak Anadolu’nun bağrında, tam ortasında olan Kayseri’mizin adeta incisi olan Erciyes’i sezona hazırlıyoruz, hava sıcaklıklarına uygun şekilde suni karlama çalışmalarımızı başlattık” dedi.
<br/>İç Anadolu Bölgesi’nin birinci, Türkiye’nin beşinci büyük dağı unvanına sahip olan Erciyes’in, hem kış turizmi, hem dağ tırmanışı, hem de yayla turizmi bakımından yılın 12 ayında ziyaretçi akınına uğrayacağını belirten Büyükkılıç, “Her sezon otellerimizdeki doluluk oranı yüzde yüzü buluyor, sezon içerisinde kayak alanlarımızı günlük on binlerce insan dolduruyor. Bu yıl da aynı şekilde otellerimizde doluluk oranı en üst seviyede olmasını tahmin ettiğimiz Erciyes, yabancı misafirlerimizin gözdesi olacak” diye konuştu.
<br/>Başkan Büyükkılıç, başta Rusya, Polonya, Ukrayna, Çekya ve Belarus olmak üzere yurt dışından charter seferleriyle kayak merkezine gelecek turist potansiyelinin artarak devam edeceğini, Erciyes Kayak Merkezi’nde heyecanla sezonun başlamasını beklediklerini sözlerine ekledi.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 14:42:25</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 14:42</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW465204" ResimKodu="20211112AW465204_01" filesize="314348">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxKLURaDUJS7EBKDUpWTEVGzYBKnYdWrIJW_YdS7U5WXU9a3EFanEBaPEdWDIRGDIBWjEBWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465204" ResimKodu="20211112AW465204_03" filesize="340426">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.S_E5W_UVK3ENWXUpG7EVC_EBKnYdWTUVafYdKnYRG_A5a3YBC7A9GLYZKLIJaDUpWjEJWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465204" ResimKodu="20211112AW465204_04" filesize="143962">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWXIFGLUVS7U9WTUpWjA9GvE1KnYdS7UVaDYdKnA5G7YJa3YNGbENC_EpWHQ9afUJK3YJWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465204" ResimKodu="20211112AW465204_05" filesize="122380">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExS7UFaDUFWnYdKPUpS7YNC_EFKnYdKTUFGLYdKbYFWPYJa3EZGbYFaDY.S7IFGXUBKbEJWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465204" ResimKodu="20211112AW465204_06" filesize="170627">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWDU.aHIBS_YZWDUpG_A9GfEBKnYdG7E5GHYdKbYFG7A5a3EVGzERGHEZKHURaHUFWfYBS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465204" ResimKodu="20211112AW465204_02" filesize="384912">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1KLIJGHUVKvYZWDUpWHEZavEBKnYdKLUFabYdKbENKTU5a3A5arEBC7YxWXE5abUBKjYZKXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW465204" ResimKodu="20211112AW465204_01"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, TÜRKİYE’NİN VE DÜNYANIN EN ÖNEMLİ KAYAK MERKEZLERİNDEN BİRİSİ OLAN ERCİYES KAYAK MERKEZİ’NDE SUNİ KARLAMA ÇALIŞMALARINI BAŞLATTIKLARINI VE ERCİYES’İ SEZONA HAZIRLADIKLARINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465204" ResimKodu="20211112AW465204_03"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, TÜRKİYE’NİN VE DÜNYANIN EN ÖNEMLİ KAYAK MERKEZLERİNDEN BİRİSİ OLAN ERCİYES KAYAK MERKEZİ’NDE SUNİ KARLAMA ÇALIŞMALARINI BAŞLATTIKLARINI VE ERCİYES’İ SEZONA HAZIRLADIKLARINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465204" ResimKodu="20211112AW465204_04"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, TÜRKİYE’NİN VE DÜNYANIN EN ÖNEMLİ KAYAK MERKEZLERİNDEN BİRİSİ OLAN ERCİYES KAYAK MERKEZİ’NDE SUNİ KARLAMA ÇALIŞMALARINI BAŞLATTIKLARINI VE ERCİYES’İ SEZONA HAZIRLADIKLARINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465204" ResimKodu="20211112AW465204_05"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, TÜRKİYE’NİN VE DÜNYANIN EN ÖNEMLİ KAYAK MERKEZLERİNDEN BİRİSİ OLAN ERCİYES KAYAK MERKEZİ’NDE SUNİ KARLAMA ÇALIŞMALARINI BAŞLATTIKLARINI VE ERCİYES’İ SEZONA HAZIRLADIKLARINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465204" ResimKodu="20211112AW465204_06"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, TÜRKİYE’NİN VE DÜNYANIN EN ÖNEMLİ KAYAK MERKEZLERİNDEN BİRİSİ OLAN ERCİYES KAYAK MERKEZİ’NDE SUNİ KARLAMA ÇALIŞMALARINI BAŞLATTIKLARINI VE ERCİYES’İ SEZONA HAZIRLADIKLARINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465204" ResimKodu="20211112AW465204_02"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, TÜRKİYE’NİN VE DÜNYANIN EN ÖNEMLİ KAYAK MERKEZLERİNDEN BİRİSİ OLAN ERCİYES KAYAK MERKEZİ’NDE SUNİ KARLAMA ÇALIŞMALARINI BAŞLATTIKLARINI VE ERCİYES’İ SEZONA HAZIRLADIKLARINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW465191</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Silah tutacak parmaklara kına
</title><description><![CDATA[Şeker Mahallesi Muhtarı Canan Arı, mahallede askere gidecek olan gençlerin kutlama merasimlerine katılarak tek tek ellerine kına yakıyor.
<br/>Eskişehir’in Tepebaşı ilçesine bağlı Şeker Mahallesi Muhtarı Canan Arı, mahallesindeki gençlerin coşkulu şekilde gerçekleşen asker eğlencesine katılıyor. Gençlerin silah tutacak parmaklarına kına yakan Arı, bileklerine ise yine kınayla ay yıldız simgelerini işliyor. Konuyla ilgili konuşan Muhtar Canan Arı, “Asker kınası, yıllardır süregelen bir geleneğimiz. Ben de mahalle muhtarı olarak üzerime düşen görevi yapıyor, gençlerin bu merasimlerine katılıyorum. Onlara kına yakarak askere uğurluyorum. Dünyanın en güçlü silahlı kuvvetlerinden biri olan Türk Silahlı Kuvvetlerimiz, gücünü sarsılmaz birlik ve beraberlik ruhundan, Türk milletinin güveninden ve sevgisinden alıyor. Gençlerimizin askere sevinerek, büyük bir heyecanla gitmesi bizleri de mutlu ediyor ve heyecanlandırıyor. Askerlik kutsal bir görevdir. Bu görevi büyük bir fedakârlıkla, özveriyle, dürüstlükle yapan ve güle oynaya askere giden mahalle gençlerimizi tebrik ediyor. Hayırlı tezkereler diliyorum” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 14:37:25</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 14:36</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW465191" ResimKodu="20211112AW465191_01" filesize="164774">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWLIFW_UBWbYdWnUpG7EZanYFKnYdG_UFaHYdKbYJS7Yda3A5anEFW7EZKTUVW_Q5WzYVKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465191" ResimKodu="20211112AW465191_02" filesize="2152109">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJKLU.GHUNKjU9WHUpWPEBC_YNKnYdWPUBW7YdKnYRG7EVa3EdGzYJaLYJS_UBaPIBWnEFKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465191" ResimKodu="20211112AW465191_03" filesize="261291">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJS_URafINWbU9WPUpWXERarEVKnYdWrE9W_YdKnYNKDYNa3YJC_ExGDYpG_IFGDQ5S7U9KPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465191" ResimKodu="20211112AW465191_04" filesize="125612">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZKLE5abINKrEBWHUpWjYFGbEBKnYdS_E5aHYdKnYdS7YFa3EBGrExGHE.KHUBaXQ5KjEBG_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW465191" ResimKodu="20211112AW465191_01"><![CDATA[ŞEKER MAHALLESİ MUHTARI CANAN ARI, YILLARDIR SÜREGELEN GELENEĞİ DEVAM ETTİRİP MAHALLENİN GENÇLERİNİ KINA YAKARAK ASKERE YOLLUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465191" ResimKodu="20211112AW465191_02"><![CDATA[GENÇLERİN SİLAH TUTACAK PARMAKLARINA KINA YAKAN ARI, BİLEKLERİNE İSE YİNE KINAYLA AY YILDIZ SİMGELERİNİ İŞLİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465191" ResimKodu="20211112AW465191_03"><![CDATA[ŞEKER MAHALLESİ MUHTARI CANAN ARI, YILLARDIR SÜREGELEN GELENEĞİ DEVAM ETTİRİP MAHALLENİN GENÇLERİNİ KINA YAKARAK ASKERE YOLLUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465191" ResimKodu="20211112AW465191_04"><![CDATA[ESKİŞEHİR’İN TEPEBAŞI İLÇESİNE BAĞLI ŞEKER MAHALLESİ MUHTARI CANAN ARI, MAHALLESİNDEKİ GENÇLERİN COŞKULU ŞEKİLDE GERÇEKLEŞEN ASKER EĞLENCESİNE KATILIYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW465178</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Cemaat soğuk havaya rağmen cuma namazını caddede kıldı
</title><description><![CDATA[Eskişehir’de soğuk havaya rağmen camiye sığmayan cemaat, Cuma namazını cadde üzerinde kıldı.
<br/>Eskişehir’de öğle saatlerinde etkisini sürdüren soğuk hava ve ayaza rağmen bazı vatandaşlar, Cuma namazını dışarıda kılmak zorunda kaldı. Cuma namazı için birçok camide olduğu gibi Odunpazarı ilçesi Arifiye mahallesindeki Çarşı Camii’ne gelen bazı vatandaşlar, cami içinin tamamen dolması sebebi ile içeride yer bulamadılar. Birçok vatandaş, soğuğa aldırış etmeden caminin yanında bulunan Hamamyolu caddesine hasır ve karton sererek ibaretlerini yerine getirdiler.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 14:27:18</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 14:27</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW465178" ResimKodu="20211112AW465178_01" filesize="341088">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxS7E5GLUpS7U9S_UpS_EZarYFKnYdWLIFGXYdKbYNWTEJa3YBC7E1GLYdWTE5W_UpWrA5WHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465178" ResimKodu="20211112AW465178_02" filesize="312372">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtKTIRaTURKvYBKXUpWLERGfERKnYdWTUVaPYdKnYBKXYFa3U5GbEBW7E.KTQ9aHUVWnYVG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465178" ResimKodu="20211112AW465178_03" filesize="345836">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WTUNaLURKjU5WDUpKTA5ajEJKnYdWTU.C7YdKnYZKDYVa3U5a3YJaDYdWTE9GLE5WzYFWHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW465178" ResimKodu="20211112AW465178_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE SOĞUK HAVAYA RAĞMEN CAMİYE SIĞMAYAN CEMAAT, CUMA NAMAZINI CEDDE ÜZERİNDE KILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465178" ResimKodu="20211112AW465178_02"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE SOĞUK HAVAYA RAĞMEN CAMİYE SIĞMAYAN CEMAAT, CUMA NAMAZINI CEDDE ÜZERİNDE KILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465178" ResimKodu="20211112AW465178_03"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE SOĞUK HAVAYA RAĞMEN CAMİYE SIĞMAYAN CEMAAT, CUMA NAMAZINI CEDDE ÜZERİNDE KILDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW465170</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>KÜLTÜR SANAT</Kategori><Sehir>KIRŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Sıfırdan başladığı kurstaki gayreti hayran bırakıyor
</title><description><![CDATA[KIRŞEHİR (İHA) –  Kırşehir’de yaşayan tezhip ve hat sanatı kursiyeri Kafiye Gökbulut, yaptığı eserler ile kursa yeni başlayanlara motivasyon kaynağı oluyor.
<br/>
<br/>Ahi Evran-Veli Külliyesi içerisinde yer alan kurs alanında çocuk yaşlarında camileri gezerken ve televizyon ekranlarından izleyerek etkilendiği hat ve tezhip kursuna başlayan Kafiye Gökbulut (65), aldığı eğitimle bir usta öğretici gibi çalışıyor.
<br/>
<br/>"Tarihi ve Kültürel alanları izlerken hat ve tezhip ilgisi uyandı"
<br/>Kırşehir’de yaşayan 3 çocuk 6 torun sahibi olan Gökbulut, hat ve tezhip sanatına ilgisinin izleyerek uyandığını söyleyerek, “Tarihi ve kültürel alanları izlemek ve gezmek hoşuma gidiyordu. Camilerde ki yazılara ilgim büyüktü ama bir türlü başarılı olamıyordum. Yıllar sonra Rabbim bende o hevesi yeniden oluşturdu” dedi. Hat ve tezhip yapmayı gittiği kurs ile öğrendiğini anlatan Gökbulut, “İlk kez gittiğim kurs da hat ve tezhip yapmayı öğrendim. Altı yıldır bu alan üzerinde çalışmalar yürütüyorum. Camilerde gördüğüm yazılar beni çok etkiliyordu. Kursa gelen kursiyerler abla diyerek beni sayıyor ben de onları çok seviyorum” dedi.
<br/>
<br/>"Kursa başlayanları çok iyi motive ediyo oluyor"
<br/>Aile Yaşam Merkezi bünyesinde sunulan hat ve tezhip sanatı kursuna gelen kursiyerlere de enerjisi ile motivasyon kaynağı olan Kafiye Gökbulut, altı yıllık çalışmaları sonrası gençlere de dikkat ve yazılar noktasında anlatımlarda bulunuyor. Kursa gelen İklil Kerimoğlu, Kafiye Gökbulut’un tecrübesinden etkilendiğini ve iş noktasında iyi şeyler öğrendiğini belirtti.
<br/>Kursiyer Özge Öztaş ise, “Kafiye Gökbulut’u ilk gördüğümde yaşından dolayı çok şaşırmıştım. 3 yıldır kursa geliyorum. Ama onun gayreti beni daha çok heveslendirdi” İfadelerini kullandı.
<br/>
<br/>"Sıfırdan başlayıp öğretici konumuna kadar çıktı"
<br/>Hat ve tezhip kursu eğitimcisi Seher Akbulut ise Kafiye Gökbulut’un öğrenme sürecine ilişkin yaptığı açıklamada, “Kırşehir’de yaklaşık 20 kişi birlikte çalışıyoruz. Kafiye hanım da çalışanlarımızdan bir tanesi altı yıldır bizimle birlikte hiçbir şey bilmiyordu. Gayreti ile şimdi güzel tablolar çıkarıyor” şeklinde konuştu.
<br/>
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 14:21:39</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 14:23</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW465170" ResimKodu="20211112AW465170_01" filesize="175512">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWrQ9GDINS7EVWPUpKTEda3A9KnYdG7URW7YdS_YBWHEVa3EZabYJaXYNKTIRW7UpKrYBG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465170" ResimKodu="20211112AW465170_02" filesize="267297">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJKTE5W_Q5WfU5S7UpWDYFanYRKnYdWTIVW7YdKnU9WXU9a3EBGbYFaXYxWTUBafIVKrEJS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465170" ResimKodu="20211112AW465170_03" filesize="210242">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWHQ9afINKrYdWTUpWXEdavA5KnYdS7IRGHYdKnENG7A5a3ERajA5G3YhWDU.GPE5K3EJG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465170" ResimKodu="20211112AW465170_04" filesize="155501">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1KLUNC7Q5WzU5WjUpWXERabEVKnYdWTUJafYdKbYNG7YJa3YNC_YNaXY1WHUFGXQ5KbYBWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465170" ResimKodu="20211112AW465170_05" filesize="160639">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1G7Q5W_UBKrU5WnUpG_EBabYNKnYdKTUhaTYdS_ENS7YBa3A5GzEJGLExWPIRaDE5WjEBWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465170" ResimKodu="20211112AW465170_06" filesize="203539">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdG7UBafE9WzU5S7UpKHEZGfEFKnYdKTU.aDYdKbYNKDEJa3YBGrYJGXY.WDIFGXIVS7YJWLU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW465170" ResimKodu="20211112AW465170_01"><![CDATA[KIRŞEHİR’DE YAŞAYAN TEZHİP VE HAT SANATI KURSİYERİ KAFİYE GÖKBULUT, YAPTIĞI ESERLER İLE KURSA YENİ BAŞLAYANLARA İLHAM KAYNAĞI OLUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465170" ResimKodu="20211112AW465170_02"><![CDATA[KIRŞEHİR’DE YAŞAYAN TEZHİP VE HAT SANATI KURSİYERİ KAFİYE GÖKBULUT, YAPTIĞI ESERLER İLE KURSA YENİ BAŞLAYANLARA İLHAM KAYNAĞI OLUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465170" ResimKodu="20211112AW465170_03"><![CDATA[KIRŞEHİR’DE YAŞAYAN TEZHİP VE HAT SANATI KURSİYERİ KAFİYE GÖKBULUT, YAPTIĞI ESERLER İLE KURSA YENİ BAŞLAYANLARA İLHAM KAYNAĞI OLUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465170" ResimKodu="20211112AW465170_04"><![CDATA[KIRŞEHİR’DE YAŞAYAN TEZHİP VE HAT SANATI KURSİYERİ KAFİYE GÖKBULUT, YAPTIĞI ESERLER İLE KURSA YENİ BAŞLAYANLARA İLHAM KAYNAĞI OLUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465170" ResimKodu="20211112AW465170_05"><![CDATA[KIRŞEHİR’DE YAŞAYAN TEZHİP VE HAT SANATI KURSİYERİ KAFİYE GÖKBULUT, YAPTIĞI ESERLER İLE KURSA YENİ BAŞLAYANLARA İLHAM KAYNAĞI OLUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465170" ResimKodu="20211112AW465170_06"><![CDATA[KIRŞEHİR’DE YAŞAYAN TEZHİP VE HAT SANATI KURSİYERİ KAFİYE GÖKBULUT, YAPTIĞI ESERLER İLE KURSA YENİ BAŞLAYANLARA İLHAM KAYNAĞI OLUYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1347299" HaberKodu="20211112AW465170" filesize="23187309" duration="254">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWrM9OXUVSbYFWXYda3EFGzgJGzQ5S_M5OPUVaLYZSPMBWTIpGfEFGXMdWrU.OPQVWzU5WDYNG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1347299" HaberKodu="20211112AW465170">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSTURW_UBSbYJSXU9a3ENGvgNC7Q5S_UJaPUFaLMFWTMVS7IpibgBGzYZWrQVW7M5SnYFWDYZG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1347299" HaberKodu="20211112AW465170"><![CDATA[Sıfırdan başladığı kursta öğretici oldu]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211112AW465164</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EKONOMİ</Kategori><Sehir>KIRŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kırşehir Esnaf Odaları Başkanı Öztürk, “Esnafın kredi talebini geri çevirmedik”
</title><description><![CDATA[Kırşehir Esnaf ve Sanatkarlar Odaları Birliği Başkanı Bahamettin Öztürk, Kırşehir’de bulunan esnafın kredi talebini Esnaf Odaları Birliğinin geri çevirmediğini ve esnafa 300 milyon TL’lik can suyu kredisi verdiklerini söyledi.
<br/>
<br/>Başkan Öztürk, “Esnaf ve Sanatkârlar Kredi ve Kefalet Kooperatifi üzerinden toplam 3 bin 600 esnafımıza plasman hedefimiz olan 100 milyon TL’yi aşarak yaklaşık 300 milyon TL can suyu kredisi verdik. Hiçbir esnafımızı geri çevirmedik. Esnaflarımızı tanıyor ve sahipleniyoruz. Bankalara sesleniyorum. Kırşehir’de kimsenin alacağı kalmaz. Tüm esnaflarımıza kefiliz. Bu zor süreçte esnaflarımıza zorluk çıkarmasınlar” dedi.
<br/>
<br/>Esnafların temel sorununun zincir marketler olduğunu aktaran Öztürk, “Esnaflar olarak en temel sorunumuz zincir marketler. Benim küçük esnafım pandemide kan ağlarken bu şirketler köşeyi döndüler. Etiketlerdeki fiyatların artışı Dolar ve Euro artışından önde gidiyor.  Bizim esnafımız zaten veresiyeyle borçla evini geçindiriyor. Bu gidişe devletimizin dur demesi lazım” diye konuştu.
<br/>
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 14:15:26</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 14:15</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW465164" ResimKodu="20211112AW465164_01" filesize="109715">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpG7IRaPQ9S7U9KXUpWjYBajU9KnYdWrIFW7YdS7U5WTYFa3EVGzYFGLYpKHQ9GDE9KvEVWXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW465164" ResimKodu="20211112AW465164_01"><![CDATA[KIRŞEHİR ESNAF VE SANATKARLAR ODALARI BİRLİĞİ BAŞKANI BAHAMETTİN ÖZTÜRK, KIRŞEHİR'DE BULUNAN ESNAFIN KREDİ TALEBİNİ ESNAF ODALARI BİRLİĞİNİN GERİ ÇEVİRMEDİĞİNİ VE ESNAFA 300 MİLYON TL'LİK CAN SUYU KREDİSİ VERDİKLERİNİ SÖYLEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW465108</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>NİĞDE</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Niğde’de AFAD’ın yaptığı tatbikat gerçeği aratmadı
</title><description><![CDATA[Niğde’de Türkiye Afet Müdahale Planı (TAMP) kapsamında düzenlenen "Yerel Düzey Saha Tatbikatı" gerçeğini aratmadı.
<br/>Bor ilçesine bağlı Kaynarca köyündeki deprem tatbikatına, Niğde İl Afet Acil Durum (AFAD) Müdürlüğü, Ulusal Medikal Kurtarma Ekibi (UMKE), Türk Kızılayı, sivil toplum kuruluşları, sağlık ekipleri, AFAD gönüllüleri, Niğde Belediyesi itfaiye ekibi, çeşitli kuruluşlar ile polis ve jandarma ekipleri katıldı.
<br/>Senaryo gereği AFAD ekiplerine, merkez üssü Kaynarca köyü olan 5,1 büyüklüğündeki depremde, okul, lojman ve evlerde göçük meydana geldiği ve enkaz altında çok sayıda kişinin olduğu ihbarı yapıldı. Olası afet bölgesine sevk edilen çok sayıda ekip, göçük altında kalan yaralıları kurtarmak için saniyelerle yarıştı. Yaralılar, UMKE ve 112 Acil Sağlık ekiplerinin ilk müdahalesinin ardından ambulanslarla hastanelere sevk edildi. Bir evde çıkan yangın, itfaiye ekiplerince söndürüldü.
<br/>Vali Yardımcısı Doğukan Mızrak, Türkiye Afet Müdahale Planının amacının afet öncesi ve sonrasında hazırlık ve müdahale eylemlerinin başarılı bir şekilde yerine getirilmesi sağlamak olduğunu söyleyerek, "TAMP’ın öncelikleri arasında canlıların hayatının kurtarılması yer almaktadır. Akabinde hayatın, durağan faaliyetlerin devamlılığını sağlamak önceliklerimiz arasında. Yine afet sonrasında ekonomik ve sosyal düzeni yerine getirmek ve kaynakların etkin ve verimli bir şekilde kullanılmasını sağlamayı amaçlıyoruz. Ülkemizin de deprem kuşağında yer alıyor, sık sık afetlere maruz kaldığını biliyoruz. Geçen yıl Obruk köyümüzde yaşadığımız deprem de örnek olarak gösterebiliriz. Bu amaçla AFAD İl Müdürlüğü ekiplerimizce güzel bir tatbikat gerçekleştirdik. emeği geçen herkese teşekkür ederim" dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 13:34:00</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 13:35</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW465108" ResimKodu="20211112AW465108_01" filesize="352403">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNG7UFGPUtWrYZKTUpWTENGfYBKnYdWHURaLYdKnENS_EBa3YJajYRG3YhWLU.GLUNWzEFWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465108" ResimKodu="20211112AW465108_02" filesize="316353">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWTIFafUJWjEFKDUpWXYNGvU9KnYdWTURGHYdKnYVG_YNa3YJGjYJC7Y.KHUNGDUNS7YFG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465108" ResimKodu="20211112AW465108_03" filesize="431558">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWHURabUtWnYdG_UpKLYJGzEFKnYdWHE9GPYdKbYRWXYNa3YFabExGDYNWTE9GLQ9KvEBKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465108" ResimKodu="20211112AW465108_04" filesize="362985">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.S_U.GHUNW3EBG7UpWDERC_A5KnYdKTURaXYdKnEJG_YZa3A5GrYJW7EZWXUFabE5KjYFWTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW465108" ResimKodu="20211112AW465108_01"><![CDATA[NİĞDE'DE TÜRKİYE AFET MÜDAHALE PLANI (TAMP) KAPSAMINDA "YEREL DÜZEY SAHA TATBİKATI" GERÇEĞİNİ ARATMADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465108" ResimKodu="20211112AW465108_02"><![CDATA[NİĞDE'DE TÜRKİYE AFET MÜDAHALE PLANI (TAMP) KAPSAMINDA "YEREL DÜZEY SAHA TATBİKATI" GERÇEĞİNİ ARATMADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465108" ResimKodu="20211112AW465108_03"><![CDATA[NİĞDE'DE TÜRKİYE AFET MÜDAHALE PLANI (TAMP) KAPSAMINDA "YEREL DÜZEY SAHA TATBİKATI" GERÇEĞİNİ ARATMADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465108" ResimKodu="20211112AW465108_04"><![CDATA[NİĞDE'DE TÜRKİYE AFET MÜDAHALE PLANI (TAMP) KAPSAMINDA "YEREL DÜZEY SAHA TATBİKATI" GERÇEĞİNİ ARATMADI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1347269" HaberKodu="20211112AW465108" filesize="28480093" duration="312">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO_M5aXQNS3MFSPYVa3EFGjgFGDQ5S_QJaDUFaLMFWLMVO_IpGjEFiHYhO_QRaLQBSbU5WHMFG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1347269" HaberKodu="20211112AW465108">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSLQRW_QNWvYJWnMNa3ERirEFiXQ5S_UVOXUpaLI5STYZWTIpGnE1GHMxSLQJabQNS_MFWjYRG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1347269" HaberKodu="20211112AW465108"><![CDATA[Niğde'de AFAD'ın yaptığı tatbikat gerçeği aratmadı]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211112AW465092</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Jandarma personeli “Geleceğe Nefes” Projesi kapsamında bin 500 ağaç dikti
</title><description><![CDATA[Nevşehir İl Jandarma Komutanlığı personeli “Geleceğe Nefes” projesi kapsamında bin 500 fidanı toprakla buluşturdu.
<br/>Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan’ın başlattığı “Geleceğe Nefes” projesi kapsamında, İl Jandarma Komutanı Albay  Murat Yakın’ın da katılımıyla jandarma yerleşkesinde fidan dikme programı düzenlendi. Düzenlenen törende ilk fidanı İl Jandarma Komutanı Albay Murat Yakın dikti.
<br/>Jandarma personellerinin katılımıyla düzenlenen program kapsamında bin 500 fidan toprakla buluştu.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 13:21:02</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 13:20</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW465092" ResimKodu="20211112AW465092_01" filesize="357196">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhG_Q9aXE9KrEVKDUpKTEFanE1KnYdS7U.GDYdKnEFWjYZa3EBGrYFaXYJWrIFaDURWzYFWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465092" ResimKodu="20211112AW465092_02" filesize="123171">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWPIJGXUJKjYdWPUpWXA9GfA5KnYdWLQ5GDYdKnA5WnEJa3A9GvYFaDE1WDIJaPUJWzYBG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465092" ResimKodu="20211112AW465092_03" filesize="410470">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWHUhGDIBKrU5S7UpG_EdGzU9KnYdWrUFaPYdKnEBKPYda3EFGjE1GLYpWXUFGHQ5K3ENWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465092" ResimKodu="20211112AW465092_04" filesize="210589">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtKTUhW_Q9KjEFWnUpKHENGnEFKnYdWXUhGLYdS_YZKPA5a3EdC_YBC_YZWPUBGPIBWvYRWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465092" ResimKodu="20211112AW465092_05" filesize="178166">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdS_Q5aTQ9W3YJS7UpWTYBC_A5KnYdKLUJGHYdKbU9G_EBa3YVGnYFGTExS7IRaLUFWbEBG7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW465092" ResimKodu="20211112AW465092_01"><![CDATA[JANDARMA PERSONELİ “GELECEĞE NEFES” PROJESİ KAPSAMINDA 1500 AĞAÇ DİKTİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465092" ResimKodu="20211112AW465092_02"><![CDATA[JANDARMA PERSONELİ “GELECEĞE NEFES” PROJESİ KAPSAMINDA 1500 AĞAÇ DİKTİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465092" ResimKodu="20211112AW465092_03"><![CDATA[İLK FİDANI İL JANDARMA KOMUTANI J.ALBAY B.MURAT YAKIN DİKTİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465092" ResimKodu="20211112AW465092_04"><![CDATA[JANDARMA PERSONELİ “GELECEĞE NEFES” PROJESİ KAPSAMINDA 1500 AĞAÇ DİKTİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465092" ResimKodu="20211112AW465092_05"><![CDATA[İLK FİDANI İL JANDARMA KOMUTANI J.ALBAY B.MURAT YAKIN DİKTİ]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW465032</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Konya’da depreme dayanıklı olmayan eski belediye binasında yıkım çalışmaları sürüyor
</title><description><![CDATA[Konya Büyükşehir Belediyesi’nin depreme dayanıklı olmadığı ve yıkılma tehlikesi bulunduğu için boşalttığı hizmet binasında yıkım çalışmaları yüzde 70 oranında tamamlandı.
<br/>Konya Büyükşehir Belediyesi, depreme dayanıklı olmadığı ve yıkılma riski bulunduğu için eski hizmet binasında yıkım çalışmalarını sürdürüyor. Konya Büyükşehir Belediye Başkanı Uğur İbrahim Altay, uzun süre Konyalılara hizmet veren Büyükşehir Belediyesi hizmet binasının depreme dayanıklı olmadığının tespit edilmesi üzerine binayı kullanan Konyalıların ve çalışanların hayatlarını riske atmamak için yıkılmasına karar verdiklerini hatırlattı. Binada yıkım çalışmalarının yüzde 70 oranında tamamlandığını belirten Başkan Altay, “İnşallah en kısa sürede yıkımı tamamlayarak burada gençlerimiz için Türkiye’nin en güzel kütüphanelerinden birini hayata geçireceğiz” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 12:40:12</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 12:40</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW465032" ResimKodu="20211112AW465032_01" filesize="444360">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWHQ9W_IBWvENWTUpWXYBabEFKnYdG7URGXYdKbYVS_YRa3EBavENaLE.KLIRaDINWnENS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465032" ResimKodu="20211112AW465032_02" filesize="378055">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWHQ9aTUpWjYdKTUpWLA5anYRKnYdWXUVGHYdS_A5KDYNa3ENC_YRGXYJWrUJaTE9W3EJKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465032" ResimKodu="20211112AW465032_03" filesize="391145">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxG_UBW7Q9W3YFS_UpKXENGrA9KnYdG7IVGHYdS_EBWHYJa3YJarEFGPEpS_UJGHURK3EFKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW465032" ResimKodu="20211112AW465032_01"><![CDATA[KONYA BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ’NİN DEPREME DAYANIKLI OLMADIĞI VE YIKILMA TEHLİKESİ BULUNDUĞU İÇİN BOŞALTTIĞI HİZMET BİNASINDA YIKIM ÇALIŞMALARI YÜZDE 70 ORANINDA TAMAMLANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465032" ResimKodu="20211112AW465032_02"><![CDATA[KONYA BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ’NİN DEPREME DAYANIKLI OLMADIĞI VE YIKILMA TEHLİKESİ BULUNDUĞU İÇİN BOŞALTTIĞI HİZMET BİNASINDA YIKIM ÇALIŞMALARI YÜZDE 70 ORANINDA TAMAMLANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465032" ResimKodu="20211112AW465032_03"><![CDATA[KONYA BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ’NİN DEPREME DAYANIKLI OLMADIĞI VE YIKILMA TEHLİKESİ BULUNDUĞU İÇİN BOŞALTTIĞI HİZMET BİNASINDA YIKIM ÇALIŞMALARI YÜZDE 70 ORANINDA TAMAMLANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW465031</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Karatay Belediyesinden öğrencilere "Kariyer Rehberi Planlama" defteri
</title><description><![CDATA[Konya’nın merkez Karatay İlçe Belediyesi, ilçedeki 8. ve 12. sınıf öğrencilerine “Kariyer Rehberi Planlama" defteri dağıttı.
<br/>Eğitime yaptıkları her yatırım ve projede ayrı heyecanlandıklarını aktaran Karatay Belediye Başkanı Hasan Kılca, “Kariyer Rehberi Planlama” defterinin sınava hazırlık sürecinde öğrencilerin başarılı bir kariyer hedefi için planlama yapmalarına katkı sağlayacağını söyledi. Eğitime yönelik yatırım ve projeleriyle ilçenin eğitim kalitesine önemli katkılar sunan Karatay Belediyesi, eğitime yönelik projelerine bir yenisini daha ekledi. Karatay Belediyesi bu kapsamda ilçedeki 8. ve 12. sınıf öğrencilerine LGS ile TYT-AYT sınavlarına hazırlık sürecinde, planlama yapmalarına katkı sunacak “Kariyer Rehberi Planlama” defteri dağıttı. Göreve geldikleri ilk andan itibaren eğitim yatırımlarını ön plana koyduklarını ifade eden Başkan Hasan Kılca; eğitime yaptıkları her yatırım ve hizmette heyecanlandıklarını ifade etti.
<br/>
<br/>“Öğrencilerimize karşı taşıdığımız sorumluluğun farkındayız”
<br/>Eğitimin her zaman öncelikleri arasında olduğuna vurgu yapan Başkan Hasan Kılca, dağıttıkları “Kariyer Rehberi Planlama” defterinin sınav yolculuğunda öğrencilere önemli bir destek olacağını aktardı. Eğitime olan yatırımlarının devam edeceğini ifade eden Hasan Kılca, “Çocuklarımız bizim geleceğimiz. Bu nedenle nesillerimizin iyi ve kaliteli eğitim ile yetişmesine verdiğimiz destek, geleceğe yaptığımız en değerli yatırımdır. Öğrencilerimize karşı taşıdığımız sorumluluğun farkındayız. Bu amaçla LGS ile TYT-AYT sınavına hazırlanan öğrencilerimize bizim de bir katkımız olsun diye “Kariyer Rehberi Planlama” defterini, ilçemizdeki öğrencilerimize ulaştırdık. Kariyer Rehberi Planlama defterinde; öğrencilerimizin nasıl planlı ve disiplinli çalışacakları ve yaptıkları plan ve hedef çerçevesinde çalışmalarını nasıl takip edecekleri noktasında bilgilendirmeler bulunuyor. İçinde çeşitli planlama tablolarının bulunduğu defterle birlikte çocuklarımızın yıl içindeki başarı grafiği de bulunuyor. Bu defter sayesinde öğrencinin başarısının takibi ebeveynler ve rehber öğretmenler tarafından da yapılabiliyor. Çocuklarımız bizim geleceğimiz, onlar için yapılan hiçbir yatırım boş değildir. En güzel geri dönüş eğitime yapılan yatırımla mümkündür. Biz de belediyeler olarak bu yatırımda elimizden geldiğince gayretli olmaya çalışıyoruz. Ben bu duygularla tüm öğrencilerimize başarılar diliyorum” dedi.
<br/>
<br/>“Kariyer Rehberi Planlama defteri sınav süresince öğrencilere faydalı olacak”
<br/>Şehit Sadık Ortaokulu Okul Müdürü Harun Çuhadar, “Karatay Belediyemizin öğrencilerimize dağıtmış olduğu planlama defterinin öğrencilerimize sınav sürecinde oldukça yol gösterici ve faydalı olacağını düşünüyorum. Karatay Belediye Başkanımız eğitim adına okulların bütün talep ve ihtiyaçlarına olumlu cevap veriyor. Bugün de geleceğimizin teminatı olan çocuklarımıza vermiş olduğu desteklerden dolayı çok teşekkür ederim” dedi.
<br/>Öğrenciler ise Karatay Belediye Başkanı Hasan Kılca’nın kendilerine vermiş olduğu desteklerden dolayı çok mutlu olduklarını ifade etti.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 12:39:04</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 12:38</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW465031" ResimKodu="20211112AW465031_01" filesize="400669">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdS7U.W7INS_EJS_UpKTEZa3EFKnYdKTQ5aDYdKnYFS_YJa3YFC_EFGLYNG7IFGLIRW3YFKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465031" ResimKodu="20211112AW465031_02" filesize="372910">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWrUBGPQ5KrYZS_UpWLEFajEJKnYdKHIFW_YdS_YZWXYZa3YFGvENaXE.WHIVGPIVW3U9WHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465031" ResimKodu="20211112AW465031_03" filesize="444303">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WrIVGHUpWrYZS7UpWLEVGjA5KnYdS_IVaPYdKbYJKXENa3EVavA9aPYdKHUhafUBKbYJKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465031" ResimKodu="20211112AW465031_04" filesize="331886">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWXUVaPUVWrYRS_UpWHEdGbE1KnYdS_IFGDYdKbEBG_YFa3A5GfERGHYdWTQ5W_UBK3YdG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465031" ResimKodu="20211112AW465031_05" filesize="277581">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWrIRabUNWvYVKDUpKHYBC7YNKnYdWDIVabYdS7EVKXEFa3A9C7ENGHYdWDIRGHUpWjYZWTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW465031" ResimKodu="20211112AW465031_01"><![CDATA[KARATAY BELEDİYESİ İLÇEDEKİ 8. VE 12. SINIF ÖĞRENCİLERİNE “KARİYER REHBERİ PLANLAMA” DEFTERİ DAĞITTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465031" ResimKodu="20211112AW465031_02"><![CDATA[KARATAY BELEDİYESİ İLÇEDEKİ 8. VE 12. SINIF ÖĞRENCİLERİNE “KARİYER REHBERİ PLANLAMA” DEFTERİ DAĞITTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465031" ResimKodu="20211112AW465031_03"><![CDATA[KARATAY BELEDİYESİ İLÇEDEKİ 8. VE 12. SINIF ÖĞRENCİLERİNE “KARİYER REHBERİ PLANLAMA” DEFTERİ DAĞITTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465031" ResimKodu="20211112AW465031_04"><![CDATA[KARATAY BELEDİYESİ İLÇEDEKİ 8. VE 12. SINIF ÖĞRENCİLERİNE “KARİYER REHBERİ PLANLAMA” DEFTERİ DAĞITTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465031" ResimKodu="20211112AW465031_05"><![CDATA[KARATAY BELEDİYESİ İLÇEDEKİ 8. VE 12. SINIF ÖĞRENCİLERİNE “KARİYER REHBERİ PLANLAMA” DEFTERİ DAĞITTI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW465028</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>İlkokul öğrencilerinden ihtiyaç sahiplerine destek
</title><description><![CDATA[Sivas’ta Gazi Osman Paşa İlkokulu sınıf öğretmeni ve öğrencileri ihtiyaç sahiplerine destek oluyor.
<br/>Öğrencilerine derslerinde yardımlaşma ve dayanışmanın önemini anlatan sınıf öğretmeni Yücel Budak, şimdiye kadar Hayat Ağacı Derneği için düzenlediği yardım kampanyalarıyla, çocukların öğrendiklerini pekiştirmesini sağlıyor. Gazi Osman Paşa İlkokulu, 2-A sınıfında kısa süre içinde bir yardım kampanyası düzenleyerek gıda bankasına destek oldu. Sınıf öğretmeni Yücel Budak ve beraberindeki öğrenciler, Hayat Ağacı Derneğini ziyaret ederek topladıkları 900 TL’yi teslim ettiler. İhtiyaç sahiplerine yardım etmenin mutluluğunu yaşayan öğrenciler, burada gıda bankasının gıda, giyim ve diğer reyonlarını gezdi. Gazi Osman Paşa İlkokulu 2-A Sınıf Öğretmeni Yücel Budak, pandemi sebebiyle yardımlarına bir süre ara verdiklerini belirterek, “Yardımlarıyla Hayat Ağacı Derneğine katkı sağlayan hayırseverler ile faaliyetlerin sürdürülmesinde destek olan Sivas Belediyesine teşekkür ederim” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 12:38:42</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 12:38</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW465028" ResimKodu="20211112AW465028_01" filesize="170228">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WTUJafUtS_EJKPUpWLEVC7YFKnYdWXU.GDYdKbEVG_EFa3ENavU9GHEdWXUhaPINKjYFWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465028" ResimKodu="20211112AW465028_02" filesize="162240">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNS_U.aDQ5KvYRWPUpKLYFG3ERKnYdKXIVaXYdS_EJWXU5a3EZGrENGPYJWLU.W7IRKbEBKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465028" ResimKodu="20211112AW465028_03" filesize="168872">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WDU.W7IVWvYJWHUpWDEBGrYFKnYdS_U.GPYdS_EJWDEJa3A5a3A5aLE1KXIVGHUBKnEFWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465028" ResimKodu="20211112AW465028_04" filesize="169175">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWXUVGLIBWzYFG7UpS_U5GnYNKnYdWXUBGPYdS_YNKTEJa3ERajYBaDEpKXUBaLUVWjEBKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465028" ResimKodu="20211112AW465028_05" filesize="149508">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1KHIVGLUJWbEFWXUpWTYNGvA9KnYdKHU.GDYdKnYBWjYFa3ERarYBGTE.WXUBGPE5W3YZWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465028" ResimKodu="20211112AW465028_06" filesize="171034">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdS7IVaHIBKbYdWLUpWjU5abA5KnYdWDUJGXYdKbYVWPYda3A5a3U9GzE.KTIRGXE9W3YVWnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW465028" ResimKodu="20211112AW465028_01"><![CDATA[SİVAS’TA GAZİ OSMAN PAŞA İLKOKULU SINIF ÖĞRETMENİ VE ÖĞRENCİLERİ İHTİYAÇ SAHİPLERİNE DESTEK OLUYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465028" ResimKodu="20211112AW465028_02"><![CDATA[SİVAS’TA GAZİ OSMAN PAŞA İLKOKULU SINIF ÖĞRETMENİ VE ÖĞRENCİLERİ İHTİYAÇ SAHİPLERİNE DESTEK OLUYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465028" ResimKodu="20211112AW465028_03"><![CDATA[SİVAS’TA GAZİ OSMAN PAŞA İLKOKULU SINIF ÖĞRETMENİ VE ÖĞRENCİLERİ İHTİYAÇ SAHİPLERİNE DESTEK OLUYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465028" ResimKodu="20211112AW465028_04"><![CDATA[SİVAS’TA GAZİ OSMAN PAŞA İLKOKULU SINIF ÖĞRETMENİ VE ÖĞRENCİLERİ İHTİYAÇ SAHİPLERİNE DESTEK OLUYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465028" ResimKodu="20211112AW465028_05"><![CDATA[SİVAS’TA GAZİ OSMAN PAŞA İLKOKULU SINIF ÖĞRETMENİ VE ÖĞRENCİLERİ İHTİYAÇ SAHİPLERİNE DESTEK OLUYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465028" ResimKodu="20211112AW465028_06"><![CDATA[SİVAS’TA GAZİ OSMAN PAŞA İLKOKULU SINIF ÖĞRETMENİ VE ÖĞRENCİLERİ İHTİYAÇ SAHİPLERİNE DESTEK OLUYOR]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1347245" HaberKodu="20211112AW465028" filesize="17937072" duration="196">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSTUVaDUtWnYJWDI5a3ERirEFG3Q5S_Q9abQ9aLYZWXMVS7IpijEBGDYtWXQRODUFW3I5SXI5G3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1347245" HaberKodu="20211112AW465028">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWHUFaTQ9SrU5STMVa3EFijERGTQ5S_QJOHUtaLYdSXYNWTIpGfgNGPMdWrM5OHUFS_YNWLI5G3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1347245" HaberKodu="20211112AW465028"><![CDATA[İlkokul öğrencilerinden ihtiyaç sahiplerine destek]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211112AW465027</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Gölde balık tuttukları yerler şimdi toprak oldu
</title><description><![CDATA[Konya’nın Ilgın ilçesinde bulunan 2 bin 700 hektar alana sahip Çavuşçu Gölü kuraklığa teslim oluyor. Göl çevresindeki mahallelerde yaşayanların balık tuttukları yerler şimdilerde toprak olurken, sular çekilmeye devam ediyor.
<br/>Ilgın’da bulunan Çavuşçu Gölü kurumaya yüz tuttu. Her geçen yıl bir öncekine göre biraz daha kurak geçince göldeki su seviyesi gözle görülür seviyede azaldı. Yağışsız, sıcak geçen yaz ayları ve bilinçsiz su tüketiminin ardından göl can çekişiyor. Sulak zamanlarda birçok kuş türüne de ev sahipliği yapan göl, bugünlerde sadece bölgede yaşayan birkaç kuş türüne ev sahipliği yapıyor. Suyun azalması nedeniyle kuşlar göç zamanlarında artık buraya gelmezken, kuruyan alanlar büyük bir meraya dönüştü. Gölün çevresinde bulunan Çavuçcugöl, Yorazlar ve Gedikören mahalleleri bu kuraklıktan en çok etkilenen yerler oldu.
<br/>
<br/>“Çocukluğumuzda balık tutardık”
<br/>Göl çevresindeki Gedikören Mahallesinin Muhtarı Hüseyin Abooğlu, gölde suların metrelerce çekilmesiyle ürkütücü bir manzara ortaya çıktığını söyledi. Muhtar Abooğlu, “Göl şuanda kuş dahi yaşamaz, şuan burada su yok, bitik. Bizim çocukluğumuzda bu gölümüzün suyu hemen hemen yola dayanırdı. Çocukluğumuzda balık tutardık” dedi.
<br/>
<br/>“Suyu idareli kullanmadıklarından göl bu şekle geldi”
<br/>Bu sene tarım arazilerine su vermediklerini anlatan Abooğlu, “Aşırı açma ile boru sistemi değil de salma sistemiyle suladıklarından, suyu idareli kullanmadıklarından göl bu şekle geldi. Salma değil de, su motorlarıyla kullansalardı su bu vaziyete gelmezdi. Açıyordu adam suyu sabaha kadar gitsin, ne olursa olsun diyordu. Bu sene inşallah Cenabı Allah rahmet verirse daha iyi olacak, bekliyoruz. Bizim DSİ’den istediğimiz bunu kapalı şebeke şeklinde yaptıklarında, vatandaş istediği gibi kullanır. Vana sistemli akıllı saat dediğimiz saat kullanırsa, akıllı kartlı sisteme geçerse daha idareli su kullanımı olur ve suyumuz boşa gitmez” diye konuştu.
<br/>
<br/>“Gölün karşı tarafına yürüyerek geçebilirsin”
<br/>Her yıl göldeki suyun daha da alt seviyelere gittiğini, suyun bittiğini anlatan Gedikören Mahalle Muhtarı Abooğlu, “Buradaki su bitmek üzere. Şu anda gölün karşı tarafına yürüyerek geçebilirsin. Yani rahatlıkla geçebilirsiniz. Yani su yok, kayık tabanı bile değer, şu görünenlerin hepsi ot. Buraya gelen çocuklarımız göl bitmiş diyor. Gidemiyor ki çocuk şurada gömülür, gidemez eskiden gömük olmazdı. Eskiden şu aralardaydı şimdi git gide bitiyor” ifadelerini kullandı.
<br/>
<br/>“Çocukluğumuz buralarda geçti, gelip balık tutardık”
<br/>Yine göl çevresindeki Yorazlar Mahallesinin Muhtarı Adem Demirli de, “Benim çocukluğumda bu gölün tamamı doluydu. Aşağı yukarı gördüğünüz mevkiler çoğu yerleri yola değecek şekilde doluydu. Çok güzel bir görünümü vardı. Çocukluğumuz buralarda geçti. Gelip balık tutardık, işte sulamada faydalanırdık ama son dönemlerdeki vahşi sulamalardan dolayı, yağış düştüğünden dolayı gölümüz bu hale geldi. Eskiden buralar su içindeydi. Şimdi bir yandan gir bir yanına çık. Yarısı su, yarısı çamur diyelim daha doğrusu çamur olarak bulunuyor. Yani çok fazla bir su kalmadı. Bu şekilde giderse, kurak devam ederse yani tamamen kuruyacağını düşünüyoruz” şeklinde konuştu.
<br/>Eskiden bir görüntü güzelliği olduğunu aktaran muhtar Adem Demirli, “Eskiden çocuklar göle bir bakalım, taş yüzdürelim, kuşlara bakalım diye gelirdi. Bizim çocukluğumuz da öyle geçti. Ama şimdi kesinlikle ne öyle gelen var, ne de balık var. Görüyorsunuz her taraf kuraklık, çöpleniyor. Çok çeşit kuşlar geliyordu ama şimdi gölün su seviyesi düştüğünden dolayı çok aşırı bir kurşun gelip de burada kalma gibi bir şansı kalmadı. Çünkü hayvan barınamıyor, yer kısıtlı, su kısıtlı olduğu için hayvanlar barınamıyor. O yüzden de kuşların gelmesi azaldı, bitmeye yaklaştı. Kısacası birkaç çeşit hayvan kaldı” diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 12:38:08</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 12:38</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_01" filesize="587557">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJG_IRaTE5WzYJWPUpWHYVavExKnYdG7E9W_YdKnYNWHEBa3ENGfENGHYhKHIVabIRWvYNKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_02" filesize="353762">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWXUBC7E9K3U9S7UpWPYFavYBKnYdG_UFW7YdS7YdG_A5a3YVarYJGDY1WrU.W7UJW3EJKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_03" filesize="400179">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdKXUVaXUtS7YBS_UpWnYJGvEJKnYdWDUBaHYdS_U5WTYZa3YVarENaPYtG_E5C7UpS_EJWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_04" filesize="622560">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWXE5aXUFKrU9WXUpS7YJGjEFKnYdWTIJafYdKnYBWDYRa3YVC_YBG3Y.WrQ9GPIVK3U9KTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_05" filesize="321996">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWrIRabUNWvA5G_UpS_EFGjA5KnYdS_Q9aPYdKnYBWjEJa3A5GfEVGPY1WDUVafUpWzYBKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_06" filesize="508565">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNS7E5GXIBWzA5WPUpKHEFGnA5KnYdWvE5C7YdKbEJWPA5a3YNarEBGTYxWvUFGLUpWnU9G7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_07" filesize="234239">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWPQ5abE9KvEFWPUpG_EVarU9KnYdKLE9aXYdS7YFWXYVa3EJGbU9C7YZS7E9aPUpWbYVKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_08" filesize="322047">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWXUFaDQ9S7ENKTUpS7YNanYBKnYdWPE9aTYdS_YZWjENa3YJGzU9aXY1WDIVafQ9WfU5KDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_09" filesize="209567">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.G7UNC7URWfYZG7UpS_YNC7ENKnYdKTIRGHYdS7U9WDEFa3YVavU9W7YJKXQ9W7E9WfYZG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_10" filesize="93781">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtG_U.aDUBWrU9WDUpG_EVGrA5KnYdKHUNGHYdKbYRWXYda3YJGzENW7E.G_U.aXUFW3YZKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_11" filesize="728340">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WTUVW7IVKnYRKXUpWjEFG3ERKnYdWTIJGPYdS_U5KPEBa3YFC7EBGTYhWTUVGHINKjYFWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_12" filesize="360169">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExG7IRGPURWvU9WDUpWjYBGjA9KnYdKHURaLYdKnYNG7YNa3EJabYNaLEpWrUBW_E9KbU9WXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_13" filesize="462911">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WDIJaHUBKbYRS_UpWPYFa3YJKnYdKTUBaDYdS_YVKXENa3EFarEVGLEZWvIVGPUVWrYRG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_14" filesize="621464">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWrUhaPIRKrEBWXUpS_YBGbEJKnYdWDIFaPYdS_A5WPENa3EBG3ENGLYZWrIJaHINKrYVG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_15" filesize="264278">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WXIFGLIRS_YRS7UpG7EFGvEVKnYdWrQ5aLYdKnYJG_YJa3EJGnYRaPYZWXIFaHINKbYZS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_16" filesize="393016">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWLIVaXIVKvA5WHUpWDEVajYJKnYdWLE5aLYdKbEFG7EFa3ENC7ENW7YpS7Q5GHQ9K3YZKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_17" filesize="290585">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WDIFGXE5WfEVS_UpS_ENa3YJKnYdWLUhGXYdS_EJS7YZa3YFGvYNC_YpWrIFabUtKjYVWXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_01"><![CDATA[KONYA’NIN ILGIN İLÇESİNDE BULUNAN 2 BİN 700 HEKTAR ALANA SAHİP ÇAVUŞÇU GÖLÜ KURAKLIĞA TESLİM OLUYOR. GÖL ÇEVRESİNDEKİ MAHALLELERDE YAŞAYANLARIN BALIK TUTTUKLARI YERLER ŞİMDİLERDE TOPRAK OLURKEN, SULAR ÇEKİLMEYE DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_02"><![CDATA[KONYA’NIN ILGIN İLÇESİNDE BULUNAN 2 BİN 700 HEKTAR ALANA SAHİP ÇAVUŞÇU GÖLÜ KURAKLIĞA TESLİM OLUYOR. GÖL ÇEVRESİNDEKİ MAHALLELERDE YAŞAYANLARIN BALIK TUTTUKLARI YERLER ŞİMDİLERDE TOPRAK OLURKEN, SULAR ÇEKİLMEYE DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_03"><![CDATA[KONYA’NIN ILGIN İLÇESİNDE BULUNAN 2 BİN 700 HEKTAR ALANA SAHİP ÇAVUŞÇU GÖLÜ KURAKLIĞA TESLİM OLUYOR. GÖL ÇEVRESİNDEKİ MAHALLELERDE YAŞAYANLARIN BALIK TUTTUKLARI YERLER ŞİMDİLERDE TOPRAK OLURKEN, SULAR ÇEKİLMEYE DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_04"><![CDATA[KONYA’NIN ILGIN İLÇESİNDE BULUNAN 2 BİN 700 HEKTAR ALANA SAHİP ÇAVUŞÇU GÖLÜ KURAKLIĞA TESLİM OLUYOR. GÖL ÇEVRESİNDEKİ MAHALLELERDE YAŞAYANLARIN BALIK TUTTUKLARI YERLER ŞİMDİLERDE TOPRAK OLURKEN, SULAR ÇEKİLMEYE DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_05"><![CDATA[KONYA’NIN ILGIN İLÇESİNDE BULUNAN 2 BİN 700 HEKTAR ALANA SAHİP ÇAVUŞÇU GÖLÜ KURAKLIĞA TESLİM OLUYOR. GÖL ÇEVRESİNDEKİ MAHALLELERDE YAŞAYANLARIN BALIK TUTTUKLARI YERLER ŞİMDİLERDE TOPRAK OLURKEN, SULAR ÇEKİLMEYE DEVAM EDİYOR. GÖLDE BARINAN KUŞLAR DA GÖLE GELMEZ OLUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_06"><![CDATA[GÖL ÇEVRESİNDEKİ GEDİKÖREN MAHALLESİNİN MUHTARI HÜSEYİN ABOOĞLU, “GÖL ŞUANDA KUŞ DAHİ YAŞAMAZ, ŞUAN BURADA SU YOK, BİTİK. BİZİM ÇOCUKLUĞUMUZDA BU GÖLÜMÜZÜN SUYU HEMEN HEMEN YOLA DAYANIRDI. ÇOCUKLUĞUMUZDA BALIK TUTARDIK” DEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_07"><![CDATA[KONYA’NIN ILGIN İLÇESİNDE BULUNAN 2 BİN 700 HEKTAR ALANA SAHİP ÇAVUŞÇU GÖLÜ KURAKLIĞA TESLİM OLUYOR. GÖL ÇEVRESİNDEKİ MAHALLELERDE YAŞAYANLARIN BALIK TUTTUKLARI YERLER ŞİMDİLERDE TOPRAK OLURKEN, SULAR ÇEKİLMEYE DEVAM EDİYOR. GÖLDE BARINAN KUŞLAR DA GÖLE GELMEZ OLUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_08"><![CDATA[KONYA’NIN ILGIN İLÇESİNDE BULUNAN 2 BİN 700 HEKTAR ALANA SAHİP ÇAVUŞÇU GÖLÜ KURAKLIĞA TESLİM OLUYOR. GÖL ÇEVRESİNDEKİ MAHALLELERDE YAŞAYANLARIN BALIK TUTTUKLARI YERLER ŞİMDİLERDE TOPRAK OLURKEN, SULAR ÇEKİLMEYE DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_09"><![CDATA[KONYA’NIN ILGIN İLÇESİNDE BULUNAN 2 BİN 700 HEKTAR ALANA SAHİP ÇAVUŞÇU GÖLÜ KURAKLIĞA TESLİM OLUYOR. GÖL ÇEVRESİNDEKİ MAHALLELERDE YAŞAYANLARIN BALIK TUTTUKLARI YERLER ŞİMDİLERDE TOPRAK OLURKEN, SULAR ÇEKİLMEYE DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_10"><![CDATA[KONYA’NIN ILGIN İLÇESİNDE BULUNAN 2 BİN 700 HEKTAR ALANA SAHİP ÇAVUŞÇU GÖLÜ KURAKLIĞA TESLİM OLUYOR. GÖL ÇEVRESİNDEKİ MAHALLELERDE YAŞAYANLARIN BALIK TUTTUKLARI YERLER ŞİMDİLERDE TOPRAK OLURKEN, SULAR ÇEKİLMEYE DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_11"><![CDATA[KONYA’NIN ILGIN İLÇESİNDE BULUNAN 2 BİN 700 HEKTAR ALANA SAHİP ÇAVUŞÇU GÖLÜ KURAKLIĞA TESLİM OLUYOR. GÖL ÇEVRESİNDEKİ MAHALLELERDE YAŞAYANLARIN BALIK TUTTUKLARI YERLER ŞİMDİLERDE TOPRAK OLURKEN, SULAR ÇEKİLMEYE DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_12"><![CDATA[KONYA’NIN ILGIN İLÇESİNDE BULUNAN 2 BİN 700 HEKTAR ALANA SAHİP ÇAVUŞÇU GÖLÜ KURAKLIĞA TESLİM OLUYOR. GÖL ÇEVRESİNDEKİ MAHALLELERDE YAŞAYANLARIN BALIK TUTTUKLARI YERLER ŞİMDİLERDE TOPRAK OLURKEN, SULAR ÇEKİLMEYE DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_13"><![CDATA[KONYA’NIN ILGIN İLÇESİNDE BULUNAN 2 BİN 700 HEKTAR ALANA SAHİP ÇAVUŞÇU GÖLÜ KURAKLIĞA TESLİM OLUYOR. GÖL ÇEVRESİNDEKİ MAHALLELERDE YAŞAYANLARIN BALIK TUTTUKLARI YERLER ŞİMDİLERDE TOPRAK OLURKEN, SULAR ÇEKİLMEYE DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_14"><![CDATA[KONYA’NIN ILGIN İLÇESİNDE BULUNAN 2 BİN 700 HEKTAR ALANA SAHİP ÇAVUŞÇU GÖLÜ KURAKLIĞA TESLİM OLUYOR. GÖL ÇEVRESİNDEKİ MAHALLELERDE YAŞAYANLARIN BALIK TUTTUKLARI YERLER ŞİMDİLERDE TOPRAK OLURKEN, SULAR ÇEKİLMEYE DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_15"><![CDATA[KONYA’NIN ILGIN İLÇESİNDE BULUNAN 2 BİN 700 HEKTAR ALANA SAHİP ÇAVUŞÇU GÖLÜ KURAKLIĞA TESLİM OLUYOR. GÖL ÇEVRESİNDEKİ MAHALLELERDE YAŞAYANLARIN BALIK TUTTUKLARI YERLER ŞİMDİLERDE TOPRAK OLURKEN, SULAR ÇEKİLMEYE DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_16"><![CDATA[KONYA’NIN ILGIN İLÇESİNDE BULUNAN 2 BİN 700 HEKTAR ALANA SAHİP ÇAVUŞÇU GÖLÜ KURAKLIĞA TESLİM OLUYOR. GÖL ÇEVRESİNDEKİ MAHALLELERDE YAŞAYANLARIN BALIK TUTTUKLARI YERLER ŞİMDİLERDE TOPRAK OLURKEN, SULAR ÇEKİLMEYE DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465027" ResimKodu="20211112AW465027_17"><![CDATA[GÖL ÇEVRESİNDEKİ GEDİKÖREN MAHALLESİNİN MUHTARI HÜSEYİN ABOOĞLU, “GÖL ŞUANDA KUŞ DAHİ YAŞAMAZ, ŞUAN BURADA SU YOK, BİTİK. BİZİM ÇOCUKLUĞUMUZDA BU GÖLÜMÜZÜN SUYU HEMEN HEMEN YOLA DAYANIRDI. ÇOCUKLUĞUMUZDA BALIK TUTARDIK” DEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1347238" HaberKodu="20211112AW465027" filesize="39556328" duration="434">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWLUVOXQNW3YVO_YZa3EJC7ERGDQ5S_QROXQVaLYZWPMNSXIpG3A5G3M.S7UFW7Q9WzYFO7YRG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1347238" HaberKodu="20211112AW465027">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO7UFaTM9SjMBSPYNa3A5GfEVe7Q5S_URabQ5aLYZSTYFSXIpGzERGTYNS7UJaTUBWfYRWPU9G3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1347238" HaberKodu="20211112AW465027"><![CDATA[Gölde balık tuttukları yerler şimdi toprak oldu]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211112AW465022</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Libyalı itfaiyeciler Konya’da eğitim alıyor
</title><description><![CDATA[Konya Büyükşehir Belediyesi İtfaiye Dairesi Başkanlığı, Türk İşbirliği ve Koordinasyon Ajansı Başkanlığı (TİKA) ortaklığıyla Libya belediyelerinde görevli itfaiye personeline yönelik “Yangına Müdahale, Arama Kurtarma ve İlk Yardım Eğitimi” veriyor. Eğitimlerini başarıyla tamamlayan Libyalı itfaiyecilere sertifika verilecek.
<br/>Konya Büyükşehir Belediyesi İtfaiye Dairesi Başkanlığı, Türk İşbirliği ve Koordinasyon Ajansı Başkanlığı (TİKA) ortaklığıyla yurt dışındaki itfaiyecilere eğitim vermeye devam ediyor. Konya İtfaiyesi son olarak Acil Durum ve Afet Müdahaleleri Eğitim Programı (ADAMEP) kapsamında Libya’dan gelen 20 itfaiyeciye yönelik “Yangına Müdahale, Arama Kurtarma ve İlk Yardım Eğitimi” eğitimi başlattı. Konya Büyükşehir Belediyesi İtfaiye Eğitim Merkezi’nde devam eden programda Libyalı itfaiyeciler; yangına müdahale, arama kurtarma, trafik kazalarına müdahale, ilk yardım ve olay yerine inceleme konularında hem teorik hem de uygulamalı olarak eğitim alıyor.
<br/>
<br/>“Eğitimlerden ciddi derecede faydalandık”
<br/>Libya’dan gelen itfaiye grubunun Başkanı Muhamed Tayep, Konya İtfaiyesi’nin verdiği eğitimlerden faydalandıklarını ifade ederek, “Aldığımız dersler iyiydi. Eğitim sürecinde yangınla mücadelenin nasıl yapılacağını, arama kurtarma, ilk yardım, doğal afetlerle mücadele konularını öğrendik. Konya Büyükşehir Belediyesi İtfaiyesi’nin çok gelişmiş ve ileri düzeyde ekipmanlara sahip olduğunu gördük. Buradaki eğitimimiz esnasında ciddi derecede faydalandık“ dedi. Bir diğer Libyalı itfaiyeci Faysal Ali ise, “Burada gerek ekipman olsun, gerek personelin tecrübesi olsun üst düzeyde. Türkiye Devleti’ne teşekkür ederiz. Türkiye Cumhuriyeti Libya’daki birçok kuruma değişik alanlarda eğitim desteği vermekte. Türkiye Devleti’ne, Konya Büyükşehir Belediyesi’ne, itfaiyecilere teşekkür ediyorum” diye konuştu.
<br/>Eğitimleri başarıyla tamamlayan Libyalı itfaiyecilere sertifika verilecek.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 12:35:35</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 12:35</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW465022" ResimKodu="20211112AW465022_01" filesize="254864">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZG7Q5afIRKjYdWLUpWLEBajERKnYdWHUBaXYdKbEVKTYJa3ENa3EVaPYNWrIVGXUtKnYRS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465022" ResimKodu="20211112AW465022_02" filesize="239815">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWHUhaHE9WjYZKDUpG7EZanYJKnYdS7URGLYdKbYZS_EFa3A5a3YFC_EZWTUNGDQ5WbYJWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465022" ResimKodu="20211112AW465022_03" filesize="174963">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpKLQ9GPIBK3U9S7UpWTEFanExKnYdKTIRGPYdKbYZWHYNa3YNGnExC_YxG_IRW7URKnYFWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465022" ResimKodu="20211112AW465022_04" filesize="162750">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZG7E9GPIVKrYFWDUpG_YVajYNKnYdWHIJW7YdS7EFKXENa3EZarA5aDYdG7Q9C7IRWfENWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465022" ResimKodu="20211112AW465022_05" filesize="262404">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNKLUhaDUVKvEJWDUpS7EZavYRKnYdS7IRaPYdKnA5WHENa3YFGzEFW7Y.WTURGLINKjEFWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW465022" ResimKodu="20211112AW465022_06" filesize="310417">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1S_Q9GDIVK3EBKPUpWjA9anEVKnYdWXIVaPYdKnEJWDEFa3YJC7YFaLEpWHUJGLUVK3YNS_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW465022" ResimKodu="20211112AW465022_01"><![CDATA[KONYA BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ İTFAİYE DAİRESİ BAŞKANLIĞI, TÜRK İŞBİRLİĞİ VE KOORDİNASYON AJANSI BAŞKANLIĞI (TİKA) ORTAKLIĞIYLA LİBYA BELEDİYELERİ’NDE GÖREVLİ İTFAİYE PERSONELİNE YÖNELİK “YANGINA MÜDAHALE, ARAMA KURTARMA VE İLK YARDIM EĞİTİMİ” VERİYOR. EĞİTİMLERİNİ BAŞARIYLA TAMAMLAYAN LİBYALI İTFAİYECİLERE SERTİFİKA VERİLECEK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465022" ResimKodu="20211112AW465022_02"><![CDATA[KONYA BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ İTFAİYE DAİRESİ BAŞKANLIĞI, TÜRK İŞBİRLİĞİ VE KOORDİNASYON AJANSI BAŞKANLIĞI (TİKA) ORTAKLIĞIYLA LİBYA BELEDİYELERİ’NDE GÖREVLİ İTFAİYE PERSONELİNE YÖNELİK “YANGINA MÜDAHALE, ARAMA KURTARMA VE İLK YARDIM EĞİTİMİ” VERİYOR. EĞİTİMLERİNİ BAŞARIYLA TAMAMLAYAN LİBYALI İTFAİYECİLERE SERTİFİKA VERİLECEK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465022" ResimKodu="20211112AW465022_03"><![CDATA[KONYA BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ İTFAİYE DAİRESİ BAŞKANLIĞI, TÜRK İŞBİRLİĞİ VE KOORDİNASYON AJANSI BAŞKANLIĞI (TİKA) ORTAKLIĞIYLA LİBYA BELEDİYELERİ’NDE GÖREVLİ İTFAİYE PERSONELİNE YÖNELİK “YANGINA MÜDAHALE, ARAMA KURTARMA VE İLK YARDIM EĞİTİMİ” VERİYOR. EĞİTİMLERİNİ BAŞARIYLA TAMAMLAYAN LİBYALI İTFAİYECİLERE SERTİFİKA VERİLECEK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465022" ResimKodu="20211112AW465022_04"><![CDATA[KONYA BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ İTFAİYE DAİRESİ BAŞKANLIĞI, TÜRK İŞBİRLİĞİ VE KOORDİNASYON AJANSI BAŞKANLIĞI (TİKA) ORTAKLIĞIYLA LİBYA BELEDİYELERİ’NDE GÖREVLİ İTFAİYE PERSONELİNE YÖNELİK “YANGINA MÜDAHALE, ARAMA KURTARMA VE İLK YARDIM EĞİTİMİ” VERİYOR. EĞİTİMLERİNİ BAŞARIYLA TAMAMLAYAN LİBYALI İTFAİYECİLERE SERTİFİKA VERİLECEK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465022" ResimKodu="20211112AW465022_05"><![CDATA[KONYA BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ İTFAİYE DAİRESİ BAŞKANLIĞI, TÜRK İŞBİRLİĞİ VE KOORDİNASYON AJANSI BAŞKANLIĞI (TİKA) ORTAKLIĞIYLA LİBYA BELEDİYELERİ’NDE GÖREVLİ İTFAİYE PERSONELİNE YÖNELİK “YANGINA MÜDAHALE, ARAMA KURTARMA VE İLK YARDIM EĞİTİMİ” VERİYOR. EĞİTİMLERİNİ BAŞARIYLA TAMAMLAYAN LİBYALI İTFAİYECİLERE SERTİFİKA VERİLECEK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW465022" ResimKodu="20211112AW465022_06"><![CDATA[KONYA BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ İTFAİYE DAİRESİ BAŞKANLIĞI, TÜRK İŞBİRLİĞİ VE KOORDİNASYON AJANSI BAŞKANLIĞI (TİKA) ORTAKLIĞIYLA LİBYA BELEDİYELERİ’NDE GÖREVLİ İTFAİYE PERSONELİNE YÖNELİK “YANGINA MÜDAHALE, ARAMA KURTARMA VE İLK YARDIM EĞİTİMİ” VERİYOR. EĞİTİMLERİNİ BAŞARIYLA TAMAMLAYAN LİBYALI İTFAİYECİLERE SERTİFİKA VERİLECEK.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464992</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Talas’ta antika günleri sürüyor
</title><description><![CDATA[Talas Belediye Başkanı Mustafa Yalçın tarafından hayata geçirilen ve büyük beğeni toplayan Antika Pazarı, 14 Kasım Pazar günü yine antika satıcıları ile antika severlerin buluşmasına sahne olacak.
<br/>’Harman Meydanında Tarihe Yolculuk’ sloganıyla başlatılan ve her ayın 2. pazar günü Harman Mahallesi Meydanı’nda kurulan Antika Pazarı, antika meraklılarını ağırlamaya devam edecek. Antika tarım aletlerinden, sanatsal ürünlere, çeşitli koleksiyon parçalarından ev eşyalarına kadar birçok ürünün yer aldığı pazarda geçtiğimiz aylarda olduğu gibi yine antika mezatı da yapılacak.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 12:17:55</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 12:18</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464992" ResimKodu="20211112AW464992_01" filesize="598711">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWrUVaLINW3ENG_UpWLU5anA5KnYdG_UJafYdS7U9WDYVa3A9GjEJGPEdKXUJGDUBWnYNG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464992" ResimKodu="20211112AW464992_02" filesize="242397">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZS7IVaDQ9WbYdS_UpWHEFabA9KnYdS_URGDYdKnA5KTYVa3A9GvA9aXYdWPQ9aPUtWfYVKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464992" ResimKodu="20211112AW464992_03" filesize="268278">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWXE5aDUtWvYVKXUpG7EVGvA5KnYdKTE9abYdKbYVWHU9a3EVarA5GTYxWXUVaHUNKjENWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464992" ResimKodu="20211112AW464992_04" filesize="328005">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZKLUhaXUtKjA5WDUpWTA9avYRKnYdKXIRGXYdS7YZWnEVa3EJa3A5aLYNKHIVaTUpKjEFWPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464992" ResimKodu="20211112AW464992_01"><![CDATA[TALAS BELEDİYE BAŞKANI MUSTAFA YALÇIN TARAFINDAN HAYATA GEÇİRİLEN VE BÜYÜK BEĞENİ TOPLAYAN ANTİKA PAZARI, 14 KASIM PAZAR GÜNÜ YİNE ANTİKA SATICILARI İLE ANTİKA SEVERLERİN BULUŞMASINA SAHNE OLACAK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464992" ResimKodu="20211112AW464992_02"><![CDATA[TALAS BELEDİYE BAŞKANI MUSTAFA YALÇIN TARAFINDAN HAYATA GEÇİRİLEN VE BÜYÜK BEĞENİ TOPLAYAN ANTİKA PAZARI, 14 KASIM PAZAR GÜNÜ YİNE ANTİKA SATICILARI İLE ANTİKA SEVERLERİN BULUŞMASINA SAHNE OLACAK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464992" ResimKodu="20211112AW464992_03"><![CDATA[TALAS BELEDİYE BAŞKANI MUSTAFA YALÇIN TARAFINDAN HAYATA GEÇİRİLEN VE BÜYÜK BEĞENİ TOPLAYAN ANTİKA PAZARI, 14 KASIM PAZAR GÜNÜ YİNE ANTİKA SATICILARI İLE ANTİKA SEVERLERİN BULUŞMASINA SAHNE OLACAK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464992" ResimKodu="20211112AW464992_04"><![CDATA[TALAS BELEDİYE BAŞKANI MUSTAFA YALÇIN TARAFINDAN HAYATA GEÇİRİLEN VE BÜYÜK BEĞENİ TOPLAYAN ANTİKA PAZARI, 14 KASIM PAZAR GÜNÜ YİNE ANTİKA SATICILARI İLE ANTİKA SEVERLERİN BULUŞMASINA SAHNE OLACAK.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464959</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Okul sporları bilgilendirme toplantısı yapıldı
</title><description><![CDATA[Okul Sporları Bilgilendirme Toplantısı Erciyes Kamp Eğitim Merkezinde yapıldı.
<br/>Yapılan bilgilendirme toplantısına İl Milli Eğitim Müdürü Ahmet Saim Durgun, Gençlik ve Spor İl Müdürü Ali İhsan Kabakcı, müdür yardımcıları, şube müdürleri, ilçe müdürleri ve okul sporları il tertip komitesi üyeleri katıldı. Toplantıda okul sporlarının dünü, bugünü ve geleceği hakkında görüş alışverişi yapıldı. İki kurumun ortak çalışmaları ile kentte bulunan öğrencilerin spor müsabakalarına yönlendirilmesi ve müsabakalara katılımın arttırılması için gerekli çalışmaların yapılmasının gerekliliği yeniden vurgulandı. Toplantıda ayrıca Yetenek Taraması ve Yüzme Bilmeyen Kalmasın projeleri de ele alındı.
<br/>Gençlik ve Spor İl Müdürü Ali İhsan Kabakcı toplantı sonrasında yaptığı açıklamada; “İki kurum arasındaki ilişkilerin en üst seviyede olması ile birlikte okul sporlarında Kayseri yıllarca ön planda olmuş bir şehir. İnşallah iki paydaş kurumun bu çalışmalarıyla bu sezon Kayseri’yi okul sporları branşlarında daha da ileriye taşıyacağız. İl Milli Eğitim Müdürlüğümüze desteklerinden dolayı teşekkür ederiz” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 11:56:53</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 11:56</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464959" ResimKodu="20211112AW464959_01" filesize="160003">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.KHUVaXIRKbYRWPUpWLENGjYBKnYdKXE9GXYdS7YRG7YBa3A9anENW7YNWvIVGDQ9KbEFWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464959" ResimKodu="20211112AW464959_02" filesize="257680">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWDUNaXE9K3YFKPUpS_ENarEFKnYdS_IRGXYdKnYRKXYda3YFGrYJGLYNKXE5abE5W3ENG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464959" ResimKodu="20211112AW464959_03" filesize="323218">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWXUNaXIRWzYdS_UpKTENC7EFKnYdWLQ5GPYdKnEJKDEVa3Eda3YRaPEZWDU.W_E5S_YBG_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464959" ResimKodu="20211112AW464959_01"><![CDATA[OKUL SPORLARI BİLGİLENDİRME TOPLANTISI ERCİYES KAMP EĞİTİM MERKEZİNDE YAPILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464959" ResimKodu="20211112AW464959_02"><![CDATA[OKUL SPORLARI BİLGİLENDİRME TOPLANTISI ERCİYES KAMP EĞİTİM MERKEZİNDE YAPILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464959" ResimKodu="20211112AW464959_03"><![CDATA[OKUL SPORLARI BİLGİLENDİRME TOPLANTISI ERCİYES KAMP EĞİTİM MERKEZİNDE YAPILDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464953</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Ankara’dan 2 kupa ile döndüler
</title><description><![CDATA[Ankara’da gerçekleştirilen 10 Kasım Atatürk’ü Anma Kros Koşusunda yarışan sporcular genç kadınlar ve genç erkekler kategorisinde üçüncülük kürsüsüne çıktı.
<br/>Her yıl Türkiye Cumhuriyeti’nin kurucusu Gazi Mustafa Kemal Atatürk’ün vefatının yıldönümünde gerçekleştirilen 10 Kasım Atatürk’ü Anma Kros Yarışmaları, bu yıl yoğun bir katılımla yapıldı. Ankara Eryaman’daki kros parkurunda gerçekleştirilen yarışmalara 50 ilden 715 atlet katıldı. Küçükler, yıldızlar ve gençler kategorilerinde yapılan müsabakalarda atletler Atatürk’ün anısı için ter döktü. Genç kadınlar kategorisinde yarışan sporcular 3000 metre, genç erkekler kategorisinde yarışan sporcular ise 4000 metrede mücadele ederek, Türkiye üçüncülüğünü kazandı.
<br/>Gençlik ve Spor İl Müdürü Ali İhsan Kabakcı; "Sporcularımızı ve antrenörlerimizi tebrik ediyor, başarılarının devamını diliyorum" dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 11:53:51</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 11:53</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464953" ResimKodu="20211112AW464953_01" filesize="158594">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhG_IFGHIBS_U9KPUpWjYBanYBKnYdS7UVaDYdS_EFKDU9a3YNavYJGPY1G_E9W_Q5WnEBWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464953" ResimKodu="20211112AW464953_02" filesize="163439">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWLUJaLURWjU5WXUpWPEFGvENKnYdWLIFW_YdKnYJG7YBa3EJG3E1GLE1WPUJabIBWvEBG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464953" ResimKodu="20211112AW464953_03" filesize="183990">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJS7Q5GHQ9S_YBG_UpKTEdabYBKnYdWDUNGHYdKnYVKDYda3EVGjA9GXEdG7UJaTE9WnA5WDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464953" ResimKodu="20211112AW464953_04" filesize="109455">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpG_UNGPE5WrYVWTUpKHU5GrERKnYdG_UBW_YdKbYBG_A5a3EJa3EVGLE1WXUNabUBKjYNG_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464953" ResimKodu="20211112AW464953_01"><![CDATA[ANKARA’DA GERÇEKLEŞTİRİLEN 10 KASIM ATATÜRK'Ü ANMA KROS KOŞUSUNDA YARIŞAN SPORCULAR GENÇ KADINLAR VE GENÇ ERKEKLER KATEGORİSİNDE ÜÇÜNCÜLÜK KÜRSÜSÜNE ÇIKTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464953" ResimKodu="20211112AW464953_02"><![CDATA[ANKARA’DA GERÇEKLEŞTİRİLEN 10 KASIM ATATÜRK'Ü ANMA KROS KOŞUSUNDA YARIŞAN SPORCULAR GENÇ KADINLAR VE GENÇ ERKEKLER KATEGORİSİNDE ÜÇÜNCÜLÜK KÜRSÜSÜNE ÇIKTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464953" ResimKodu="20211112AW464953_03"><![CDATA[ANKARA’DA GERÇEKLEŞTİRİLEN 10 KASIM ATATÜRK'Ü ANMA KROS KOŞUSUNDA YARIŞAN SPORCULAR GENÇ KADINLAR VE GENÇ ERKEKLER KATEGORİSİNDE ÜÇÜNCÜLÜK KÜRSÜSÜNE ÇIKTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464953" ResimKodu="20211112AW464953_04"><![CDATA[ANKARA’DA GERÇEKLEŞTİRİLEN 10 KASIM ATATÜRK'Ü ANMA KROS KOŞUSUNDA YARIŞAN SPORCULAR GENÇ KADINLAR VE GENÇ ERKEKLER KATEGORİSİNDE ÜÇÜNCÜLÜK KÜRSÜSÜNE ÇIKTI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464946</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Başkan Palancıoğlu ’Asansör Akademisi’ açılışına katıldı
</title><description><![CDATA[Melikgazi Belediye Başkanı Dr. Mustafa Palancıoğlu, Milli Eğitim Bakanlığı Mesleki ve Teknik Eğitim Genel Müdürlüğü ile Türkiye Asansör Sanayicileri Federasyonu iş birliğinde hayata geçirilen ’Asansör Akademisi’ Açılış Töreni’ne katıldı.
<br/>Meslek lisesi ve meslek eğitim merkezinde asansör alanında eğitimin desteklenmesi amacıyla düzenlenen eğitimin büyük bir fırsat olduğunu söyleyen Başkan Dr. Mustafa Palancıoğlu, “2015 yılında ihracat rakamımız ithalat rakamımızın yarısı kadar bile değilmiş. 2020 yılına gelindiğinde bu rakamlar tam tersine dönmüş. Türkiye açısından sevindirici gelişmeler olmuş. Teknolojik alanlarda Türkiye’nin özellikle savunma sanayi alanında ilerlemesi çok sevindirici. Kayseri’de elektrikli ev aletlerinde nerdeyse yüzde 100’e yakın bir ihracata yönelik üretim yapılıyor. Kayseri’de asansör alanında güzel firmalarımız var. Sektör çok önemli bir ivme kazandı. Ve asansör çok önemli bir sektör. İhracatın tam iki katına çıkması da bu eğitimin, bu akademinin çok doğru ve önemli olduğunu gösteriyor. Özellikle mesleki eğitimde yapacağımız çalışmalarla ara eleman açığını giderdiğimiz gibi, özellikle ihracatın önünü açıp ithalatı azaltacak çalışmalar çok değerli. Sadece Melikgazi bölgesinde 9 bin tane asansör var. Kayseri’de neredeyse yaklaşık 20 bine yakın asansör var. Dolayısıyla burada yetişecek öğrenciler için imkân var. Sadece bakım onarım değil üretimi anlamında da bu gençlerimize büyük fırsatlar doğuyor. Bu akademinin açılış yılını tebrik ederim. Asansör ile ilgili eğitim imkânı oluşturan projede emeği geçenlere teşekkür ediyorum” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 11:51:11</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 11:51</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464946" ResimKodu="20211112AW464946_01" filesize="114512">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWXQ5aLIVKvYZWHUpWTYBarYFKnYdS7UBaXYdKbYdWjYZa3A5GnYRaLYxKHE5GHUNW3EBWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464946" ResimKodu="20211112AW464946_02" filesize="148227">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWTIFaLUpKvYNG_UpS7EdC7YFKnYdWLUBaHYdS7A5WXYda3YFGjERGXYNWDURGXE9WjYJS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464946" ResimKodu="20211112AW464946_03" filesize="176466">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJG_E9aXIBS7YFWjUpS_YFavE1KnYdWDE9GHYdS_YZKXEFa3ERGzEVC7YxKHQ9aXIRS7EFKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464946" ResimKodu="20211112AW464946_04" filesize="122243">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhS_IFafUtK3YBKTUpWjEVarYBKnYdKHUFC7YdKbU5S_YRa3YNC7YFGHYZG7IFabIBWfYNWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464946" ResimKodu="20211112AW464946_05" filesize="224637">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtKHQ9GHIVS_YBWnUpS_EdanU9KnYdKXIFaDYdS_EFG7A5a3YJGnENaXYJWDIRGHQ5KjYNS_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464946" ResimKodu="20211112AW464946_01"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYE BAŞKANI DR. MUSTAFA PALANCIOĞLU, MİLLİ EĞİTİM BAKANLIĞI MESLEKİ VE TEKNİK EĞİTİM GENEL MÜDÜRLÜĞÜ İLE TÜRKİYE ASANSÖR SANAYİCİLERİ FEDERASYONU İŞ BİRLİĞİNDE HAYATA GEÇİRİLEN 'ASANSÖR AKADEMİSİ' AÇILIŞ TÖRENİ’NE KATILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464946" ResimKodu="20211112AW464946_02"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYE BAŞKANI DR. MUSTAFA PALANCIOĞLU, MİLLİ EĞİTİM BAKANLIĞI MESLEKİ VE TEKNİK EĞİTİM GENEL MÜDÜRLÜĞÜ İLE TÜRKİYE ASANSÖR SANAYİCİLERİ FEDERASYONU İŞ BİRLİĞİNDE HAYATA GEÇİRİLEN 'ASANSÖR AKADEMİSİ' AÇILIŞ TÖRENİ’NE KATILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464946" ResimKodu="20211112AW464946_03"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYE BAŞKANI DR. MUSTAFA PALANCIOĞLU, MİLLİ EĞİTİM BAKANLIĞI MESLEKİ VE TEKNİK EĞİTİM GENEL MÜDÜRLÜĞÜ İLE TÜRKİYE ASANSÖR SANAYİCİLERİ FEDERASYONU İŞ BİRLİĞİNDE HAYATA GEÇİRİLEN 'ASANSÖR AKADEMİSİ' AÇILIŞ TÖRENİ’NE KATILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464946" ResimKodu="20211112AW464946_04"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYE BAŞKANI DR. MUSTAFA PALANCIOĞLU, MİLLİ EĞİTİM BAKANLIĞI MESLEKİ VE TEKNİK EĞİTİM GENEL MÜDÜRLÜĞÜ İLE TÜRKİYE ASANSÖR SANAYİCİLERİ FEDERASYONU İŞ BİRLİĞİNDE HAYATA GEÇİRİLEN 'ASANSÖR AKADEMİSİ' AÇILIŞ TÖRENİ’NE KATILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464946" ResimKodu="20211112AW464946_05"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYE BAŞKANI DR. MUSTAFA PALANCIOĞLU, MİLLİ EĞİTİM BAKANLIĞI MESLEKİ VE TEKNİK EĞİTİM GENEL MÜDÜRLÜĞÜ İLE TÜRKİYE ASANSÖR SANAYİCİLERİ FEDERASYONU İŞ BİRLİĞİNDE HAYATA GEÇİRİLEN 'ASANSÖR AKADEMİSİ' AÇILIŞ TÖRENİ’NE KATILDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464941</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Bilek güreşi heyecanı sona erdi
</title><description><![CDATA[Okul Spor Faaliyetleri 2021-2022 sezonu Okullar Arası Bilek Güreşi Genç A (Erkek-Kız) İl Birinciliği müsabakaları tamamlandı.
<br/>Atatürk Spor Salonu’nda yoğun katılımın olduğu müsabakalar kıyasıya mücadeleye sahne oldu. Oldukça çekişmeli ve keyifli müsabakalar sonunda dereceye giren sporculara düzenlenen törenle madalyaları takdim edildi. Kayseri Gençlik ve Spor İl Müdürü Ali İhsan Kabakcı; “Dereceye giren sporcularımızı tebrik ediyorum. Pandemi dolayısıyla Okul Sporları müsabakalarını gerçekleştiremiyorduk. Salonlarımızı sporcularımızın doldurması bizleri ziyadesiyle memnun ediyor. İnşallah bu yıl müsabakalarla spor dolu bir sezon geçireceğiz. Yıl boyu devam edecek olan müsabakalarda mücadele edecek olan sporcularımıza başarılar diliyorum” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 11:47:49</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 11:47</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464941" ResimKodu="20211112AW464941_01" filesize="211531">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWDQ5C7UpK3YBS7UpWXEFGfYNKnYdKHURaHYdS_EBG7ENa3ERabEJaLEpG7IRaLURKvYBWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464941" ResimKodu="20211112AW464941_02" filesize="219720">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExG_UVaXINKbYVWPUpKLA5GrA9KnYdWPE9GHYdKnYdKDEBa3A5GnU9C_YZS7URaTUVWnYdS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464941" ResimKodu="20211112AW464941_03" filesize="134871">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExKHQ9aHUBS7YdKDUpKLYBajA5KnYdKLUVGDYdS_A5WjENa3EdavU9GzEZS7UBaPQ5KbA5WHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464941" ResimKodu="20211112AW464941_04" filesize="212735">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WTIVaTUNWbU5WjUpWjEBarU9KnYdWDURW_YdS_YdWHYda3ERGfENGPY1WDUNaTINKrENG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464941" ResimKodu="20211112AW464941_05" filesize="215758">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdS_Q9GXIBKrYNWHUpG_EdGjEFKnYdKHE5aPYdKnEFWHYda3YNC7EFGHYJG_IRaHE5W3U9WXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464941" ResimKodu="20211112AW464941_01"><![CDATA[OKUL SPOR FAALİYETLERİ 2021-2022 SEZONU OKULLAR ARASI BİLEK GÜREŞİ GENÇ A (ERKEK-KIZ) İL BİRİNCİLİĞİ MÜSABAKALARI TAMAMLANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464941" ResimKodu="20211112AW464941_02"><![CDATA[OKUL SPOR FAALİYETLERİ 2021-2022 SEZONU OKULLAR ARASI BİLEK GÜREŞİ GENÇ A (ERKEK-KIZ) İL BİRİNCİLİĞİ MÜSABAKALARI TAMAMLANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464941" ResimKodu="20211112AW464941_03"><![CDATA[OKUL SPOR FAALİYETLERİ 2021-2022 SEZONU OKULLAR ARASI BİLEK GÜREŞİ GENÇ A (ERKEK-KIZ) İL BİRİNCİLİĞİ MÜSABAKALARI TAMAMLANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464941" ResimKodu="20211112AW464941_04"><![CDATA[OKUL SPOR FAALİYETLERİ 2021-2022 SEZONU OKULLAR ARASI BİLEK GÜREŞİ GENÇ A (ERKEK-KIZ) İL BİRİNCİLİĞİ MÜSABAKALARI TAMAMLANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464941" ResimKodu="20211112AW464941_05"><![CDATA[OKUL SPOR FAALİYETLERİ 2021-2022 SEZONU OKULLAR ARASI BİLEK GÜREŞİ GENÇ A (ERKEK-KIZ) İL BİRİNCİLİĞİ MÜSABAKALARI TAMAMLANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464936</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Büyükşehir; 15 bin fidanı toprakla buluşturdu
</title><description><![CDATA[Cumhurbaşkanlığı kararı ile her yıl ’Milli Ağaçlandırma Günü’ dolayısıyla devam eden kampanyaya Kayseri Büyükşehir Belediyesi de katkı sağlıyor. Büyükşehir, bir günde 15 bin fidanı toprakla buluşturdu.
<br/>Kayseri Büyükşehir Belediyesi, Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan’ın himayesinde Tarım ve Orman Bakanlığı ile Orman Genel Müdürlüğü’nün koordinasyonunda sürdürülen ‘Milli Ağaçlandırma Günü’ etkinliği kapsamında kentin belirli bölgelerine fidan dikti. Yeşil alan konusuna özel önem veren Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Memduh Büyükkılıç’ın talimatlarıyla Büyükşehir Belediyesi, 11 Kasım ’Milli Ağaçlandırma Günü’ dolayısıyla Nuh Naci Yazgan Üniversitesi Kavşağı ve Molu Kavşağı’nda 60 bin metrekarelik alanda 5 bin sarıçam, 10 bin sedir olmak üzere toplam 15 bin fidanı toprakla buluşturdu.
<br/>Kayseri Büyükşehir Belediyesi Park Bahçeler ve Ağaçlandırma Daire Başkanlığı çalışanları ile gerçekleştirilen fidan dikimine Kayseri Karayolları 6. Bölge Müdür Yardımcısı Ömer Baylar ve Hizmet-İş Sendikası Başkanı Serhat Çelik de katılarak, fidan dikimi yaptılar.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 11:45:04</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 11:44</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464936" ResimKodu="20211112AW464936_01" filesize="405813">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpKLIFaTUNWvYdS_UpKTA5abYRKnYdWXQ5W7YdKnEVWDEJa3EVajYFW7EdS7IJC7UFKjYdWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464936" ResimKodu="20211112AW464936_02" filesize="318017">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWXIRafUJWzEBKXUpWTEZGvYRKnYdWDE9W_YdS_YFS7YZa3EVGjEBC_E1G_Q5W_INWfYNKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464936" ResimKodu="20211112AW464936_03" filesize="354461">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtKLUFaTUpWrEJS_UpWLYVGnYFKnYdS_URGDYdKbYFWHYVa3EZajA5C7EZWrURGHUFWvYRWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464936" ResimKodu="20211112AW464936_04" filesize="399706">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1S7U.GLIBWfU5KXUpWXU5GzE1KnYdWXIJGDYdKnYNWnA5a3YFa3YJaDY.WTU.C7Q5WbEBWPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464936" ResimKodu="20211112AW464936_01"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ, BİR GÜNDE 15 BİN FİDANI TOPRAKLA BULUŞTURDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464936" ResimKodu="20211112AW464936_02"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ, BİR GÜNDE 15 BİN FİDANI TOPRAKLA BULUŞTURDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464936" ResimKodu="20211112AW464936_03"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ, BİR GÜNDE 15 BİN FİDANI TOPRAKLA BULUŞTURDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464936" ResimKodu="20211112AW464936_04"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ, BİR GÜNDE 15 BİN FİDANI TOPRAKLA BULUŞTURDU.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464935</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Hasarlı balkon can güvenliğini tehlikeye atıyor
</title><description><![CDATA[Eskişehir Deliklitaş mahallesinde bulunan bir binanın hasarlı balkonu, yoldan geçen insanlar için tehlike oluşturuyor.
<br/>Eskişehir’in en kabalalık yaya yollarından biri olan Hamamyolu caddesinde, bir binanın balkonunun aldığı hasardan dolayı yıkılacak gibi durması görenleri korkutuyor. Zemin kısmı aşağıya doğru sarkan balkon, altından geçen vatandaşların can güvenliğini tehlikeye atıyor. İddialara göre bir market kamyonunun çarpması sonucu duvarında önemli hasar oluşan ve çökme riski bulunan balkonun aylardır tadilatının yapılması bekleniyor. Altından geçen insanlar için büyük risk oluşturan balkon çevredeki vatandaşlar tarafından tepki çekiyor. Mahalle halkı ve söz konusu yolu kullanan vatandaşlar, yetkililerden balkonun bir an önce yapılması konusunda yardım bekliyor.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 11:44:52</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 11:44</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464935" ResimKodu="20211112AW464935_01" filesize="258418">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1KLIVaLE9WvYdG7UpWLEBavEBKnYdWDUNGHYdKnEBG7YBa3YBC7EBC_YpS7IFaHUBK3EFG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464935" ResimKodu="20211112AW464935_02" filesize="222222">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWvUFW_UtKnYJS_UpWXEZavYFKnYdWvQ5aTYdS7U5S_YFa3YVC_EBGHE1WTUNGHE5KrYdWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464935" ResimKodu="20211112AW464935_03" filesize="235243">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1S7Q9C7IVWnYFKDUpKXEJabExKnYdWrIJGPYdS_YdWHEVa3YFG3YJGHYNKHUVGHUNS7YdWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464935" ResimKodu="20211112AW464935_04" filesize="259914">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWXIJGDINKrYdKXUpG7YVavERKnYdWrE9aXYdS7YZG_EVa3YBavU9GzYxS_U.aDQ9W3YJWHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464935" ResimKodu="20211112AW464935_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR DELİKLİTAŞ MAHALLESİNDE BULUNAN BİR BİNANIN HASARLI BALKONU, YOLDAN GEÇEN İNSANLARA TEHLİKE OLUŞTURUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464935" ResimKodu="20211112AW464935_02"><![CDATA[ESKİŞEHİR DELİKLİTAŞ MAHALLESİNDE BULUNAN BİR BİNANIN HASARLI BALKONU, YOLDAN GEÇEN İNSANLARA TEHLİKE OLUŞTURUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464935" ResimKodu="20211112AW464935_03"><![CDATA[ESKİŞEHİR DELİKLİTAŞ MAHALLESİNDE BULUNAN BİR BİNANIN HASARLI BALKONU, YOLDAN GEÇEN İNSANLARA TEHLİKE OLUŞTURUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464935" ResimKodu="20211112AW464935_04"><![CDATA[ESKİŞEHİR DELİKLİTAŞ MAHALLESİNDE BULUNAN BİR BİNANIN HASARLI BALKONU, YOLDAN GEÇEN İNSANLARA TEHLİKE OLUŞTURUYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464930</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Çaldıkları motosiklet ile kapkaç yaptılar
</title><description><![CDATA[Kayseri’de çaldıkları motosiklet ile 5 farklı kapkaç olayını gerçekleştiren 2 kişi, polis ekipleri tarafından yakalanarak gözaltına alındı.
<br/>Edinilen bilgiye göre, Kayseri İl Emniyet Müdürlüğü Asayiş Şube Müdürlüğüne bağlı Yan Kesicilik ve Dolandırıcılık Büro Amirliği ekipleri, çaldıkları motosiklet ile farklı tarihlerde 5 kapkaç olayına karışan A.M. ve O.B.’yi yakalamak için çalışma başlattı. Operasyon düzenleyen ekipler, 2 kişi yakalayarak gözaltına aldı. Şahsın çaldıkları motosiklete de el konuldu.
<br/>Emniyetteki işlemleri tamamlanan 2 kişi, adliyeye sevk edildi.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 11:41:27</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>12.11.2021 13:19</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 11:41</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464930" ResimKodu="20211112AW464930_01" filesize="137999">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWPUFafQ5K3YJS7UpWXYBGnENKnYdS7IRaPYdS_U9WnYFa3EFarEBGHEZWvUFaXUVWvYFWTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464930" ResimKodu="20211112AW464930_01"><![CDATA[KAYSERİ'DE ÇALDIKLARI MOTOSİKLET İLE 5 FARKLI KAPKAÇ OLAYINI GERÇEKLEŞTİREN 2 KİŞİ, POLİS EKİPLERİ TARAFINDAN YAKALANARAK GÖZALTINA ALINDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464927</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Başkan Büyükkılıç’tan Devlet Tiyatrosu’na davet
</title><description><![CDATA[Kayseri Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Memduh Büyükkılıç, Trabzon Devlet Tiyatrosu sanatçılarının Kayseri Devlet Tiyatrosu’nda sahnelediği ’Kuyucaklı Yusuf’ adlı tiyatro oyununu eşi Dr. Necmiye Büyükkılıç ile izledi. Oyunu ilgiyle izleyen Büyükkılıç, vatandaşları tiyatro izlemeye davet etti.
<br/>Yazar Sabahattin Ali’nin kaleme aldığı ve Erkan Akçelik’in uyarladığı ‘Kuyucaklı Yusuf’ oyunuyla Kayserili tiyatro severler ile buluşan Trabzon Devlet Tiyatrosu’nun sahne aldığı gece, yoğun ilgi görürken, Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Memduh Büyükkılıç da tiyatroyu izledi. Eşi ile birlikte tiyatro oyununu ilgiyle izleyen Başkan Büyükkılıç, Trabzon Devlet Tiyatrosu’nun yönetmeninden yazarına, oyuncularından teknik ekibine kadar emeği geçen herkese teşekkürlerini sunarak, başarılarının devamını diledi. Büyükkılıç, “Şehrimizin kültür sanat hayatına önemli katkılar sunan devlet tiyatrolarıma tüm hemşerilerimi davet ediyorum” dedi. Kültür ve sanata Büyükşehir Belediyesi olarak ayrı bir önem verdiklerinin altını çizen Büyükkılıç, Kayseri Devlet Tiyatrosu’nun kente yeni bir zenginlik, bambaşka bir güzellik kazandırdığını söyleyerek, “Kayseri’de yerel yönetim ve hizmetlerimizin dışında kültürel ve sanatsal etkinliklerin artarak devamını sağlamak noktasında büyük bir gayret ve uğraş veriyoruz.  Bu kapsamda kazandırdığımız Kayseri Devlet Tiyatrosu kentimiz için çok önem arz ediyor” diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 11:40:33</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 11:40</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464927" ResimKodu="20211112AW464927_01" filesize="87340">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpKTE5aHUFWjYNWnUpKXYJabYJKnYdWXUhGLYdKnYJWDYRa3EdarEJaLE.WDIFaDIRW3YNKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464927" ResimKodu="20211112AW464927_02" filesize="172096">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WvUBaTUtKnYRWLUpWnEdajYBKnYdS_UhGHYdS_YVWPEJa3ERGfENaDYtKLQ9GPIBKnA5WLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464927" ResimKodu="20211112AW464927_03" filesize="176641">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdG_Q5aLUpWbU5KXUpWXYNGzYBKnYdS_UBGXYdKnU5S_EBa3YVGnA9aXY.WXUBGPUNKbA5KXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464927" ResimKodu="20211112AW464927_01"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, TRABZON DEVLET TİYATROSU SANATÇILARININ KAYSERİ DEVLET TİYATROSU’NDA SAHNELEDİĞİ 'KUYUCAKLI YUSUF' ADLI TİYATRO OYUNUNU EŞİ DR. NECMİYE BÜYÜKKILIÇ İLE İZLEDİ. O]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464927" ResimKodu="20211112AW464927_02"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, TRABZON DEVLET TİYATROSU SANATÇILARININ KAYSERİ DEVLET TİYATROSU’NDA SAHNELEDİĞİ 'KUYUCAKLI YUSUF' ADLI TİYATRO OYUNUNU EŞİ DR. NECMİYE BÜYÜKKILIÇ İLE İZLEDİ. O]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464927" ResimKodu="20211112AW464927_03"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, TRABZON DEVLET TİYATROSU SANATÇILARININ KAYSERİ DEVLET TİYATROSU’NDA SAHNELEDİĞİ 'KUYUCAKLI YUSUF' ADLI TİYATRO OYUNUNU EŞİ DR. NECMİYE BÜYÜKKILIÇ İLE İZLEDİ. O]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464916</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Nevşehir Emniyeti araç filosuna 6 araç daha ekledi
</title><description><![CDATA[Nevşehir Emniyet Müdürlüğü araç filosuna 6 araç daha ekledi.
<br/>Yeni araçların hizmete girmesi dolayısıyla Nevşehir Emniyet Müdürlüğü bahçesinde tören düzenlendi. Törende kurban kesilerek dua edildi. Nevşehir Emniyet Müdürü Mehmet Artunay; hizmete giren yeni araçların hayırlı olması temennisinde bulundu.
<br/>Tescil işlemleri tamamlandıktan sonra hizmete giren 6 araç emniyet müdürlüğü bünyesinde bulunan çeşitli şubelere teslim edildi.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 11:35:49</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 11:35</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464916" ResimKodu="20211112AW464916_01" filesize="231720">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhS7UJC7URKjYVWPUpKTA5GjEJKnYdG7Q5GPYdS7YNKXYRa3EdabU9GLEZKLQ5W7UpWbEBWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464916" ResimKodu="20211112AW464916_02" filesize="188181">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWXUBaPUJK3YZWPUpS_EJGzERKnYdWPE5GLYdS_EVWDYBa3YBG3EVGDYhKHUNaXUFS_YZS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464916" ResimKodu="20211112AW464916_03" filesize="261005">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhG7E5aLUFWzYNWnUpWnEJGvA9KnYdKTIVW_YdKbYFKPA5a3ERGvE1aDYdKHIVafIVKjYVKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464916" ResimKodu="20211112AW464916_01"><![CDATA[NEVŞEHİR EMNİYETİ ARAÇ FİLOSUNA 6 ARAÇ DAHA EKLEDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464916" ResimKodu="20211112AW464916_02"><![CDATA[EMNİYET MÜDÜRÜ MEHMET ARTUNAY DUA EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464916" ResimKodu="20211112AW464916_03"><![CDATA[NEVŞEHİR EMNİYETİ ARAÇ FİLOSUNA 6 ARAÇ DAHA EKLEDİ]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464908</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>SAĞLIK</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kopan el parmağının yerine ayak parmağı dikildi
</title><description><![CDATA[Konya’da geçirdiği iş kazası sonrası el başparmağını kaybeden kişinin ayak başparmağı eline dikildi.
<br/>Konya’da yaşayan 28 yaşındaki Muhammet Mustafa Kocamaz, iş yerinde çalıştığı esnada geçirdiği iş kazasında sağ el başparmağını tamamen kaybederken, diğer parmaklarında da ciddi yaralanmalar meydana geldi. Medicana Konya Hastanesi’ne başvuran Kocamaz’ın durumunu değerlendiren uzmanlar, ayak başparmağının alınarak el başparmağının yerine dikilmesine karar verdi. Kocaman’ın sağ ayak başparmağı Ortopedi ve Travmatoloji Uzmanları Dr. Öğrt. Üyesi Harun Kütahya ve Dr. Öğrt. Üyesi Hamza Hakan Türk tarafından başarılı bir operasyonla nakledildi.
<br/>Hastanın yaklaşık bir ay önce ciddi bir iş kazası sonrasında Medicana Konya Hastanesi’ne başvurduğunu anlatan Dr. Öğrt. Üyesi Harun Kütahya, “Acilde değerlendirip yatışını yaptıktan sonra ameliyathanede yaptığımız değerlendirmede elinde, başparmağında, dördüncü, beşinci parmağında, tam kopmanın olduğu üçüncü parmağında da ciddi bir ezilmenin olduğunu gördük. Aynı şekilde elinde de ciddi damar, sinir yapılarını etkileyen bir ezilme yaralanması mevcuttu. İlk baştaki değerlendirmelerde maalesef başparmağın, dördüncü ve beşinci parmağın dikilemeyecek şekilde yaralandığını gördük. Yine üçüncü parmağında yaptığımız damar, sinir tamirleri sonrasında parmağın en azından yaşayabilir duruma geldiğini gördük. Elindeki yaralanmaların müdahalesini yaptık. Birkaç günlük değerlendirmeden sonra enfeksiyon durumunun olmadığını gördük. Yine ciddi şekilde doku defektleri mevcuttu, hem başparmak tarafında hem de dördüncü ve beşinci parmak tarafında. Bunlarla alakalı ‘flep’ adını verdiğimiz serbest doku aktarımlarını uyguladık” dedi.
<br/>
<br/>“Doku naklimiz başarılı bir şekilde gerçekleşti”
<br/>Hastaya mevcut elinde kalan işaret parmağın ve üçüncü parmağın bir kısmıyla çok fazla fonksiyon göremeyeceği, gündelik işleri yapmakta dahi zorlanacağını anlattıklarını belirten Harun Kütahya, “Bir seçenek olarak ayak başparmağının el başparmağına naklini, bunun neticesinde de yapılacak işlemle birlikte bir miktar eline fonksiyon kazandırabileceğimiz, en azından gündelik aktivitelerde bir şeyleri tutma, kavrama açısından elini kullanabileceğini söyledik. Hastamız biraz düşündü. Biz doku aktarımlarını, doku beslenmelerinin iyi olduğunu gördükten sonra da bu işlemi yapmaya karar verdik. Yaklaşık 10 gün önce bu işlemi yaptık. Şu an herhangi bir problem olmadı. Doku naklimiz başarılı bir şekilde gerçekleşti. Bu işlem çok fazla yapılmamakla birlikte ciddi çok parmak kayıplarında ya da başparmağın el bileğine yakın olarak kaybı olan durumlarda fonksiyon kazandırma açısından başarılı bir işlem. Her ne kadar orijinali gibi bir hareket kazandırmasa da hastanın gündelik işlerini yapmada, hatta çalışma açısından da destek olmada etkili bir işlem. Hastamızın tedavisini bu şekilde düzenledik” ifadelerini kullandı.
<br/>Konya’nın önemli bir sanayi merkezi olması nedeniyle iş kazalarıyla da oldukça fazla karşılaştıklarını kaydeden Kütahya, “Bunların büyük kısmını el yaralanmaları şeklinde görüyoruz. Bazen haftada birkaç tane de parmak kopması şeklinde kaza bize gelebiliyor. Acilde değerlendirip daha sonra eğer uygunsa kopan parçanın tekrar yerine dikme işlemini yapabiliyoruz. Buna replantasyon adını veriyoruz. Replantasyonun uygun olmadığı, çok ezilmiş vakalarda bazen özellikle de çok parmak kopması ya da başparmağın el bileğine yakın kopmalarında da parmak transferi yani ayaktan ele nakil de önerdiğimiz seçeneklerden bir tanesi” şeklinde konuştu.
<br/>
<br/>“Parmağımı oynatacağım zamanı bekliyorum”
<br/>İş yerinde çalışırken pres makinesinin inmesi sonucu elini neredeyse kullanamaz hale geldiğini dile getiren Kocamaz, “Beni acile getirdiler, ameliyat oldum. Hocam serçe, yüzük, başparmağımın kopuk olduğunu ve ayak başparmağımın el başparmağımın yerine alırsak kullanabilme imkanımın olacağını söyledi. Tabii ilk başta bizim de bir tereddüdümüz oldu. Ondan sonra düşündük ikna olduk. Şu an iyiyim, acım, sızım, hiçbir şeyim yok. Gayet rahatım. Tedavim de gayet güzel gidiyor. Parmağım da tuttu çok şükür. Bir rehabilitasyon sürecim var. Parmağımı oynatacağım zamanı da bekliyorum” diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 11:31:57</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 11:32</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464908" ResimKodu="20211112AW464908_01" filesize="246122">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WPUBW_UVKjEJS_UpWLYBa3YNKnYdKXIRaPYdS_YNKDYBa3YJajYBC_EZWHUFaXIRWfENWLU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464908" ResimKodu="20211112AW464908_01"><![CDATA[KONYA’DA ÇALIŞTIĞI İŞ YERİNDE GEÇİRDİĞİ İŞ KAZASI SONRASI EL BAŞ PARMAĞINI KAYBEDEN MUHAMMET MUSTAFA KOCAMAZ’IN AYAK BAŞPARMAĞI ELİNE DİKİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1347198" HaberKodu="20211112AW464908" filesize="26231130" duration="288">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWTQ9aTUtWbMJWDYRa3EVivc9iLQ5S_QJaDUtaLYdSPMNS7IpGzEBiDMxS7QRaDQBWzMBO_YVG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1347198" HaberKodu="20211112AW464908">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSHUJODUVW3MVO_YVa3ERGzc9iDQ5S_QVabUVaLI5STYRWLIpGfA5iDMZWLU.K7QNSrMFSPYdG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1347198" HaberKodu="20211112AW464908"><![CDATA[Konya'da parmak nakli: Kopan el parmağının yerine ayak parmağı dikildi]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211112AW464903</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Aranan şahıs saklandığı ahırda yakalandı
</title><description><![CDATA[Kayseri’de, 28 adreste 38 ekip ve 98 polisle aranan şahıslara yönelik düzenlenen eş zamanlı operasyonda çeşitli suçlardan aranan 15 kişi yakalandı. Operasyonda ekiplerden kaçan bir şahıs ise saklandığı ahırda yakalanarak gözaltına alındı.
<br/>Kayseri İl Emniyet Müdürlüğü Asayiş Şube Müdürlüğü Aranan Şahıslar Büro Amirliği tarafından il merkezinde yapılan eş zamanlı operasyonda ’bina ve eklentileri içerisinde muhafaza altına alınan eşya hakkında hırsızlık’ suçundan yakalama emri ile aranan ve 16 yıl 4 ay kesinleşmiş hapis cezası bulunan R. S., ’elde veya üstte taşınan eşyayı özel beceri ile almak suretiyle hırsızlık’, suçundan 5 yıl 8 ay kesinleşmiş hapis cezası bulunan K. M., ’bina içerisinde muhafaza altına alınan eşya hakkında hırsızlık’ ve ’mala zarar verme’ suçlarından aranan ve 5 yıl 1 ay kesinleşmiş hapis cezası bulunan M. S., ’kişiyi hürriyetinden yoksun kılma’ suçundan yakalama emri ile aranan ve 5 yıl kesinleşmiş hapis cezası bulunan M.E., ’dolandırıcılık’ suçundan 5 yıl kesinleşmiş hapis cezası bulunan M. K., ’bina içerisinde muhafaza altına alınan eşya hakkında hırsızlık’ ve ’6136 SKM’ suçlarından toplam 2 adet yakalama emri ile aranan ve 4 yıl 7 ay kesinleşmiş hapis cezası bulunan İ. A., ’yaralama’ suçundan 2 yıl 8 ay kesinleşmiş hapis cezası bulunan E. D., ’reşit olmayanla cinsel ilişki’ suçundan 1 yıl 8 ay kesinleşmiş hapis cezası bulunan E. K., ’6284 SKM’ suçundan 3 gün kesinleşmiş hapis cezası bulunan Ş. A., ’kilitlenmek suretiyle muhafaza altına alınmış olan eşya hakkında hırsızlık’ ve ’uyuşturucu veya uyarıcı madde ticareti yapma’ suçundan 17 bin 500 TL adli para cezası bulunan S. Y., ’bina içerisinde muhafaza altına alınmış olan eşya hakkında hırsızlık’ suçundan yakalama emri olan M. A. isimli kadın, ’tehdit’ suçundan iki ayrı yakalama emri bulunan H. D.  ile birlikte çeşitli suçlardan aranan toplamda 15 şahıs yakalandı
<br/>
<br/>“Polisi görünce çatılardan kaçarak ahıra saklandı”
<br/>Ayrıca, çalışmalar sırasında ’kullanmak için uyuşturucu veya uyarıcı madde satın almak kabul etmek, bulundurmak ve kullanmak’, ’bina içerisinde muhafaza altına alınmış olan eşya hakkında hırsızlık’, ’herkesin girebileceği yerde bırakılmakla birlikte kilitlenmek suretiyle hırsızlık’, ’basit yaralama’, ’tedbir kararına uymamak’ suçlarından 6 adet yakalama emri ile aranan, 3 yıl 6 ay 10 gün kesinleşmiş hapis cezası bulunan, polis sorumluluk bölgelerinde meydana gelen oto hırsızlığı, kasten yaralama, tehdit, yağma,6284 SKM suçlarından 10 adet dosyadan aranan M.K. da polisi görünce çatılarından kaçarak saklandığı ahırda yakalandı.
<br/>Yakalanan şahıslar emniyetteki işlemlerinin ardından cezaevine gönderildi.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 11:27:46</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 11:28</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464903" ResimKodu="20211112AW464903_01" filesize="212895">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WDIVaTQ9KbYBKTUpKTU5GzExKnYdKTIVGXYdKnYJKDU5a3YBarEFC_E1KXUFaLUpWzYVG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464903" ResimKodu="20211112AW464903_02" filesize="162338">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWrUJaTUNWjYBWTUpWHA5G3A5KnYdKTUJC7YdKnYBWHU9a3A9abYJaLYNWrU.GLQ9WfU9G_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464903" ResimKodu="20211112AW464903_03" filesize="181317">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZKXIJGDUFKbEBKXUpWjYVC_A5KnYdWHU.GDYdKnYRKPENa3EJarU9GPY.G7U.aHE5WbYJS_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464903" ResimKodu="20211112AW464903_01"><![CDATA[KAYSERİ'DE POLİS EKİPLERİ, 28 ADRESTE 38 EKİP VE 98 PERSONELLE ARANAN ŞAHISLARA YÖNELİK DÜZENLENEN EŞ ZAMANLI OPERASYONDA ÇEŞİTLİ SUÇLARDAN ARANAN 15 KİŞİ YAKALANDI. OPERASYONDA EKİPLERDEN KAÇAN BİR ŞAHIS İSE SAKLANDIĞI AHIRDA YAKALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464903" ResimKodu="20211112AW464903_02"><![CDATA[KAYSERİ'DE POLİS EKİPLERİ, 28 ADRESTE 38 EKİP VE 98 PERSONELLE ARANAN ŞAHISLARA YÖNELİK DÜZENLENEN EŞ ZAMANLI OPERASYONDA ÇEŞİTLİ SUÇLARDAN ARANAN 15 KİŞİ YAKALANDI. OPERASYONDA EKİPLERDEN KAÇAN BİR ŞAHIS İSE SAKLANDIĞI AHIRDA YAKALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464903" ResimKodu="20211112AW464903_03"><![CDATA[KAYSERİ'DE POLİS EKİPLERİ, 28 ADRESTE 38 EKİP VE 98 PERSONELLE ARANAN ŞAHISLARA YÖNELİK DÜZENLENEN EŞ ZAMANLI OPERASYONDA ÇEŞİTLİ SUÇLARDAN ARANAN 15 KİŞİ YAKALANDI. OPERASYONDA EKİPLERDEN KAÇAN BİR ŞAHIS İSE SAKLANDIĞI AHIRDA YAKALANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1347195" HaberKodu="20211112AW464903" filesize="20856882" duration="202">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS7UVODUpS3YdWHYda3EFGvENGPQ5S_Q9W7UtaLYdS_YJSHIpGjEFG3YhSLU.aPUpW3I5WnI5G3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1347195" HaberKodu="20211112AW464903">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSHM9aDUJWrU9WnMVa3ENGvEBiHQ5S_UBaXQ5aLYdWXYJSXIpGvgFiPM1WTUNOHQBSnMNO7YJG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1347195" HaberKodu="20211112AW464903"><![CDATA[Kayseri’de 98 personelle eş zamanlı operasyon]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211112AW464900</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SAĞLIK</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Eskişehir Fatih Fen Lisesi öğrencileri ‘COVİD -19’ ile mücadelede ‘fizik projesi’ hazırlıyorlar
</title><description><![CDATA[Eskişehir Fatih Fen Lisesi öğrencileri; ‘COVİD-19’ ile mücadeleye yardımcı olacak yeni yöntemler geliştirmek için “Tıp ve Sağlık Teknolojileri” temalı ‘fizik projesi’ üzerinde çalışıyorlar.
<br/>Eskişehir Fatih Fen Lisesi 10. sınıf öğrencisi Umut Şahan ile 10. sınıf öğrencisi Alperen Karagöz; ‘COVİD -19’ ile mücadeleye yardımcı olacak yeni yöntemler geliştirmek için “Tıp ve Sağlık Teknolojileri” temalı fizik projesi üzerinde çalışıyorlar. Uluslararası Bilim ve Sanat Yarışmasına; (Buca IMSEF International Music, Science, Energy, Engineering Fair) ‘Fizik’ alanında danışmanlığını Eskişehir Fatih Fen Lisesi Uzman Türk Dili ve Edebiyatı Öğretmeni Cengiz Arsu yapıyor. Yapılan proje başvuruları; ilgili jüriler tarafından değerlendirilerek, öğrenciler final aşamasına kaldılar. Öğrenciler, fizik projelerini İngilizce olarak hazırladılar. Projelerinin sunumlarını da İngilizce olarak yapacaklar. ‘Tıp ve Sağlık Teknolojileri’ temalı fizik projelerinin amacı, ‘Covid-19’ ile mücadeleye yardımcı olacak yeni yöntemler geliştirmektir. ‘Akıllı Enerji Kaynakları’ temalı fizik projelerinin amacı ise, dünyadaki enerji sorununa pandemi döneminde çevreci çözümler üretmektir.
<br/>‘Fizik’ alanında danışmanlığını yapan Eskişehir Fatih Fen Lisesi Uzman Türk Dili ve Edebiyatı Öğretmeni Cengiz Arsu, ‘’Uluslararası Bilim ve Sanat Yarışması; (Buca IMSEF International Music, Science, Energy, Engineering Fair) Fizik, kimya, biyoloji, matematik-bilgisayar, enerji-mühendislik ve müzik-piyano kategorilerini içermektedir. Ön değerlendirme sonucu finale kalan projeler; 15-19 Kasım tarihleri arasında yarışma heyecanını yaşayacak. Çevrim içi yapılacak yarışma kapsamında proje sunumu; çevrim içi jüri görüşmeleri ile yapılacak. Çeşitli kültürel etkinlikler ve konferanslar düzenlenecek’’ dedi.
<br/>Danışman Öğretmen Cengiz Arsu ise, ‘’Yarışmada; bu sene ulusal ekiplerde, İngilizce sunum yaparak uluslararası katılımcılar ile birlikte değerlendirilecek. Alanında uzman üniversite öğretim üyelerinden oluşan jüri üyeleri tarafından yapılan değerlendirilme sonucunda; dereceye giren takımlara madalya ve uluslararası başarı sertifikası verilecek. Ayrıca farklı ülkelerden 55 farklı organizasyonda; bilim ve sanat alanında Türkiye’yi temsil edecek takımlar seçilecek. BUCA IMSEF 2021 organizasyonu; 26 Kasım 2021 tarihinde kapanış ve ödül töreni ile sona erecektir’’ diye belirtti.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 11:24:20</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 11:23</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464900" ResimKodu="20211112AW464900_01" filesize="390928">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.S7UhaTQ9WfYNS7UpS7EVabA5KnYdKHE5aLYdS7YFKPEJa3YJajU9GLEZWrUJGDUNWjYJWHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464900" ResimKodu="20211112AW464900_01"><![CDATA[FATİH FEN LİSESİ DANIŞMAN ÖĞRETMEN CENGİZ ARZU (SAĞDAN İKİNCİ), PROJEYİ HAZIRLAYAN ÖĞRENCİLER (SAĞ BAŞTA VE SOL BAŞTA OLANLAR).]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464899</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>EKONOMİ</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kumpirlik patatesler yurt içi ve yurt dışına gönderilmeye başlandı
</title><description><![CDATA[Nevşehir’de doğal soğuk hava depolarına getirilen iri patatesler arasından seçilen kumpirlik patatesler, yurt içi ve yurt dışına gönderilmeye başlandı.
<br/>İri kumpirlik patatesler, özellikle Nevşehir ve Niğde bölgesinde bulunan doğal soğuk hava depolarında muhafaza ediliyor. Doğal depolara getirilen patatesler, işçiler tarafından ebatlarına göre ayrılıyor. Özellikle çok iri olan patatesler özenle seçilerek, ’kumpir’ yapımında kullanılmak üzere yurt içine ve yurt dışına gönderiliyor.
<br/>Tarladan gelen patateslerin doğal depolarda muhafaza edildiğini söyleyen depo işletmecisi Hüseyin Tezcan, “Depoya gelen patatesler, işçiler tarafından ebatlarına göre ayrılıyor. İri olan patatesler kumpir yapımında kullanılmak üzere yurt içi ve yurt dışı piyasalarına gönderiliyor. Depolarımız doğal soğuk hava deposu olup, yaz kış ısı derecesi aynı olduğundan patatesleri daha uzun süre muhafaza edebiliyoruz. Sökülen patatesler depolara gelirken talebe göre de sevkiyat yapılıyor. Sadece bulunduğumuz alanda 15 bin ton kapasiteli beş adet depo bulunuyor. Patateslerimiz burada çeşit ve ebatlarına göre ayrılıyor. Ancak kumpir yapımında kullanılan iri patateslere talep çok fazla. Bu talebin büyük bir çoğunluğunu Nevşehir bölgesinden karşılamaya çalışıyoruz” dedi.
<br/>
<br/>Kumpir Yugoslavya’da ortaya çıktı
<br/>İlk kez Yugoslavya’da alüminyum folyoda pişirilen ve içine salata konularak servis edilen patatese ’krumpir’ denilmesiyle başlayan lezzet, Türkiye’de kumpir adını aldı. 90’lı yıllarda Türkiye’ye giren kumpir kültürü, bize has zengin mezeler ve sosların eklenmesi ile yepyeni bir ürün oldu.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 11:23:48</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 11:24</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464899" ResimKodu="20211112AW464899_01" filesize="211913">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWDIJGLURWfEVWjUpKTU5abE1KnYdG7URW_YdS_YBWHU5a3EVabExGLEdWLUBW_URKvENKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464899" ResimKodu="20211112AW464899_02" filesize="139714">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExG_E9aLUNK3YVWnUpWTYNa3YJKnYdWLURGXYdS_YdWXEJa3A5GrEBGPY.KTURC7UNKnYdG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464899" ResimKodu="20211112AW464899_03" filesize="94800">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpS_E9afUNK3U9WXUpS7ERarYFKnYdS_U.aDYdKnEVWLYFa3EdGnYNC7EZWLIFGHUtWvYRWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464899" ResimKodu="20211112AW464899_04" filesize="121961">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZG_UhGXURKvYVWHUpKXA5GbEBKnYdKTUFGPYdS_ENWLYBa3ENajE1W7YtWLE9W7IVWnU9WPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464899" ResimKodu="20211112AW464899_05" filesize="141102">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WTUJGHUtKjYVWXUpWLYNavU9KnYdKXUNC7YdS7EJWLYFa3ENC7YJGXYdKHUBafINKvU9WnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464899" ResimKodu="20211112AW464899_06" filesize="107223">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExKHIVaDUNWfU5G7UpG7YNG3YJKnYdWPIFGHYdKnEJG_A5a3ENarERGLY1KLQ9aXINWzYVWHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464899" ResimKodu="20211112AW464899_01"><![CDATA[DEPOYA GİREN PATATESLERDEN KUMPİRLİK OLANLARI SEÇİLEREK YURT İÇİ VE YURT DIŞINA GÖNDERİLMEYE BAŞLADI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464899" ResimKodu="20211112AW464899_02"><![CDATA[KUMPİR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464899" ResimKodu="20211112AW464899_03"><![CDATA[KUMPİR FIRINI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464899" ResimKodu="20211112AW464899_04"><![CDATA[DEPOYA GİREN PATATESLERDEN KUMPİRLİK OLANLARI SEÇİLEREK YURT İÇİ VE YURT DIŞINA GÖNDERİLMEYE BAŞLADI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464899" ResimKodu="20211112AW464899_05"><![CDATA[DEPOYA GİREN PATATESLERDEN KUMPİRLİK OLANLARI SEÇİLEREK YURT İÇİ VE YURT DIŞINA GÖNDERİLMEYE BAŞLADI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464899" ResimKodu="20211112AW464899_06"><![CDATA[DEPOYA GİREN PATATESLERDEN KUMPİRLİK OLANLARI SEÇİLEREK YURT İÇİ VE YURT DIŞINA GÖNDERİLMEYE BAŞLADI]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1347188" HaberKodu="20211112AW464899" filesize="28562570" duration="314">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSLM9abM9WfYJSTYNa3ERC_EViLQ5S_M5OLM5aLI5WTMJWnIpG3gNiPM.SXUVOLQ5S7U5WjMNG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1347188" HaberKodu="20211112AW464899">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWvUhODM5SnYNSDU9a3EdG3gRiLQ5S_M9abURaLYZWLYRWTIpC7gJGXYpWPQ5aTQ5WnYNWnMVG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1347188" HaberKodu="20211112AW464899"><![CDATA[Kumpirlik patatesler yurt içi ve yurt dışına gönderiliyor]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211112AW464883</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SAĞLIK</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Mesane kanserlerinde radikal sistektomi yöntemi
</title><description><![CDATA[Mesane kanserleri ürogenital kanserler arasında 2’nci sırada yer aldığını aktaran Eskişehir Özel Ümit Hastanesi Üroloji Uzmanı Op. Dr. Aydın Erkul, tedavide kullanılan Radikal Sistektomi Ameliyatı yöntemi hakkında bilgilendirdi.
<br/>Mesane kanserinin en önemli ve sık nedenleri arasında; sigara içmek ve uzun süreli kimyasal maddelere maruz kalmak olduğunu belirten Erkul, “Ayrıca yaş, cinsiyet, ırk, kronik mesane enfeksiyonları, az sıvı tüketmek, yüksek yağlı rafine edilmiş katkı maddeli besinlerin çok tüketilmesi, ailede mesane kanseri öyküsü, kemoterapi tedavisi görmek de mesane kanserine yol açan nedenlerdir” diye konuştu.
<br/>
<br/>Ameliyat ne zaman gereklidir
<br/>Mesane kanserinde en sık başvuru nedeninin; ağrısız kanlı idrar yapmak olduğunu dile getiren Op. Dr. Erkul, “Mesane kanseri, mesane kas tabakasını tutmuşsa, mesane kanseri kas tabakasını tutmamış fakat çok sayıda ve/veya büyük boyutlarda ise, agresif olarak ilerleyen yüksek dereceli ise, TURM ve BCG tedavisine rağmen sık nüks ediyor, cevap alınamıyorsa, aşırı kanamaya ve ağrıya neden oluyorsa Radikal Sistektomi Ameliyatı tek çaredir.” dedi.
<br/>Radikal sistektomi ameliyatında; mesane (idrar kesesi), üretenlerin mesaneye yakın uç kısımları, pelvik lenf nodları ve cinsiyete özgü komşu organların çıkarıldığını, bu organların; erkeklerde prostat ve seminal  veziküller (meni keseleri); kadınlarda ise uterus (rahim), yumurtalıklar ve vajinanın bir bölümü olduğunu söyledi.
<br/>
<br/>İdrar yapmak için 3 yöntem
<br/>“Mesane çıkarıldıktan sonra hastalar nasıl idrar yapacak” sorusunu yanıtlayan Üroloji Uzmanı Op. Dr. Aydın Erkul, bu konuda uygulanan 3 yöntemi anlattı. Erkul bunları şöyle özetledi:
<br/>“İleal Kondüit: En sık başvurulan yöntemdir. Bu prosedürde 15-20 santimlik ince bağırsak segmenti kullanılır. Kontinan Üriner Diversiyon: Bu işlem ileal konduit ameliyatına çok benzerdir. Burada karın ön duvarına ağışlaştırılan yere torba takılmasına gerek yoktur. Kesedeki idrar her gün birkaç kez bir sonda yardımıyla hasta tarafından boşaltılır. Ortotopik (Yapay) Mesane: Son yıllarda uygulanmaya başlanan alternatif bir tedavidir. Ameliyat esnasında mesane ve ekleri çıkarıldıktan sonra, dış idrar kanalından (üretradan) gönderilen doku parçasında kanser saptanmazsa ancak bu teknik yapılabilir.”
<br/>
<br/>Ameliyat sonrasında cinsel yaşam
<br/>Yukarıda belirtilen teknikler ışığında her hasta için seçilecek tedavi planlarının kişiye özel olduğunu belirten Erkul, ameliyat sonrasında cinsel yaşamın nasıl etkilendiğini şöyle açıkladı:
<br/>“Erkekler bu ameliyat sonrasında  boşalma yapamazlar ve çoğu kasta kalıcı ereksiyon kaybı yaşanır. Bazı vakalarda ereksiyonu kontrol eden sinirleri korumak mümkün olabilir. Bu vakalarda bile cinsel gücün normale dönmesi bir yılı bulabilir. Ereksiyon sağlanması için penil protez gibi ameliyat yöntemlerine başvurulabilir. Kadınlarda ise; rahim ve vajinanın bir bölümü çıkarıldığı için cinsel ilişkilerde zorluk yaşanabilir. Birkaç ay sonra vajinal dokuda gevşeme ve uzama gelişir. Bu sayede cinsel ilişki mümkün olur.”
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 11:19:08</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 11:19</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464883" ResimKodu="20211112AW464883_01" filesize="107774">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJG_IVabURKnYVWHUpWTEJa3YJKnYdWPIRaPYdKbA5KXEBa3U5ajYFGTE.WTURaLQ9KvYdS7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464883" ResimKodu="20211112AW464883_01"><![CDATA[MESANE KANSERLERİ ÜROGENİTAL KANSERLER ARASINDA 2’NCİ SIRADA YER ALDIĞINI AKTARAN ESKİŞEHİR ÖZEL ÜMİT HASTANESİ ÜROLOJİ UZMANI OP. DR. AYDIN ERKUL, TEDAVİDE KULLANILAN RADİKAL SİSTEKTOMİ AMELİYATI YÖNTEMİ HAKKINDA BİLGİLENDİRDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464882</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Bir asrı aşkın yaşına rağmen Covid’i yenmeyi başardı
</title><description><![CDATA[Sivas’ta 110 yaşında olduğu düşünülen Hüsne nine ilerleyen yaşına rağmen Covid’i yenmeyi başardı. 103 torunu bulunan asırlık çınar iki yıl öncesine kadar hayatı boyunca hiç ilaç kullanmadı, yoğurdu sofrasından hiç eksik etmedi.
<br/>Sivas merkeze bağlı Yakupoğlan köyünde yaşayan Hüsne Aslan bir asırı aşkın yaşıyla görenleri şaşırtıyor. Bu yaşına kadar doğal ürünler yiyerek beslenen Aslan, ilerleyen yaşına rağmen örgü örüyor, yürüyüş yapıyor ve çeşitli işlerle uğraşıyor. Nüfus cüzdanında 1939 doğumlu olan Hüsne Aslan, kimliğini 4 çocuğu varken aldı. En büyük oğlu 80 yaşında olan Hüsne ninenin 103 torunu bulunuyor. Torununun torununu da gören Aslan, küçük yaşlarda Karadeniz’de Atatürk’ü gördüğünü söyledi. 2 yıl öncesine kadar hiç ilaç kullanmayan Aslan, korona virüse yakalanıp yenmeyi başardı.  Çocuklarının, kardeşlerinin ve eşinin ölümüne şahit olan Hüsne Aslan’ın en büyük isteği  ise ibadet edebilmek için yaşamak.
<br/>
<br/>103 otunu var, torununun torununu gördü
<br/>110 yaşında olduğunu belirten Hüsne Aslan, 103 torunu olduğunu ve 5 tane de torununun torununu gördüğünü belirterek, “110 yaşını geçtim. Yayık yaydım, ekin biçtim, hayvan sağdım, ekmek pişirdim, çocuk büyüttüm iş koymadım yaptım. Koyun yoğurdu kömüş yoğurdu yedim. Tereyağı yedim. Bu yağları hiç bilmiyordum. Geçen yıla kadar hiç ilaç içmedim 2 senedir hasta oluyorum. Ben ilacı içenlerden korkuyordum içmiyordum hiç. Sevmiyordum ilacı. Atatürk’ü Ünye’de gördüm. Çizmesi vardı, yeni yazıyı değiştirmişti, okul yaptırmıştı. Çanakkale Savaşı da o zaman bitmişti. Şimdi burada çorap örüyorum, çanta dikiyorum bir şeyler yapıyorum. Her şeyi yapıyorum. 10 tane çocuğum vardı. 4 tane oğlum 1 kızım öldü. Eşim öldü 6 tane kardeşim öldü. Ölümü çok gördüm. Dağlandım duruyorum. 103 tane torunum var. 5 tane de torunumun torununu gördüm. Daha yaşamak istiyorum. La İlahe İllallah Muhammeden Resulullah demeyi istiyorum. Namaz kılmayı istiyorum. Allah demeyi istiyorum. Yoksa yaşamayı ben neyleyeyim’’ dedi.
<br/>“Annem yaşlarında hiç kimse kalmadı’’
<br/>Hüsnü Aslan’ın 62 yaşındaki oğlu Veli Aslan, annesinin yaşında kimsenin kalmadığını söyleyerek, “ Annem en düşük ihtimalle 110 yaşında var. En büyük oğlu şuan 80 yaşında. Günlük burada ekmeği ısıtıyor çökelekle birlikte yiyor. Genellikle çoğu zaman öyle yiyor. Yaşını duyanlar görenler şaşırıyor. Köyde çok biliyorlar soruyorlar annemi. Annem yaşlarında hiç kimse kalmadı. 103 tane torunu var’’ diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 11:18:52</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 11:21</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464882" ResimKodu="20211112AW464882_01" filesize="254092">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWPIJGHUpS7YFWjUpS7YBa3ExKnYdG7UJabYdKbEFG_YFa3YFC7YNaPY1WXIVGXQ5WvA5KPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464882" ResimKodu="20211112AW464882_02" filesize="189459">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWvQ9GHUNW3EBKPUpWDU5GrENKnYdG_URaDYdS_YNKXA5a3EFGfYJaDY1KXUhaTIRKrYRWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464882" ResimKodu="20211112AW464882_03" filesize="121201">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWPQ9GHIVKjA5KDUpWTYFGnYFKnYdKTIVafYdS_YRG7YJa3YBGbYJGTYdG_Q9aXE9KrYZWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464882" ResimKodu="20211112AW464882_04" filesize="131172">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWrIJaTUBK3EFKPUpKLYNGjExKnYdWPUVGLYdS_EBG_YVa3YNanU9C_YZS7UJGPIBS7EVS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464882" ResimKodu="20211112AW464882_05" filesize="202810">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.S_IRaTUBKbYJS7UpWXEVC7ExKnYdKLQ9afYdS_EBWjEBa3A9arENG3E.KTIRW_UFWjA5G_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464882" ResimKodu="20211112AW464882_06" filesize="147138">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNS_UVaPINWjENWnUpWLEZGzU9KnYdKTQ5aDYdS_YJG7EFa3EVajYRaDYNWTUVafUBS7YRWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464882" ResimKodu="20211112AW464882_07" filesize="185266">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1KTU.C7UtWjYVS7UpWPYBC_E1KnYdWLIVaLYdKnYBS_EVa3YFabYJG3E1WXIVaXINW3YJWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464882" ResimKodu="20211112AW464882_08" filesize="315829">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJKTE5GLIRW3YRKXUpWXEFG3ExKnYdKTQ9afYdKnYRG_YJa3EFGnU9aLYhWLU.GXUFWzYRS7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464882" ResimKodu="20211112AW464882_01"><![CDATA[SİVAS’TA TORUNUNUN TORUNUNU GÖREN 110 YAŞINDAKİ HÜSNE NİNE ATATÜRK’Ü KARADENİZ’DE GÖRDÜĞÜNÜ SÖYLEDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464882" ResimKodu="20211112AW464882_02"><![CDATA[SİVAS’TA TORUNUNUN TORUNUNU GÖREN 110 YAŞINDAKİ HÜSNE NİNE ATATÜRK’Ü KARADENİZ’DE GÖRDÜĞÜNÜ SÖYLEDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464882" ResimKodu="20211112AW464882_03"><![CDATA[SİVAS’TA TORUNUNUN TORUNUNU GÖREN 110 YAŞINDAKİ HÜSNE NİNE ATATÜRK’Ü KARADENİZ’DE GÖRDÜĞÜNÜ SÖYLEDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464882" ResimKodu="20211112AW464882_04"><![CDATA[SİVAS’TA TORUNUNUN TORUNUNU GÖREN 110 YAŞINDAKİ HÜSNE NİNE ATATÜRK’Ü KARADENİZ’DE GÖRDÜĞÜNÜ SÖYLEDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464882" ResimKodu="20211112AW464882_05"><![CDATA[SİVAS’TA TORUNUNUN TORUNUNU GÖREN 110 YAŞINDAKİ HÜSNE NİNE ATATÜRK’Ü KARADENİZ’DE GÖRDÜĞÜNÜ SÖYLEDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464882" ResimKodu="20211112AW464882_06"><![CDATA[SİVAS’TA TORUNUNUN TORUNUNU GÖREN 110 YAŞINDAKİ HÜSNE NİNE ATATÜRK’Ü KARADENİZ’DE GÖRDÜĞÜNÜ SÖYLEDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464882" ResimKodu="20211112AW464882_07"><![CDATA[SİVAS’TA TORUNUNUN TORUNUNU GÖREN 110 YAŞINDAKİ HÜSNE NİNE ATATÜRK’Ü KARADENİZ’DE GÖRDÜĞÜNÜ SÖYLEDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464882" ResimKodu="20211112AW464882_08"><![CDATA[SİVAS’TA TORUNUNUN TORUNUNU GÖREN 110 YAŞINDAKİ HÜSNE NİNE ATATÜRK’Ü KARADENİZ’DE GÖRDÜĞÜNÜ SÖYLEDİ]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1347186" HaberKodu="20211112AW464882" filesize="34526955" duration="378">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSXQFODUNSvMBWPYNa3c5GbE1iPQ5S_UVaHUpaLI5WHMBO7IpirEViDYdSXUNW_UtSrYZWPMBG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1347186" HaberKodu="20211112AW464882">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSTQJafQ9SjYNWnYBa3EdGfENGDQ5S_UJOLQRaLMFWTYNWHIpirERG3MxWXQJabUtWzYNS7YVG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1347186" HaberKodu="20211112AW464882"><![CDATA[Sivaslı Hüsne nine bir asrı aşkın yaşına rağmen Covid-19'u yenmeyi başardı]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211112AW464881</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Mahmut-Dudu Yazıcı Anadolu Lisesi’nin inşaat çalışmaları başladı
</title><description><![CDATA[Nevşehir’de Anadolu Vakfı’nın eğitime sürdürülebilir katkı sağlama hedefi doğrultusunda yaptırdığı Mahmut-Dudu Yazıcı Anadolu Lisesi’nin temeli atıldı. Okulun 2022 yılında tamamlanarak eğitim hayatına kazandırılması hedefleniyor.
<br/>Kuruluşundan bu yana Anadolu topraklarında 50’den fazla kalıcı eser inşa eden Anadolu Eğitim ve Sosyal Yardım Vakfı’nın yaptırdığı Nevşehir Mahmut-Dudu Yazıcı Anadolu Lisesi’nin temeli atıldı. Sadece burs veren bir vakıf olmanın ötesine geçerek eğitim alanındaki tüm paydaşları destekleyen bir anlayışla projeler üreten Anadolu Vakfı, okulun inşaatının 2022 yılında tamamlanmasını planlıyor. Anadolu Vakfı Yönetim Kurulu Başkan Vekili Nilgün Yazıcı, proje ile ilgili değerlendirmesinde, Anadolu Vakfı’nın 40 yılı aşkın süredir Anadolu insanı için çalıştığını vurguladı. Yazıcı; “Bu topraklardan kazandığımızı yine bu toprakların insanı ile paylaşma anlayışımız doğrultusunda başta eğitim ve sağlık olmak üzere insanımızın ihtiyaç duyduğu alanlara yönelik yenilikçi ve öncü uygulamalar geliştiriyoruz. Her geçen gün kapsamı genişleyen projelerimizle yüz binlerce insanın hayatına dokunuyoruz. Eğitim, sağlık ve sosyal alanlarda toplumsal gelişimi tetikleyerek, yaşam kalitesini yükseltecek farklılıklar yaratma misyonu ile çalışıyoruz. En önemli önceliğimiz eğitim. Ülkemizin dört bir yanında birçok okul, yurt ve kütüphane binasını eğitim hayatına kazandırdık. Eğitim kurumlarının bakım, tamir ve restorasyonuna katkıda bulunduk. Merhum Suzan Yazıcı adına gerçekleştirilen bağışların da katkısıyla vakfımız tarafından yaptırılan Mahmut-Dudu Yazıcı Anadolu Lisesi ile ulusal ve evrensel değerleri sahiplenen, ülke ve dünya sorunlarına duyarlı, sorgulayan, eleştiren ve farklılıkları kucaklayan bir gençlik hedefine desteğimiz devam ediyor” dedi.
<br/>
<br/>“Okulumuz eğitime sürdürülebilir katkı hedefimizin bir parçası”
<br/>Anadolu Vakfı Genel Müdürü Nedret Aydemir ise açıklamasında; “Anadolu Vakfı’nın eğitim hayatına kazandırdığı onlarca eserden biri olan okulumuzu kısa sürede tamamlamayı amaçlıyoruz. Bu çalışmamız da pek çok değerli projemiz gibi eğitime sürdürülebilir katkı hedefimizin bir parçası. Sağladığımız 30 binden fazla bursun yanı sıra projelerimizle eğitime her alanda destek olmaya çalışıyoruz. Mahmut-Dudu Yazıcı Anadolu Lisesi ile Nevşehirli gençlerimizin eğitimine katkıda bulunmaktan gurur ve mutluluk duyacağız” ifadelerini kullandı.
<br/>Mahmut-Dudu Yazıcı Anadolu Lisesi binası, Anadolu Vakfı’nın kurucularından Kamil Yazıcı’nın merhum eşi Suzan Yazıcı adına gerçekleştirilen bağışların da katkısıyla Anadolu Eğitim ve Sosyal Yardım Vakfı tarafından yaptırılıyor.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 11:16:57</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 11:16</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464881" ResimKodu="20211112AW464881_01" filesize="164432">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1KHQ9aDE5KbYVWLUpKXYVGzERKnYdKHIJW7YdS_YRWjYBa3YJGjEVGTYhG7U.aXQ9KvYFG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464881" ResimKodu="20211112AW464881_02" filesize="110756">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWHUJGLINKrYVWDUpG_EJGrYRKnYdKTQ5aHYdS7ENWLYBa3YVGvYNC7E1S_U.aPIBWfYNWHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464881" ResimKodu="20211112AW464881_01"><![CDATA[ANADOLU VAKFI GENEL MÜDÜRÜ NEDRET AYDEMİR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464881" ResimKodu="20211112AW464881_02"><![CDATA[ANADOLU VAKFI YÖNETİM KURULU BAŞKAN VEKİLİ NİLGÜN YAZICI]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464877</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Denetimli Serbestlik personelleri bin tane fidan dikti
</title><description><![CDATA[Eskişehir Denetimli Serbestlik Müdürlüğü personelleri, ‘Milli Ağaçlandırma Kampanyası’ kapsamında bin adet fidan ekti.
<br/>Denetimli Serbestlik Müdürlüğü personelleri, "Geleceğe Nefes, Dünyaya Nefes" sloganıyla 81 ilde eş zamanlı gerçekleştirilen etkinlik kapsamında Sarısungur Ağaçlandırma Sahası’nda fidan dikti. Dikilen fidanların bakımlarının denetimli serbestlik yükümlüleri ile yapılmasının planlandığı öğrenildi.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 11:15:36</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 11:15</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464877" ResimKodu="20211112AW464877_01" filesize="301593">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWTUJW7IVKjYNWnUpWTA9GzExKnYdWLUhafYdKnYVG_EFa3ENGfA5aXEZKHUhabINWvEVWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464877" ResimKodu="20211112AW464877_02" filesize="557470">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.KHIFaXINS_YFG7UpG7ERanEVKnYdWLUNGXYdKnEFWPEJa3U5GzYFGHEpWHE9afUNWvEJWTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464877" ResimKodu="20211112AW464877_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR DENETİMLİ SERBESTLİK MÜDÜRLÜĞÜ PERSONELLERİ, ‘MİLLİ AĞAÇLANDIRMA KAMPANYASI’ KAPSAMINDA BİN ADET FİDAN EKTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464877" ResimKodu="20211112AW464877_02"><![CDATA[ESKİŞEHİR DENETİMLİ SERBESTLİK MÜDÜRLÜĞÜ PERSONELLERİ, ‘MİLLİ AĞAÇLANDIRMA KAMPANYASI’ KAPSAMINDA BİN ADET FİDAN EKTİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464874</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kayseri’de 11 farklı hırsızlık olayına karışan 8 kişi yakalandı
</title><description><![CDATA[Kayseri’de 11 farklı hırsızlık olayına karışan 8 kişi, polis ekiplerinin yaptığı çalışma sonucu yakalandı. Aralarında ’hırsızlık’ suçundan 5 yıl 2 kesinleşmiş hapis cezası bulunan şahısla beraber 2 kişi adliyeye sevk edildi.
<br/>Edinilen bilgiye göre, Kayseri İl Emniyet Müdürlüğü Asayiş Şube Müdürlüğü Hırsızlık Büro Amirliği ekipleri, 11 farklı bağ evinden hırsızlık, iş yerinden hırsızlık, otodan hırsızlık ve açıktan hırsızlık olaylarına karışan H.Ç. (25), F.Ç. (37), B.C. (21), O.B. (37), S.A., A.C. (18), E.K. (29) ve N.N.Ö.’yü yakalamak için çalışma başlattı. Operasyon düzenleyen ekipler, 8 kişiyi yakalayarak gözaltına aldı.
<br/>Emniyetteki işlemleri tamamlanan F.Ç. ile ’hırsızlık’ suçundan 5 yıl 2 ay kesinleşmiş hapis cezası bulunan H.Ç. geçirildikleri sağlık kontrolünün ardından adliyeye sevk edildi.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 11:15:08</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 11:15</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464874" ResimKodu="20211112AW464874_01" filesize="172726">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1KXQ9aHUNKvYRWXUpWHEBGbExKnYdWLIJGPYdKnYNKDYda3ENGrYRC_EZS7IRaHE9KrYRWjU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464874" ResimKodu="20211112AW464874_01"><![CDATA[KAYSERİ'DE 11 FARKLI HIRSIZLIK OLAYINA KARIŞAN 8 KİŞİ, POLİS EKİPLERİNİN YAPTIĞI ÇALIŞMA SONUCU YAKALANDI. ARALARINDA 'HIRSIZLIK' SUÇUNDAN 5 YIL 2 KESİNLEŞMİŞ HAPİS CEZASI BULUNAN ŞAHISLA BERABER 2 KİŞİ ADLİYEYE SEVK EDİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464870</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kişi Hürriyetinden Yoksun Kılma suçundan bir kişi tutuklandı
</title><description><![CDATA[Nevşehir’de Kasten Yaralama, Tehdit, Kişi Hürriyetinden Yoksun Kılma suçundan bir kişi tutuklandı.
<br/>Edinilen bilgiye göre Nevşehir Avanos İlçesinde silahla tehdit olayına müdahale eden emniyet ekipleri; olayda kullanılan iki adet havalı tabanca ele geçirdi. Kasten Yaralama, Tehdit, Kişi Hürriyetinden Yoksun Kılma suçundan gözaltına alınan 3 şahıs adli makamlara sevk edildi. Adli makamlara sevk edilen şahıslardan ikisi Adli Kontrol Şartı ile serbest bırakılırken A.D.G isimli şahıs ise tutuklandı.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 11:12:31</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 11:11</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464870" ResimKodu="20211112AW464870_01" filesize="264015">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdKHIFGXUtWvEVWTUpWXU5GzERKnYdWPQ5W7YdKbYdWTEFa3EdGzYNaLYJS7UhW_IRWfEBG_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464870" ResimKodu="20211112AW464870_01"><![CDATA[KİŞİ HÜRRİYETİNDEN YOKSUN KILMA SUÇUNDAN BİR KİŞİ TUTUKLANDI]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464865</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Bocce Aday Hakem Kursu sona erdi
</title><description><![CDATA[Kayseri Gençlik ve Spor İl Müdürlüğü ile Bocce Bowling ve Dart Federasyonunun ortaklaşa düzenlediği ’Bocce Aday Hakem Kursu’ sona erdi.
<br/>Türkiye Bocce Bowling ve Dart Federasyonu Eğitim Kurulu üyesi Mutlu Berik tarafından verilen ve 2 gün süren eğitimlere 50 bocce aday hakemi katıldı. Bocce aday hakem kursunun ilk gününde kursiyerlere Bocce oyun kuralları, Bocce sporu ve temel hakemlik eğitimleri verilirken, kursun ikinci gününde uygulamalı teorik ve sinevizyonla verilen eğitimlerle tamamlandı.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 11:11:31</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 11:10</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464865" ResimKodu="20211112AW464865_01" filesize="215383">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdKLQ9W_URWbU9WXUpS7YVGjYNKnYdKHURaLYdKnEFKDYRa3ERC7ExGDY1G_UVaPIRWfU9WTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464865" ResimKodu="20211112AW464865_02" filesize="231685">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.KLUhaXQ9WzEVWXUpWTEFabYJKnYdG7UNaTYdKnU9WTENa3YVGfA5aLYpWHUJaXUtKvYRKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464865" ResimKodu="20211112AW464865_03" filesize="402902">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WrUhW7E9S_YVKDUpWDERGrYJKnYdS7UFGDYdS7ENWnU5a3A9GzA5aXYtWrIRC7E9WfYRWHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464865" ResimKodu="20211112AW464865_01"><![CDATA[KAYSERİ GENÇLİK VE SPOR İL MÜDÜRLÜĞÜ İLE BOCCE BOWLİNG VE DART FEDERASYONUNUN ORTAKLAŞA DÜZENLEDİĞİ "BOCCE ADAY HAKEM KURSU" SONA ERDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464865" ResimKodu="20211112AW464865_02"><![CDATA[KAYSERİ GENÇLİK VE SPOR İL MÜDÜRLÜĞÜ İLE BOCCE BOWLİNG VE DART FEDERASYONUNUN ORTAKLAŞA DÜZENLEDİĞİ "BOCCE ADAY HAKEM KURSU" SONA ERDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464865" ResimKodu="20211112AW464865_03"><![CDATA[KAYSERİ GENÇLİK VE SPOR İL MÜDÜRLÜĞÜ İLE BOCCE BOWLİNG VE DART FEDERASYONUNUN ORTAKLAŞA DÜZENLEDİĞİ "BOCCE ADAY HAKEM KURSU" SONA ERDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464839</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Roma dönemine ait ’Lahit’ ele geçirildi
</title><description><![CDATA[Eskişehir’de jandarma ekiplerinin tarihi eser operasyonunda Roma dönemine ait olduğu düşünülen lahit ele geçirildi, olayla ilgili 1 kişi gözaltına alındı.
<br/>Edinilen bilgilere göre, Eskişehir İl Jandarma Komutanlığı Kaçakçılık ve Organize Suçlarla Mücadele Şube Müdürlüğü (KOM) ekiplerince yapılan istihbarat çalışmaları neticesinde A.K. isimli şahsın elinde tarihi eser olabileceği değerlendirilen objelerin olduğu ve satmak amacıyla müşteri aradığı öğrenildi. A.K. isimli şahıs hakkında yapılan detaylı araştırma neticesinde; şahsın Sivrihisar’a bağlı Karabaşlı Mahallesi’nde ikamet ettiği tespit edildi. Adli makamlardan alınan arama kararı ile şahsın kendisine ait çiftlik evinde KOM Şube ve Sivrihisar İlçe Jandarma Komutanlığı ekiplerince arama yapıldı. Şüpheli A.K.’nin evinde gerçekleştirilen arama sonucunda Roma dönemine ait olduğu değerlendirilen, üzerinde çeşitli figür ve motifler bulunan ’Lahit’ ele geçirilerek Eskişehir Müze Müdürlüğüne teslim edilmek üzere muhafaza altına alındı.
<br/>Olayla ilgisi bulunan A.K. hakkında “Kültür ve Tabiat Varlıkları Koruma Kanununa Muhalefet” suçundan adli işlem başlatıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 10:40:45</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 10:40</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464839" ResimKodu="20211112AW464839_01" filesize="81494">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1G_UVafURKbYNWPUpWDYNC7EJKnYdS7UNGDYdKnEVKTYBa3EFG3EVGTY.WHURaHUpWbYFKXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464839" ResimKodu="20211112AW464839_01"><![CDATA[ROMA DÖNEMİNE AİT 'LAHİT' ELE GEÇİRİLDİ]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1347176" HaberKodu="20211112AW464839" filesize="3686854" duration="43">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWLUJODQBWbMJWDMVa3gNGzgFG3Q5S_Q5OXURaLYZWLU9WTIpibENC_YpSXQROXQNS3YRSTMNG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1347176" HaberKodu="20211112AW464839">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWDUhOHUVWbMBO_MNa3EBGbA5iLQ5S_URafQVaLYdSPYBWLIpGvc9iPYtWDUVOHUtSjYRWnI5G3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1347176" HaberKodu="20211112AW464839"><![CDATA[Eskişehir’de jandarma ekiplerinin tarihi eser operasyonunda Roma dönemine ait olduğu düşünülen lahit ele geçirildi, olayla ilgili 1 kişi gözaltına alındı.]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211112AW464834</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>KÜLTÜR SANAT</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>6 bin yıl öncesinden dijitale
</title><description><![CDATA[Kayseri tarihini 6 bin yıl önceye dayandıran belgelerin gün ışığına çıkarıldığı Kültepe Kaniş-Karum ören yeri kazılarında çıkarılan buluntular, dijital ortama aktarılacak. Kazı Başkanı Prof. Dr. Fikri Kulakoğlu; "Birikmiş çok belgemiz, hikayemiz, evrakımız ve dokümanımız var. Biz bütün bunları artık günümüz şartlarında muhakkak ki dijital ortama aktarmamız gerekiyor. Dijital ortama aktarıp, bu verileri bütün herkesle paylaşmak istiyoruz" dedi.
<br/>Kayseri - Sivas karayolu üzerinde bulunan Kültepe-Kaniş-Karum ören yerinde kazı çalışmaları 73 yıldır devam ederken, çıkarılan belgelerle Anadolu tarihi aydınlatılmaya devam ediyor. Ülkemizin en önemli kazı alanlarından biri olan Kültepe - Kaniş - Karum ören yerinde 70 yılı geçen süredir devam eden kazılarda elde edilen veriler, dijital ortama aktarılarak Kayseri’nin hikayesi toplumla paylaşılacak. 2021 yılı kazılarında 5 bin yıl öncesinde Kültepe’de ne olduğunu anlamak için küçük test sondajlarının daha büyük alanlarda yapmaya başlandığını aktaran Kazı Başkanı Prof. Dr. Fikri Kulakoğlu; "2021 yılı kazıları oldukça erken bir dönemde başladı. Türkiye’deki arkeolojik kazılar 12 ay boyunca sürdürülmesi gereken çalışmalar haline geldi. Bu anlamda biz tabi ki memnunuz. Şöyle ki; normalde çok kısa süren bir kazı dönemi bizim işleri tamamlamamıza yetmiyordu. Dolayısı ile de bu çalışmaları biz uzatmaya zaten meyilliydik. Kültepe’de yapılan çalışmalara Kültür ve Turizm Bakanlığının desteği ile yapılıyor. Şöyle ki; ülkemizde 500’e yakın kazı sürdürülüyor. Esas önemli olan bu kazılara yerel yönetimlerin de sahip çıkması. Bu anlamda da Kayseri Büyükşehir Belediyesi’nin katkılarının değeri paha biçilemez. Maddi anlamda ya da manevi anlamda bize yaptıkları desteğin boyutu ölçülemez. Onların sayesinde biz bu çalışmaları yürütebiliyoruz. Zaten tek kollu olmaz, çünkü çoğu sorunun çözüm kaynağı da yereldir. Kazılarımız halen devam ediyor. Bu yıl yapılan çalışmalarda ilginç sonuçlarda tabi ki her sene olduğu gibi karşımıza çıkıyor. Bizim bu sene yaptığımız çalışmaların büyük bir çoğunluğu günümüzden 5 bin yıl önceki tabakalara yoğunlaşmıştı. Bu çalışmaların yanında bir de 5 bin yıl öncesinde de Kültepe’de ne olduğunu anlamak için yaptığımız küçük test sondajlarını daha büyük alanlarda yapmaya başladık. Burada da gördüğümüz Kültepe’nin tarihinin en azından 6 bin yıla kadar uzandığı ve bu tabakalarda yaptığımız çalışmalarda biz yeterince tatmin olacağımız sonuçlara ulaştık ama tabi ki bu daha başlangıç. Bundan sonraki çalışmalarda daha önceki tabakalarla devam edecektir. Tam anlamı ile Kültepe’ye hangi dönemlerden itibaren yerleşildiğini bizlere gösterecektir" dedi.
<br/>Kültepe’de 70 yılın üzerinde kazı tarihinin olduğunu ve yapılan kazı çalışmalarında elde edilen buluntuları dijital ortama aktararak toplumla paylaşılacağını da sözlerine ekleyen Prof. Dr. Kulakoğlu; "Yapılan çalışmalarda sadece arkeolojik kazılarla sınırlı kalmıyoruz. Yani sadece arkeolojik projeler değil, diğer taraftan da çeşitli projeler yürütüyoruz. Özellikle de biliyorsunuz ki Kültepe 70 yıla yakın bir süredir kazılan bir merkez. Kültepe’nin birikmiş çok malzemesi var, Kültepe’nin çok hikayesi var ve biz bu hikayeleri toplamaya çalışıyoruz. Bu yıl başlamış olduğumuz 2 tane projemiz var. Bu projelerden bir tanesi Kayseri Müzesinde korunmakta olan Kültepe’de çıkmış olan eserlerin, şimdiye kadar çalışılamamış eserlerin restorasyonu ve bunların tekrardan teşhire sunulmasıdır. İkinci projemiz ise biraz önce söylemiş olduğum gibi Kültepe 70 yılı aşkın bir süredir kazılan bir merkezden bahsediyoruz. Birikmiş çok belgemiz, hikayemiz, evrakımız ve dokümanımız var. Biz bütün bunları artık günümüz şartlarında muhakkak ki dijital ortama aktarmamız gerekiyor. Dijital ortama aktarıp, bu verileri bütün herkesle paylaşmak istiyoruz. Yani sadece bizim arşivlerimiz de durmasını değil, gerek web sayfamızda gerekse bakanlığın duyurularında yer alacak şekilde Kayseri’nin tanıtımında kullanmak üzere paylaşmak ve duyurmak istiyoruz. Projelerden bir tanesi 70 yıllık kazım merkezi Kültepe’nin hikayesinin dijitalleştirilmesi üzerine dolayısı ile 1 yıl içerisinde tamamlanacak olan bu projeler sayesinde hem Kültepe’nin hikayesi hem kazının hikayesi hem de Kayseri’nin hikayesini toplumla paylaşmak istiyoruz" şeklinde konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 10:39:18</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 10:42</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464834" ResimKodu="20211112AW464834_01" filesize="232437">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.KTQ9GHQ5KrYdWXUpWPYFGfYFKnYdWPIVC7YdKnU9WHYFa3EZarYNaPY1WTU.GHE5KjEVKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464834" ResimKodu="20211112AW464834_02" filesize="591342">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWTUFaTUFKbA5S_UpWTEdGfYNKnYdKXUFW7YdS7YBWLYNa3EBajYBaXYxWvIJaLIVWvYZKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464834" ResimKodu="20211112AW464834_03" filesize="535779">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWDURabUBWnYRWjUpWLEBGvEVKnYdKLU.aHYdKbYBKTU9a3EBGvA9aLYtS7IJW_Q9WfYVWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464834" ResimKodu="20211112AW464834_04" filesize="547711">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWLU.aLE5KjYZWHUpWjEVG3ERKnYdG7IJW7YdKbYZWXYda3ENGbEFGDE.WLIRaHUNS7EBWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464834" ResimKodu="20211112AW464834_05" filesize="468285">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWvQ5W7INKvYVWLUpWHYVajEFKnYdWPQ9GLYdS7YBWnEJa3U5GvU9GXYpS7UNaPIRWnYRS7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464834" ResimKodu="20211112AW464834_01"><![CDATA[KAZI BAŞKANI PROF. DR. FİKRİ KULAKOĞLU; "BİRİKMİŞ ÇOK BELGEMİZ, HİKAYEMİZ, EVRAKIMIZ VE DÖKÜMANIMIZ VAR. BİZ BÜTÜN BUNLARI ARTIK GÜNÜMÜZ ŞARTLARINDA MUHAKKAK Kİ DİJİTAL ORTAMA AKTARMAMIZ GEREKİYOR. DİJİTAL ORTAMA AKTARIP, BU VERİLERİ BÜTÜN HERKESLE PAYLAŞMAK İSTİYORUZ" DEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464834" ResimKodu="20211112AW464834_02"><![CDATA[KAYSERİ TARİHİNİ 6 BİN YIL ÖNCEYE DAYANDIRAN BELGELERİN GÜN IŞIĞINA ÇIKARILDIĞI KÜLTEPE KANİŞ-KARUM ÖREN YERİ KAZILARINDA ÇIKARILAN BULUNTULAR, DİJİTAL ORTAMA AKTARILACAK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464834" ResimKodu="20211112AW464834_03"><![CDATA[KAYSERİ TARİHİNİ 6 BİN YIL ÖNCEYE DAYANDIRAN BELGELERİN GÜN IŞIĞINA ÇIKARILDIĞI KÜLTEPE KANİŞ-KARUM ÖREN YERİ KAZILARINDA ÇIKARILAN BULUNTULAR, DİJİTAL ORTAMA AKTARILACAK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464834" ResimKodu="20211112AW464834_04"><![CDATA[KAYSERİ TARİHİNİ 6 BİN YIL ÖNCEYE DAYANDIRAN BELGELERİN GÜN IŞIĞINA ÇIKARILDIĞI KÜLTEPE KANİŞ-KARUM ÖREN YERİ KAZILARINDA ÇIKARILAN BULUNTULAR, DİJİTAL ORTAMA AKTARILACAK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464834" ResimKodu="20211112AW464834_05"><![CDATA[KAYSERİ TARİHİNİ 6 BİN YIL ÖNCEYE DAYANDIRAN BELGELERİN GÜN IŞIĞINA ÇIKARILDIĞI KÜLTEPE KANİŞ-KARUM ÖREN YERİ KAZILARINDA ÇIKARILAN BULUNTULAR, DİJİTAL ORTAMA AKTARILACAK.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1347168" HaberKodu="20211112AW464834" filesize="49396501" duration="542">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWDQFabQNWzMVWLMVa3ENijE1GLQ5S_M9OLQ5aLMFWHYBS7Ipi3gFGXMZWLM9W7URWnYFWLU5G3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1347168" HaberKodu="20211112AW464834">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSLUVaDM5S7MVSTMFa3A5ijgJGXQ5S_QVaHURaLYdWDYVWLIpGzgJGDMpS7UhOXQ5WvMJSPU5G3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1347168" HaberKodu="20211112AW464834"><![CDATA[Kültepe'de çıkarılan eserler dijital ortama aktarılacak]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211112AW464829</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EKONOMİ</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>38 bin 230 dekar tarım arazisi suyla buluşacak
</title><description><![CDATA[Sivas’ın Gemerek ilçesine bağlı Kartalkaya köyünde yapımı devam eden Kartalkaya barajı ile 38 bin 230 dekar tarım arazisi suyla buluşturulacak.
<br/>Devlet Su İşleri (DSİ) Sivas’ta yaptığı yatırımlarla toprakları su ile buluşturmaya, vatandaşlara içme ve kullanma suyu temin etmeye ve derelerdeki taşkın riskini azaltmaya devam ediyor. Sivas ili ve ilçelerinde son dönemde yapılan su yapılarının artması bölgedeki tarımsal faaliyetlerin gelişmesinde de önemli rol oyuyor. Modern sulama ile tarımda sağlanan verim artışları, üretim deseninin çeşitlenmesi, çiftçi gelirlerinde doğrudan ve dolaylı artışa neden oluyor. Bu durum bir yandan kırsal kalkınmanın hedeflerinden olan yoksulluğun azaltılması amacına hizmet ediyor bir taraftan da yaşam standardını yükselttiği için göçü önlüyor.
<br/>“Ülke ekonomisine 39 milyon katkı sağlayacak”
<br/>DSİ Genel Müdürü Kaya Yıldız, Sivas Gemerek Kartalkaya Barajında çalışmaların devam ettiğini belirterek, “Çalışmaları devam eden Sivas Gemerek Kartalkaya Barajının tamamlanması sonrasında barajda depolanacak su ile 38 bin 230 dekar tarım arazisinin sulanması sağlanacaktır. Baraj gövde kazıları, malzeme taşıma yolu, derivasyon tüneli, slurry trench, memba ve mansap batardoları, perde ve kapak enjeksiyonları imalatları ve Seydinali Rölekasyon yolu imalatlarının tamamlandı. Baraj gövdesi dolgu imalatı ve Kartalkaya - Deliler Rölekasyon yolunda çalışmalara devam edilmektedir. 2.880.000 m gövde dolgu imalatı, dolusavak, dipsavak ve mekanik teçhizat yapılacaktır. Temelden yüksekliği 83 metre ve su depolama kapasitesi 33,16 milyon m3 olan Sivas Gemerek Kartalkaya Barajının tamamlanması halinde 2021 birim fiyatları ile ülke ekonomisine yıllık 39 milyon 137 bin 684 TL katkı sağlanması hedeflenmektedir” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 10:36:57</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 10:36</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464829" ResimKodu="20211112AW464829_01" filesize="470073">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxG7E5aXUFWrENWPUpKLYFGnYFKnYdWrIRaTYdKnA5G_YJa3YNa3YRGLEZS7UVaLUFWvYRKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464829" ResimKodu="20211112AW464829_02" filesize="105695">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpKTUNaPIRWvYBG7UpKLYNGjYBKnYdKLUJaLYdS_U5S7EVa3YNanYBGzY1KLE9aTINWfEJWjU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464829" ResimKodu="20211112AW464829_01"><![CDATA[SİVAS’IN GEMEREK İLÇESİNE BAĞLI KARTALKAYA KÖYÜNDE YAPIMI DEVAM EDEN BARAJ, 38 BİN 230 DEKAR TARIM ARAZİSİNİN SULANMASINI SAĞLAYACAK]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464829" ResimKodu="20211112AW464829_02"><![CDATA[SİVAS’IN GEMEREK İLÇESİNE BAĞLI KARTALKAYA KÖYÜNDE YAPIMI DEVAM EDEN BARAJ, 38 BİN 230 DEKAR TARIM ARAZİSİNİN SULANMASINI SAĞLAYACAK]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464825</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>YOZGAT</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Saraykent’te bin 580 öğrenci yüzme öğreniyor
</title><description><![CDATA[Yozgat’ın Saraykent ilçesinde “Yüzme Bilmeyen Gencimiz Kalmasın” projesi kapsamında bin 580 öğrenciye ücretsiz yüzme kursu veriliyor.
<br/>Saraykent Kaymakamlığınca hazırlanan proje kapsamında hayata geçirilen yüzme kursları ile 4-18 yaş grubundaki çocuklar yüzme öğreniyor. İlçede bulunan Sultanhanı Termal Oteli’nin yüzme havuzuna gelen çocuklar hem antrenörler eşliğinde yüzmeyi öğreniyor hem de eğlenceli vakit geçiriyor. Burada yüzmeyi öğrenen çocuklar, aynı zamanda teknolojik ve diğer bağımlılıklar ile hareketsiz yaşamdan da uzaklaştırılıyor.
<br/>Yıl boyunca sürecek olan eğitimlerle, Saraykent’teki bin 580 gencin tamamının yüzme öğrenmesi hedefleniyor.
<br/>Yüzme sporunu öğrenmek istediğini söyleyen Abdussamet Kara, “Yüzmeyi bilmiyordum kaymakamlık tarafından bize yüzme kursu açıldı ve burada yüzmeyi öğreniyorum. Yüzmeyi öğrenince Türkiye’yi temsile etmek istiyorum” dedi.
<br/>İleri de hedefinin iyi bir yüzme sporunda Türkiye’yi temsil etmek olduğunu belirten Mustafa Mutlu ise “Ben yüzme bilmiyorum. İleride hayalim iyi bir yüzücü olmak. İyi bir yüzücü olursam Türkiye’yi temsil ederim. Kaymakamlık bizim için yüzme kursu açtı. Onun için çok mutluyuz. Burada yüzmeyi ve yüzmenin püf noktalarını öğreniyoruz. Kurs açıldığı için çok mutluyuz” şeklinde konuştu.
<br/>Saraykent Kaymakamı Ali Açıkgöz de “Saraykent’te yüzme bilmeyen gencimiz kalmasın ismi ile bir proje başlattık. Bu proje kapsamında bin 580 gencimiz yüzme öğrenecek. 4 ila 18 yaş arasındaki tüm gruplarımızdaki gençlerimiz yüzmeyi öğrenecek. Bizim hedefimiz 2023’e yaklaşıyoruz ve etrafı denizlerle çevrili bir ülkeyiz. İç Anadolu’da yüzme bilmeyen çok fazla gencimiz var. Birkaç gün önce Zeynep Güneş isimli bir gencimiz yüzme alanında Avrupa’da daha önce elde edilmemiş bir başarı elde etti. Biz neden Yozgat’ta Saraykent’ten bu başarıları elde eden gençlerimiz çıkmasın dedik ve bu projeyi başlattık. Bu kapsamda çalışmalarımız devam edecek ve iki yıl içerisinde bin 580 gencimize yüzmeyi öğreteceğiz” ifadelerinde bulundu.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 10:35:16</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 10:35</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464825" ResimKodu="20211112AW464825_01" filesize="185913">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdG_U.C7IRS_EVWLUpWDYBGbExKnYdKHE5aDYdKbEBWHYVa3U5anEBW7YhWrIRC7E5KnYFWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464825" ResimKodu="20211112AW464825_02" filesize="113466">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWLUhGHUtWjYJKPUpWHA5C7EVKnYdWTQ9aDYdS7A5KXYBa3U5G3YBaXYhWrUBGPUtKnYZWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464825" ResimKodu="20211112AW464825_03" filesize="213919">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WTQ9abIBWzYVG_UpWXERGfYBKnYdS7IVaTYdKnENS_YRa3A9a3YRaPEZG_Q9GHINWrYNG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464825" ResimKodu="20211112AW464825_04" filesize="173904">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWHQ5GHUJKbEJG_UpWnYNGfA5KnYdWLUJaPYdS7YJS7EBa3EJG3EBGDExWrUFW_UNS7YFWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464825" ResimKodu="20211112AW464825_05" filesize="180191">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJKTUJGDUNWzEJKTUpWLEdGnERKnYdS7IRGDYdS_YVWnYJa3ERGzA9GDY1WrIVGPIBWfYBWDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464825" ResimKodu="20211112AW464825_01"><![CDATA[SARAYKENT’TE BİN 580 ÖĞRENCİ YÜZME ÖĞRENİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464825" ResimKodu="20211112AW464825_02"><![CDATA[SARAYKENT KAYMAKAMI ALİ AÇIKGÖZ YÜZME BİLMEYEN GENCİMİZ KALMASIN PROJESİ KAPSAMINDA ÖĞRENCİLERİN YÜZME EĞİTİMİNE KATILDI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464825" ResimKodu="20211112AW464825_03"><![CDATA[SARAYKENT’TE BİN 580 ÖĞRENCİ YÜZME ÖĞRENİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464825" ResimKodu="20211112AW464825_04"><![CDATA[YOZGAT’IN SARAYKENT İLÇESİNDE “YÜZME BİLMEYEN GENCİMİZ KALMASIN” PROJESİ KAPSAMINDA BİN 580 ÖĞRENCİYE ÜCRETSİZ YÜZME KURSU VERİLİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464825" ResimKodu="20211112AW464825_05"><![CDATA[YOZGAT’IN SARAYKENT İLÇESİNDE “YÜZME BİLMEYEN GENCİMİZ KALMASIN” PROJESİ KAPSAMINDA BİN 580 ÖĞRENCİYE ÜCRETSİZ YÜZME KURSU VERİLİYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1347171" HaberKodu="20211112AW464825" filesize="21807776" duration="239">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWPQ9OHQRWjMBS7YBa3EBGzEBiHQ5S_U.OLM5aLMFWjYZSHIpijgJGzMZWvM9aLQNSvYJSXYJG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1347171" HaberKodu="20211112AW464825">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWrQFOHQBWnU5WPYFa3EZGbEJGHQ5S_QFafM5aLMFSPYRO_IpGfEVe7MpWLQ9abM5WrMJS_YFG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1347171" HaberKodu="20211112AW464825"><![CDATA[Saraykent’te bin 580 öğrenci yüzme öğreniyor]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211112AW464824</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Mithat Körler trafik güvenliği kampanyası için video hazırladı
</title><description><![CDATA[Eskişehirli sanatçı Mithat Körler, İçişleri Bakanlığı’nın başlattığı kampanyaya destek için video yayınladı.
<br/>Eskişehirli sanatçı Mithat Körler’in, trafik güvenliğine dikkat çekmek amacıyla İçişleri Bakanlığı tarafından başlatılan kampanyaya katıldı. Körler, "Bi Hareketine Bakar Hayat" kampanyası kapsamında çektiği videoyu yayınlandı. Sanatçı Mithat Körler çektiği videoda, "Trafikte emniyet kemeri yaralamalı trafik kazalarında riski yüzde 60 azaltıyor. Güvenli trafik bir hareketine bakar." ifadelerine yer verdi.
<br/>Körler’in paylaşımını yaptığı video, Eskişehir Emniyet Müdürlüğü’nün resmi internet sitesinde "Bi Hareketine Bakar Hayat" başlığı altında yayınlandı.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 10:35:03</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 10:35</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464824" ResimKodu="20211112AW464824_01" filesize="160254">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWPUBGDIBKrU5WjUpKTEBGjU9KnYdWDU.W_YdKbYFKDYZa3YJa3A5G3YhWLU.GLUBS7YdKTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464824" ResimKodu="20211112AW464824_01"><![CDATA[ESKİŞEHİRLİ SANATÇI MİTHAT KÖRLER'İN, TRAFİK GÜVENLİĞİNE DİKKAT ÇEKMEK AMACIYLA İÇİŞLERİ BAKANLIĞI TARAFINDAN BAŞLATILAN KAMPANYAYA KATILDI. KÖRLER, "Bİ HAREKETİNE BAKAR HAYAT" KAMPANYASI KAPSAMINDA ÇEKTİĞİ VİDEOYU YAYINLANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464818</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KIRIKKALE</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Jandarmadan 6 adrese operasyon: Ruhsatsız tabanca ve tüfek ele geçirildi
</title><description><![CDATA[Kırıkkale’de jandarma ekiplerince, 6 adrese düzenlenen operasyonda ruhsatsız olduğu belirlen 2 adet tabanca ve 4 adet av tüfeği ele geçirildi. Ruhsatsız tüfek bulunduran 2 şahsa da  944 liradan toplamda 3 bin 776 lira idari para cezası uygulandı.
<br/>Kırıkkale İl Jandarma Komutanlığı ekiplerince, kent genelinde 6 farklı adrese operasyon düzenlendi. Kaçakçılık ve Organize Suçlarla Mücadele (KOM) Şubesi ve İstihbarat Şubesi ekipleri tarafından A.K. F.K. ve H.K. isimli şahısların evlerinde yapılan aramada 4 adet ruhsatsız av tüfeği, 2 adet ruhsatsız tabanca ele geçirildi.
<br/>A.K. ile H.K’ya ruhsatsız tüfek bulundurmaktan 944 liradan toplamda 3 bin 776 lira idari para cezası uygulandı. Gözaltına alınan 3 şahıs, alınan ifadelerinin ardından serbest bırakıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 10:29:29</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 10:29</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464818" ResimKodu="20211112AW464818_01" filesize="106118">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWXE9W7IRKbENWnUpKXENGnYJKnYdWvUNW_YdKbEFS_EJa3ERanERGzExS_UVabIBS7YRWHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464818" ResimKodu="20211112AW464818_01"><![CDATA[KIRIKKALE'DE JANDARMA EKİPLERİNCE, 6 ADRESE YAPILAN OPERASYONDA, RUHSATSIZ OLDUĞU BELİRLEN 2 ADET TABANCA VE 4 ADET AV TÜFEĞİ ELE GEÇİRİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464813</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Emekli olan öğretmene son dersinde kaymakamdan sürpriz
</title><description><![CDATA[Konya’nın Seydişehir ilçesinde 39 yıllık meslek hayatının ardından emekli olmaya karar veren matematik öğretmeni, verdiği son dersinde Seydişehir Kaymakamı Deniz Pişkin’in yaptığı sürpriz ziyaretle uğurlandı.
<br/>Seydişehir Anadolu İmam Hatip Lisesinde matematik öğretmeni olarak görev yapan Hasan Sukuti Güngördük, emekli olmasının ardından son kez derse girdi. İlçe Kaymakamı Deniz Pişkin de, son dersine giren öğretmeni sınıfında ziyaret etti. Kaymakam Deniz Pişkin, öğrencileriyle son kez bir araya gelen Hasan Sukuti Güngördük’e 39 yıllık meslek hayatında yaptığı hizmetlerden dolayı teşekkür ederek çiçek takdim etti.
<br/>Kaymakam Deniz Pişkin, “39 yıllık meslek hayatının son dersini verdiği Seydişehir Anadolu İmam Hatip Lisesindeki sınıfına sürpriz bir ziyaret yaptık. Kıymetli Hocamıza devletine ve milletine adadığı 39 yıllık çalışma hayatı için teşekkür ediyor, emeklilik hayatında sağlık ve mutluluk diliyorum” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 10:27:21</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>12.11.2021 10:46</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 10:27</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464813" ResimKodu="20211112AW464813_01" filesize="102866">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdS7IFGDUVS7U5G7UpWTU5a3ERKnYdKLE5aPYdS_YRWLYVa3EVGjA9aHYJG7UNabUNWrYRWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464813" ResimKodu="20211112AW464813_02" filesize="117477">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1S7UVGDUtKbYdG_UpS7EBGbEBKnYdKLIVabYdKnEFG7YRa3EZGvExaXYxKHUFGDUpKbYNWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464813" ResimKodu="20211112AW464813_03" filesize="120837">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWTURW7UVWbA5WjUpWPEZC7E1KnYdWvE5aPYdKnYdKXYVa3YVanA9GPE.G_UFGPUFWnYBWXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464813" ResimKodu="20211112AW464813_01"><![CDATA[KONYA’NIN SEYDİŞEHİR İLÇESİNDE GÖREV YAPAN MATEMATİK ÖĞRETMENİ, EMEKLİLİK ÖNCESİ SON DERSİNDE KAYMAKAM DENİZ PİŞKİN'İN YAPTIĞI SÜRPRİZ ZİYARETLE UĞURLANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464813" ResimKodu="20211112AW464813_02"><![CDATA[KONYA’NIN SEYDİŞEHİR İLÇESİNDE GÖREV YAPAN MATEMATİK ÖĞRETMENİ, EMEKLİLİK ÖNCESİ SON DERSİNDE KAYMAKAM DENİZ PİŞKİN'İN YAPTIĞI SÜRPRİZ ZİYARETLE UĞURLANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464813" ResimKodu="20211112AW464813_03"><![CDATA[KONYA’NIN SEYDİŞEHİR İLÇESİNDE GÖREV YAPAN MATEMATİK ÖĞRETMENİ, EMEKLİLİK ÖNCESİ SON DERSİNDE KAYMAKAM DENİZ PİŞKİN'İN YAPTIĞI SÜRPRİZ ZİYARETLE UĞURLANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464812</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Başkan Yalçın’dan gençlere özel: ‘Genç Talas’
</title><description><![CDATA[Talas Belediye Başkanı Mustafa Yalçın, gençlere yönelik proje ve etkinlikleri daha planlı ve programlı yürütmek amacıyla Genç Talas adı altında gençlik koordinatörlüğü oluşturduklarını söyledi.
<br/>Konuyla ilgili olarak bir açıklama yapan Başkan Yalçın, evrensel insani değerlere sahip, yerli ve milli değerlerine bağlı, özgüven sahibi, etkin ve girişimci bir gençlik yetiştirmek amacında olduklarını dile getirerek, “Gençlerimiz, bizim geleceğimiz. Şimdilerde ‘Z kuşağı’ diyerek gençlerimizi kuralsız ve kutsalsız göstermeye çalışıyorlar. Bizim gençlerimiz öyle değil. Gerektiğinde neler yapabileceğini birçok yerde olduğu gibi 15 Temmuz’da da gösterdi. Gençlerimizi daha donanımlı, aktif, üretken, şuurlu ve girişimci bir kimliğe büründürmek istiyoruz. Bu amaçla birçok proje ve etkinlik planladık. Bütün bu işleri daha koordineli şekilde yürütmek amacıyla Genç Talas adı altında gençlik koordinatörlüğü oluşturduk” dedi.
<br/>18-25 yaş arası üniversiteli ve çalışan gençlere yönelik programlar gerçekleştireceklerini ifade eden Başkan Yalçın, “Hem üniversite eğitimi gören gençlerimize hem de çalışan gençlerimize uygun programlar ve etkinlikler düzenleyeceğiz. Bu kapsamda kişisel ve sosyal gelişimlerine kapı açacak, küresel gençlikle iletişim halinde olmasını sağlayacak, sahip oldukları bilgi, birikim ve yeteneklerini daha da geliştirecek programlarımız olacak. Ayrıca bir amaç etrafında birlikte ve uyumlu çalışabilme yetkinliklerini artıracağız” diye konuştu.
<br/>Talas Belediyesi Gençlik Koordinatörlüğü bünyesinde hizmet verecek Genç Talas’ta programlar, üniversiteli gençler ve çalışan gençler olarak iki ayrı alanda yürütülecek. Üniversiteli gençlere yönelik olarak ‘Mesleki Yetkinlik’ başlığı altında gençlerin rol modellerle buluşturulması, sertifikalı eğitimler, şehir içi ve şehir dışı meslek gezileri ve yurt dışı üniversitelerle bilimsel iletişim ağı kurulması gibi faaliyetler yapılacak. ‘Sosyal ve Kültürel Etkinlikler’ başlığı altında ise şehir içi ve şehir dışı kültür turları, hobi çalışmaları, sanat atölyeleri, sosyal sorumluluk projeleri ve sportif faaliyetler ile e-spor etkinlikleri gerçekleştirilecek.
<br/>‘Hayata Hazırlık’ başlığında ise günümüz gençliğinin en büyük sorunlarından birisi olan toplumsal ilişkiler üzerinde durulacak. Bu başlık altında öfke kontrolü, madde bağımlılığına karşı mücadele, iletişim becerileri ve motivasyon, aile içi iletişim ve kurumsal aidiyet ile sağlıklı beslenme konularında etkinlikler ve bilimsel toplantılar düzenlenecek.
<br/>Çalışan gençlere yönelik olarak da ‘Mesleki Yetkinlik’ başlığı altında gençlerin, alanında öne çıkmış başarılı meslek büyükleri ve işadamları ile buluşturulması, sertifikalı eğitimler düzenlenmesi ve kariyer geliştirme imkanları gibi faaliyetlere imza atılacak.
<br/>‘Sosyal ve Kültürel Etkinlikler’ alanında şehir içi ve şehir dışı geziler, hobi çalışmaları, sanat atölyeleri müzik, resim, karikatür, fotoğrafçılık, aşçılık, koleksiyonerlik, el sanatları ve sosyal sorumluluk projeleri geliştirilecek.
<br/>Ayrıca yine çalışan gençlere yönelik olarak da ‘Hayata Hazırlık’ başlığı altında öfke kontrolü, madde bağımlılığına karşı mücadele, iletişim becerileri ve motivasyon, aile içi iletişim ve kurumsal aidiyet ile sağlıklı beslenme konularında programlar gerçekleştirilecek.
<br/>Bunlarla birlikte çalışan gençlerin spor yapmalarına imkan sağlamak amacıyla akşam sporları düzenlenecek. Genç Talas etkinlikleri hakkında bilgi almak isteyen 18-25 yaş arası gençler, 0535 335 71 71 numaralı telefonu arayabilecek.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 10:26:28</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 10:26</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464812" ResimKodu="20211112AW464812_01" filesize="307329">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWDUFaXUtS_ENWTUpS7YBC7EJKnYdKXUhaHYdKnYRWLYRa3ERGnA9GPYpS7UFaPUBKjYNG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464812" ResimKodu="20211112AW464812_02" filesize="166277">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxKXU.aTE5KbENG7UpWjYFGnExKnYdWvUNGLYdS_EVWnEJa3EFGvU9G3Y.S7Q9aLUBWfEJKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464812" ResimKodu="20211112AW464812_03" filesize="266142">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.S_IJaDQ9KrA5G_UpKTYBGbERKnYdS7UFafYdKnEBWjENa3EZG3EJC_Y.G7UVaTIBWbYJKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464812" ResimKodu="20211112AW464812_04" filesize="346393">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWPUNaTQ5W3EBWDUpKXEBGbA9KnYdWXUFGHYdKbYJWnEVa3YBGnEVaXY1WLUVGHUJKnYZKXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464812" ResimKodu="20211112AW464812_01"><![CDATA[TALAS BELEDİYE BAŞKANI MUSTAFA YALÇIN, GENÇLERE YÖNELİK PROJE VE ETKİNLİKLERİ DAHA PLANLI VE PROGRAMLI YÜRÜTMEK AMACIYLA GENÇ TALAS ADI ALTINDA GENÇLİK KOORDİNATÖRLÜĞÜ OLUŞTURDUKLARINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464812" ResimKodu="20211112AW464812_02"><![CDATA[TALAS BELEDİYE BAŞKANI MUSTAFA YALÇIN, GENÇLERE YÖNELİK PROJE VE ETKİNLİKLERİ DAHA PLANLI VE PROGRAMLI YÜRÜTMEK AMACIYLA GENÇ TALAS ADI ALTINDA GENÇLİK KOORDİNATÖRLÜĞÜ OLUŞTURDUKLARINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464812" ResimKodu="20211112AW464812_03"><![CDATA[TALAS BELEDİYE BAŞKANI MUSTAFA YALÇIN, GENÇLERE YÖNELİK PROJE VE ETKİNLİKLERİ DAHA PLANLI VE PROGRAMLI YÜRÜTMEK AMACIYLA GENÇ TALAS ADI ALTINDA GENÇLİK KOORDİNATÖRLÜĞÜ OLUŞTURDUKLARINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464812" ResimKodu="20211112AW464812_04"><![CDATA[TALAS BELEDİYE BAŞKANI MUSTAFA YALÇIN, GENÇLERE YÖNELİK PROJE VE ETKİNLİKLERİ DAHA PLANLI VE PROGRAMLI YÜRÜTMEK AMACIYLA GENÇ TALAS ADI ALTINDA GENÇLİK KOORDİNATÖRLÜĞÜ OLUŞTURDUKLARINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464802</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Yarım asır birlikte yaşadığı engelli eşine bakmak için çabalıyor
</title><description><![CDATA[Eskişehir’de yaşayan Yılmaz çifti yardımseverlerin desteğiyle pek az eşyası olan bir evde yaşam mücadelesi verirken, Şükran Yılmaz, kronik birçok hastalığı olan 50 yıldır birlikte yaşadığı eşine bakmak için canını dişine takıyor.
<br/>İstanbul’dan Eskişehir’e gelen Yılmaz çiftinin hayat mücadelesi iç sızlatıyor. Aslen Osmaniyeli olan ve bir süre İstanbul’da yaşayan Yılmaz çifti, Eskişehir’e geldiklerinde evsiz kaldılar. Bir süre parkta yattıktan sonra hayırseverler birisinin ayarladığı eve yerleşen 50 yıllık karı kocanın evinde sadece bir kanepe ve birkaç tane yer minderi var. Yıldıztepe Mahallesi Acarlar Sokak’ta bir bodrum katında yaşam mücadelesi veren Yılmaz çiftinin dramı bu kadarla da sınırlı değil. 73 yaşındaki Cemil Yılmaz’ın hastalıklarından dolayı ayakları tutmuyor ve birkaç ayak parmağı kesik. Ayrıca şeker hastalığından dolayı görme yetisini kaybeden Cemil Yılmaz, çalışabilecek durumda değil. 50 yıldır birlikte yaşadığı eşine bakmak için canını dişine takan Şükran Yılmaz ise çözüm yolu arıyor. Farklı şehirlerde yaşayan 3 çocuğunun da durumlarının çok kötü olduğunu belirten Şükran Yılmaz, çaresizlik içinde geçen hayatlarını gözyaşları içinde anlatıyor.
<br/>
<br/>“Eşim soğuktan bağırıyor”
<br/>Evsiz kaldıkları için parkta yattıklarını ve bir hayırseverin kendilerine yardımcı olduğunu anlatan 62 yaşında Şükran Yılmaz, imkansızlıklar içinde yaşamaya çalıştıklarını belirtti. Doğalgaz bağlatmak için paralarının olmadığını söyleyen Yılmaz, engelli eşinin geceleri soğuktan bağırdığını fakat çaresiz kaldığını gözyaşları içinde anlattı. Eşinin tedavisini yaptıramadığını ve bakım için yıkayamadığını anlatan Şükran Yılmaz, “Açıkta kaldık ve iki gün parkta yattık. Parkta gören birisi bizi evine götürdü. Bir süre orada kaldık. Sonra bizim durumumuzu duyan birisi bize bu evi tuttu. İki gün burada yorgansız yattık. Sonra yan komşumuz bize yorgan getirdi. Ömrüm boyunca onların iyiliklerini unutmayacağım. Ben yerde yatıyorum. Yorganım yok oradaki battaniyeyi üzerime alıp yatıyorum. Doğalgaz var, ama açtıramam ki. Doğalgazı açtırmaya param yok. Geceleri çok üşüyoruz. Sabaha kadar üşüyoruz. Eşim soğuktan bağırıyor. Ben gene bir şekilde sabrediyorum. Eşim ufak tüpü getirip yakmamı söyledi ısınmak için. Küçük tüpü yaksam yemek yapamayacağım. Yemeğimizi küçük tüpte yapıyorum. O tüpü de bir başkası verdi. Sadece elektriğimiz var. Eşim 20-25 gündür suya değmiyor. Yaralı ayaklarını yıkayamıyorum. Doktoru her gün ayağının yıkanması gerektiğini söyledi. Ama yapamıyorum. Yaşlıyım yapamıyorum. Su yok sıcak su yok. Nasıl yapabilirim ki” dedi.
<br/>
<br/>“Hayatımızda ev görmedik”
<br/>Daha önce yaşadıkları illerde de hiç evlerinin olmadığını anlatan Şükran Yılmaz, hayırsever sayesinde hayatta kaldıklarını söyledi. Hastalıktan dolayı eşinin görme yetisini kaybettiğini söyleyen Yılmaz, “İlaçlarını alamıyorum. Tedavi olması gerekiyor. Sabahlara kadar bağırıyor. Kolesterol, şeker, tansiyon rahatsızlıkları var. Gözleri görmüyor. Şeker gözlerine vurmuş. Evimiz yerimiz yok. Hayatımızda ev görmedik. Ev kim biz kim? Allah razı olsun, o yardımsever bizi bu eve sokmasaydı biz ölmüştük. Elimizden o tuttu. İşi gücü rast gelsin. Sonra da Hızır gibi kayboldu. Nereye gittiğini bilmiyorum” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 10:21:34</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 10:20</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464802" ResimKodu="20211112AW464802_01" filesize="217183">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WrUJW_E9W3YRWTUpWLEJGjEVKnYdS7IRaXYdKbYFG_A5a3ERajEVC7YhWPIFaDIVWjU5G7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464802" ResimKodu="20211112AW464802_02" filesize="153122">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1G7UVaTURKrA5KTUpS7EdGnYRKnYdG7Q9aTYdKnYZWnYJa3Eda3ENGDYNKLE9C7IBKbA5S7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464802" ResimKodu="20211112AW464802_03" filesize="194884">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWHIVGHQ9WnEJG_UpS7EFC7YRKnYdKLUNGLYdKnYBWTYFa3EZGfYBGHYdWLIRW_UVW3YJKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464802" ResimKodu="20211112AW464802_04" filesize="208895">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxG_IFabIRWbYZWXUpWPU5GrE1KnYdWHIVC7YdKbEBWPU5a3EJajYJaPYxWrIRC7UtWfEJG_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464802" ResimKodu="20211112AW464802_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE YAŞAYAN YILMAZ ÇİFTİ, YOKLUK İÇİNDE HAYAT MÜCADELESİ VERİYOR. ŞÜKRAN YILMAZ, ENGELLİ EŞİNE BAKMAK İÇİN ÇÖPLERDEN YEMEK TOPLUYOR. YARDIMSEVERLERİN DESTEĞİYLE EŞYASI OLMAYAN BİR EVDE DEVAM EDEN MÜCADELE İÇİN ŞÜKRAN YILMAZ, “BÖYLE HAYAT MI OLUR?” DİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464802" ResimKodu="20211112AW464802_02"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE YAŞAYAN YILMAZ ÇİFTİ, YOKLUK İÇİNDE HAYAT MÜCADELESİ VERİYOR. ŞÜKRAN YILMAZ, ENGELLİ EŞİNE BAKMAK İÇİN ÇÖPLERDEN YEMEK TOPLUYOR. YARDIMSEVERLERİN DESTEĞİYLE EŞYASI OLMAYAN BİR EVDE DEVAM EDEN MÜCADELE İÇİN ŞÜKRAN YILMAZ, “BÖYLE HAYAT MI OLUR?” DİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464802" ResimKodu="20211112AW464802_03"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE YAŞAYAN YILMAZ ÇİFTİ, YOKLUK İÇİNDE HAYAT MÜCADELESİ VERİYOR. ŞÜKRAN YILMAZ, ENGELLİ EŞİNE BAKMAK İÇİN ÇÖPLERDEN YEMEK TOPLUYOR. YARDIMSEVERLERİN DESTEĞİYLE EŞYASI OLMAYAN BİR EVDE DEVAM EDEN MÜCADELE İÇİN ŞÜKRAN YILMAZ, “BÖYLE HAYAT MI OLUR?” DİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464802" ResimKodu="20211112AW464802_04"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE YAŞAYAN YILMAZ ÇİFTİ, YOKLUK İÇİNDE HAYAT MÜCADELESİ VERİYOR. ŞÜKRAN YILMAZ, ENGELLİ EŞİNE BAKMAK İÇİN ÇÖPLERDEN YEMEK TOPLUYOR. YARDIMSEVERLERİN DESTEĞİYLE EŞYASI OLMAYAN BİR EVDE DEVAM EDEN MÜCADELE İÇİN ŞÜKRAN YILMAZ, “BÖYLE HAYAT MI OLUR?” DİYOR. ENGELLİ EŞİ CEMİL YILMAZ]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1347159" HaberKodu="20211112AW464802" filesize="24891500" duration="273">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWDUJOXUtWzMFS_YJa3gJGrgJiXQ5S_Q5aXQ9aLI5WjYRWnIpC7EVG3YhO_UhOHM5SvYdWjYdG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1347159" HaberKodu="20211112AW464802">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWPU.aLUpSnYFWXYFa3EZinENGPQ5S_QFOXUJaLMFSTYZSXIpijENGXYhWPM9abM5WzYVSTMBG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1347159" HaberKodu="20211112AW464802"><![CDATA[Yarım asır birlikte yaşadığı engelli eşine bakmak için çabalıyor]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211112AW464782</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Mini Dünya Kupası Futbol Turnuvasının şampiyonu belli oldu
</title><description><![CDATA[Sivas’ta düzenlenen “Mini Dünya Kupası Futbol Turnuvasında” Çad takımı şampiyon olarak kupa kazandı.
<br/>Sivas Sultanşehir Uluslararası Öğrenci Derneği Tarafından gerçekleştirilen ve Gençlik ve Spor Bakanlığı tarafından desteklenen “Mini Dünya Kupası Futbol Turnuvasının” kupa töreni düzenlendi.
<br/>Sivas Cumhuriyet Üniversitesinin çeşitli bölümlerinde okuyan Senegal, Çad, Afganistan, Fas, gibi 16 ülke takımının katıldığı turnuvada Çad birinciliği elde ederken, tüm ülkelerden öğrencilerin oluşturduğu All Star takımı ikinci ve Senegal de üçüncü oldu.
<br/>Üniversite yerleşkesindeki çok amaçlı salonda gerçekleştirilen kupa törenine Sivas Cumhuriyet Üniversitesi Rektörü Prof. Dr. Alim Yıldız, Gençlik ve Spor İl Müdürü Erdoğan Tunç ve sporcular katıldı.
<br/>Kardeşlik yemeği ile başlayan tören kupa seremonisi ile devam etti. Birinci olan Çad’a kupasını ve hediyelerini SCÜ Rektörü Prof. Dr. Alim Yıldız, ikinci All Star takımına Gençlik ve Spor İl Müdürü Erdoğan Tunç ve üçüncü olan Senegal’e ise Rektör Yardımcısı Prof. Dr. Ünal Kılıç verdi.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 10:07:33</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>12.11.2021 10:11</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 10:07</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464782" ResimKodu="20211112AW464782_01" filesize="202290">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WHU.GXURK3YdWjUpS_U5GfERKnYdS_E5aXYdKnEFS7YBa3YFC_ENG3YdWrE9GDUpWzEJWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464782" ResimKodu="20211112AW464782_02" filesize="212297">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWDIJGXUBWvEJWnUpWPEFGzYFKnYdWPUJGPYdS7YFWDU5a3A5abEBC_ExWXUBabUFS_YFWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464782" ResimKodu="20211112AW464782_03" filesize="196139">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdKXUBGHUVS_YdWXUpG7Eda3YFKnYdWrUJGPYdKnA5S7YFa3A9ajERGHE.WTUFaDIRKvENKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464782" ResimKodu="20211112AW464782_04" filesize="224826">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdS_UBGLUtKvU5WDUpWPENajYJKnYdKTIRGPYdS_YdWjA5a3EFanYBGDExWrUNGPUtKjU5WTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464782" ResimKodu="20211112AW464782_05" filesize="215635">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZKXE9abUBK3YdKDUpKHYBGvEVKnYdWvIRafYdKnEFWjYZa3YFGjExGzEpS7URW_IVS7YdWTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464782" ResimKodu="20211112AW464782_01"><![CDATA[SİVAS’TA DÜZENLENEN “MİNİ DÜNYA KUPASI FUTBOL TURNUVASINDA” ÇAD TAKIMI ŞAMPİYON OLARAK KUPA KAZANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464782" ResimKodu="20211112AW464782_02"><![CDATA[SİVAS’TA DÜZENLENEN “MİNİ DÜNYA KUPASI FUTBOL TURNUVASINDA” ÇAD TAKIMI ŞAMPİYON OLARAK KUPA KAZANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464782" ResimKodu="20211112AW464782_03"><![CDATA[SİVAS’TA DÜZENLENEN “MİNİ DÜNYA KUPASI FUTBOL TURNUVASINDA” ÇAD TAKIMI ŞAMPİYON OLARAK KUPA KAZANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464782" ResimKodu="20211112AW464782_04"><![CDATA[SİVAS’TA DÜZENLENEN “MİNİ DÜNYA KUPASI FUTBOL TURNUVASINDA” ÇAD TAKIMI ŞAMPİYON OLARAK KUPA KAZANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464782" ResimKodu="20211112AW464782_05"><![CDATA[SİVAS’TA DÜZENLENEN “MİNİ DÜNYA KUPASI FUTBOL TURNUVASINDA” ÇAD TAKIMI ŞAMPİYON OLARAK KUPA KAZANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464761</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kanlı biten alkollü eğlencede arkadaşını öldüren sanık hâkim karşısında
</title><description><![CDATA[Eskişehir’in Beylikova ilçesinde birlikte içki içtiği arkadaşını bıçaklayarak öldüren sanığın yargılanmasına başlandı.
<br/>Eskişehir’in Beylikova ilçesinde yaşayan Hüseyin Balcı, evinde 4 arkadaşıyla bir araya geldi. El yapımı içki içerlerken Hüseyin Balcı, arkadaşı Zeki Asya’yı (52) bıçaklayarak öldürdü. Olayın ardından Balcı ve diğer 3 arkadaşı gözaltına alındı. Cinayet şüphelisi Balcı, çıkarıldığı hâkimlikçe tutuklanarak cezaevine gönderildi. Şüpheli hakkında C. Başsavcılığınca ‘kasten öldürme’ suçundan dava açıldı.
<br/>Eskişehir 4. Ağır Ceza Mahkemesi’nde görülen davanın ilk duruşmasında tutuklu sanık Hüseyin Balcı, maktul Zeki Asya’nın yakınları ile taraf avukatları hazır bulundu. Maktul yakınlarının davaya katılma taleplerini alan mahkeme heyeti, sanığın savunmasını dinledi.
<br/>
<br/>“Ben gırtlak kanseriyim, boğazımdaki deliğe elini soktu”
<br/>Maktulün sürekli küfür ettiğini, ancak kendisinin buna alışkın olduğunu ve genellikle dikkate almadığını belirten sanık Hüseyin Balcı, “Maktul Zeki arkadaşımdır. Olay akşamı arkadaşlarım Engin, Aykut ve Ahmet evdeydi. Zeki sonradan 5 kiloluk el yapımı alkollü içkiyle evime geldi. Eve geldiğinde zaten çok sarhoştu. Olay esnasında hepimiz alkolüydük. Bana sürekli küfür ederdi, benimle eğlenirdi, ama ben dikkate almazdım. Ben gırtlak kanseriyim, konuşmakta güçlük çekiyorum ancak kendimi ifade edebiliyorum. Kanser nedeniyle boğazımda açılan deliğe elini soktu. Ben ondan kurtulmak için çok uğraştım. Evimden gitmesini istedim fakat başaramadım” ifadelerini kullandı.
<br/>
<br/>“Kardeşim gibi seviyordum, öldürmek istemedim”
<br/>Alkollü olması nedeniyle olay anını net olarak hatırlamadığını aktaran sanık Balcı, “Masanın üzerinde bıçak vardı. Bıçağı aldım, bıçak elimdeyken bana ‘beni öldür’ dedi. Daha sonra bıçak onun eline geçti. Karın bölgeme bıçakla vurarak ‘beni öldürmezsen ben kendimi öldürürüm’ dedi. Boğazımla uğraşmaya devam etti. Ellerimi tutunca konuşamadım. Çocuk ve torunlarıma küfür de etti. Bir ara onun üzerine düştüm. Bu esnada mı yoksa başka bir zaman mı maktul yaralandı, bilmiyorum. Neresinden yaralandığını dahi bilmiyorum. Zeki’yi kardeşim gibi seviyordum, öldürmek istemedim. Üzerime atılı suçu kabul etmiyorum” dedi.
<br/>
<br/>Savcı haksız tahrik indirimi talep etti
<br/>Sanığın mahkemedeki savunmasının ardından savcı, esas hakkındaki mütalaasını verdi. Mütalaada sanığın haksız tahrik altında ‘kasten öldürme’ suçundan, 18 yıldan 24 yıla kadar hapsi ve tutukluluk halinin devamı istendi.
<br/>Mahkeme heyeti, dosyadaki eksikliklerin giderilmesi için duruşmayı 25 Kasım tarihine erteledi.
<br/>
<br/>Olay
<br/>Eskişehir’in Beylikova ilçesindeki bir evde 21 Mayıs gecesi bir araya gelen Zeki Asya, Hüseyin B., Engin S., Aykut O. ve Ahmet T. el yapımı içki içmeye başladı. Bir süre sonra Hüseyin B. ile Zeki Asya arasında bilinmeyen bir nedenle tartışma çıktı. Tartışmanın kavgaya dönüşmesi üzerine Hüseyin B. yanında taşıdığı bıçakla, Asya’yı kalbinden bıçakladı. Komşuların ihbarı üzerine gelen sağlık ekiplerinin yaptığı kontrolde Zeki Asya’nın hayatını kaybettiği belirlendi. Zeki Asya’nın cansız bedeni, yapılan incelemenin ardından Beylikova Devlet Hastanesi morguna kaldırıldı. Olayın ardından Hüseyin B. ile Engin S., Aykut O. ve Ahmet T. gözaltına alındı.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 09:58:05</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 09:57</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464761" ResimKodu="20211112AW464761_01" filesize="90464">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WrUFaTUNK3U5WXUpWTA5arEVKnYdWXUBaLYdKbYJG7YFa3YFa3U9aLYNS_UBaDUVS_YBG7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464761" ResimKodu="20211112AW464761_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR’İN BEYLİKOVA İLÇESİNDE BİRLİKTE İÇKİ İÇTİĞİ ARKADAŞINI BIÇAKLAYARAK ÖLDÜREN SANIĞIN YARGILANMASINA BAŞLANDI. (ÖLDÜRÜLEN ZEKİ ASYA)]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464759</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>SAĞLIK</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>(ÖZEL) Karnından 2 kiloluk 20 santimetre büyüklüğünde tümör çıktı
</title><description><![CDATA[Eskişehir’de karın bölgesindeki şişlik nedeniyle doktora başvuran ve dördüncü evre mide kanseri teşhisi konulan 42 yaşındaki Mesut Başeğit’in karnından, 20 santimetre büyüklüğünde tümör ve 3 buçuk litre sıvı çıkarıldı.
<br/>Başeğit, karın bölgesinde şişlik ve reflü şikâyetleriyle 5 ay önce doktora başvurdu. İç hastalıkları uzmanı tarafından muayene edilen Başeğit’e yapılan endoskopide, karın bölgesine yerleşmiş mide stromal tümörü tespit edildi. Bunun üzerine cerrahi onkoloji bölümüne sevk edilen hastaya dördüncü evre mide kanseri teşhisi koyuldu. Hiçbir belirti göstermemesi nedeniyle tıbbi onkoloji bölümüne gönderilen Başeğit’in karnındaki şişlik büyümeye başladı. Tıbbi onkoloji servisinde gördüğü ilaç tedavisinden sonuç alamayan hastanın; iştahsızlık, ağrı ve nefes alamama gibi şikâyetleri ortaya çıktı. Şikâyetleri nedeniyle defalarca acil servise gitmek zorunda kalan Mesut Başeğit, tedavi için Genel Cerrahi Uzmanı Op. Dr. İhsan Oruk’a başvurdu. Op. Dr. Oruk ve ekibi yapılan tetkiklerin ardından karnındaki şişliği hızla büyüyen hastayı ameliyata aldı.
<br/>Ameliyatta dördüncü evre mide kanseri teşhisi koyulan Mesut Başeğit’in karnından 2 kilogram ağırlığında, 20 santimetre büyüklüğünde tümör ve 3 buçuk litrelik sıvı çıkarıldı. Operasyon akabinde dinlenme sürecinin ardından sağlığına kavuşan Başeğit, tüm şikâyetlerini sona erdiğini kaydetti.
<br/>
<br/>“Midem ekşidi’ diyerek es geçmeyin, çünkü dördüncü evreye gelene kadar anlamıyorsunuz”
<br/>Dördüncü evreye gelene kadar mide kanseri olduğunu fark etmediğini ve küçük belirtilerin ihmal edilmemesi gerektiğini söyleyen Mesut Başeğit, “Karnım aşırı derecede şişti ve tümör büyüdü. Karnımın şekli değişti ve acayip şekillere büründü. Nefes alamamaya başladım ve hatta bu yüzden 2 kere acile gittim. Ağrım var, nefes alamıyorum, yatamıyorum, uyuyamıyorum, yemek yiyemiyorum. İlk cerrahi onkolojiye gittiğimizde kanser zaten dördüncü evreye gelmiş. Dolayısıyla kesin olarak ameliyat olması gerekiyormuş ancak kusma, kan kusma gibi rahatsızlıklar olmadığı için ilaç tedavisine başladılar. Aslında tümör en başta alınsaydı ben o şişliği, acıları çekmeyecektim. Sağ olsun İhsan hocam çok güzel bir ameliyat yaptı ve midemden 2 kilogramlık bir tümör çıktı, 3 buçuk litre sıvı çıktı. Çok başarılı bir ameliyattı. Ağrım sızım çok şükür yok, ayaktayım. Böyle durumlarda kesinlikle ihmal etmeyin. ‘Midem ekşidi’ diyerek es geçmeyin, çünkü dördüncü evreye gelene kadar anlamıyorsunuz. Gidip en azından bir endoskopi yaptırabilirsiniz. Hiçbir şekilde acı duymuyorsunuz” diye konuştu.
<br/>
<br/>“5 ay içerisinde tümör 2 kat büyüme göstermiş”
<br/>Karın bölgesindeki tümörün kısa sürede hızla büyüdüğünü ve hastayı acil olarak ameliyata almak durumunda kaldıklarını kaydeden Op. Dr. İhsan Oruk, “Hastamız bize karın, sırt ağrısı, karında şişkinlik, uyumama ve nefes darlığı gibi şikâyetleriyle başvurdu. Daha önce birkaç kez nefes alamadığı için acil servise başvurmuş. Büyük abdestinden kan gelmeye başlamış. Daha önceki tetkikinde midesinde bir tümör tespit edilmiş ve ilaç tedavisi önerilmiş. Hasta ilaca cevap vermedi ve hastalıkta ilerleme olduğu görüldü. Artık yaşam kalitesi bozulmuş ve ağrılardan duramaz hale gelmiş. Eski tetkikleri incelediğimizde ve yeni tetkikler yaptığımızda, mide kaynaklı olan yaklaşık 20 santimetre büyüklüğüne ulaşmış, karın içerisine yayılmış bir tümör tespit ettik. Daha önce tümör tespit edilmiş ancak küçükmüş. 5 ay içerisinde tümör neredeyse 2 kat daha büyüme göstermiş. Durumu değerlendirdikten sonra hastamızı acil olarak ameliyata aldık. Ameliyatta karın içinden kitleyle birlikte 3 buçuk litre civarında bir sıvı boşalttık. Yatış sürecinden sonra hastamız toparlandı ve kendine geldi. Şu anda gayet iyi” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 09:56:07</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 09:55</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464759" ResimKodu="20211112AW464759_01" filesize="134391">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpKHUVW_IRW3ENKPUpWPA9GrEVKnYdG_Q5GLYdS7YZWTYJa3A9abENGzYdKTQ5aXE9KvEFWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464759" ResimKodu="20211112AW464759_02" filesize="96553">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WDUBGHUFKnA5G_UpWLYVabE1KnYdKHUhafYdKnYRKDYJa3A5G3EJaHE.G_IJC7IRK3EFWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464759" ResimKodu="20211112AW464759_03" filesize="70953">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpKHIRaLUFKnEFWXUpWXEVG3ExKnYdWLE5C7YdS_EFG7Yda3YFGnE1C7YtWLUhafIVWnYVWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464759" ResimKodu="20211112AW464759_04" filesize="150527">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWDIJaHQ5WnYRWTUpWjYJarExKnYdKHURGHYdKnYFKPYda3A9anU9aPExWTE9GLIVWvENG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464759" ResimKodu="20211112AW464759_06" filesize="102844">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WrIFC7IVKnEJKPUpKHEBGjYBKnYdWXIRC7YdKnENWDYFa3A5C7EJaLYZWDE5GHUNWrYZWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464759" ResimKodu="20211112AW464759_05" filesize="71652">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpKLE9GXUFWvYFWjUpKLENa3EBKnYdWXU.aPYdS_EJKTEBa3YVavEJW7Y.WHE9GLE9WnYZS_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464759" ResimKodu="20211112AW464759_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE KARIN BÖLGESİNDEKİ ŞİŞLİK NEDENİYLE DOKTORA BAŞVURAN VE DÖRDÜNCÜ EVRE MİDE KANSERİ TEŞHİSİ KONULAN 42 YAŞINDAKİ MESUT BAŞEĞİT’İN KARNINDAN, 20 SANTİMETRE BÜYÜKLÜĞÜNDE TÜMÖR VE 3 BUÇUK LİTRE SIVI ÇIKARILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464759" ResimKodu="20211112AW464759_02"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE KARIN BÖLGESİNDEKİ ŞİŞLİK NEDENİYLE DOKTORA BAŞVURAN VE DÖRDÜNCÜ EVRE MİDE KANSERİ TEŞHİSİ KONULAN 42 YAŞINDAKİ MESUT BAŞEĞİT’İN KARNINDAN, 20 SANTİMETRE BÜYÜKLÜĞÜNDE TÜMÖR VE 3 BUÇUK LİTRE SIVI ÇIKARILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464759" ResimKodu="20211112AW464759_03"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE KARIN BÖLGESİNDEKİ ŞİŞLİK NEDENİYLE DOKTORA BAŞVURAN VE DÖRDÜNCÜ EVRE MİDE KANSERİ TEŞHİSİ KONULAN 42 YAŞINDAKİ MESUT BAŞEĞİT’İN KARNINDAN, 20 SANTİMETRE BÜYÜKLÜĞÜNDE TÜMÖR VE 3 BUÇUK LİTRE SIVI ÇIKARILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464759" ResimKodu="20211112AW464759_04"><![CDATA[OP. DR. İHSAN ORUK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464759" ResimKodu="20211112AW464759_06"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE KARIN BÖLGESİNDEKİ ŞİŞLİK NEDENİYLE DOKTORA BAŞVURAN VE DÖRDÜNCÜ EVRE MİDE KANSERİ TEŞHİSİ KONULAN 42 YAŞINDAKİ MESUT BAŞEĞİT’İN KARNINDAN, 20 SANTİMETRE BÜYÜKLÜĞÜNDE TÜMÖR VE 3 BUÇUK LİTRE SIVI ÇIKARILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464759" ResimKodu="20211112AW464759_05"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE KARIN BÖLGESİNDEKİ ŞİŞLİK NEDENİYLE DOKTORA BAŞVURAN VE DÖRDÜNCÜ EVRE MİDE KANSERİ TEŞHİSİ KONULAN 42 YAŞINDAKİ MESUT BAŞEĞİT’İN KARNINDAN, 20 SANTİMETRE BÜYÜKLÜĞÜNDE TÜMÖR VE 3 BUÇUK LİTRE SIVI ÇIKARILDI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1347145" HaberKodu="20211112AW464759" filesize="24547025" duration="278">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWrUBaTUNSrMVSDMFa3EdibEViHQ5S_UNOXUVaLYZWnYNWPIpGrEJG3YNS7M9abUpS3YdWjI5G3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1347145" HaberKodu="20211112AW464759">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWXUBW_QNSvI5S_YNa3gFG3E1GHQ5S_UFOXQRaLYZWjYVWnIpivERiPMxO_QFOLUBSvYRWXMJG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1347145" HaberKodu="20211112AW464759"><![CDATA[Reflü şikâyetiyle doktora başvurdu, midesinden 2 kilogramlık tümör çıktı]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211112AW464737</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Terör operasyonu: 4 gözaltı
</title><description><![CDATA[Eskişehir’de terör örgütleri  PKK/KCK ile DHKP/C’ye yönelik düzenlenen operasyonda 4 şüpheli yakalandı.
<br/>Alınan bilgiye göre, Eskişehir Cumhuriyet Başsavcılığı tarafından başlatılan soruşturma kapsamında İl Emniyet Müdürlüğü Terörle Mücadele Şubesi ekipleri, PKK/KCK ile DHKP/C ile bağlantıları oldukları tespit edilen 4 şüphelinin belirlenen adreslerine Özel Harekat Şube Müdürlüğünün de desteğiyle eş zamanlı operasyon düzenledi. Adreslerdeki aramalarda, çok sayıda dijital materyal ile çeşitli kitap ve dergiler ele geçirildi. Operasyonda gözaltına alınan 3’ü DHKP/C’li 4 kişinin emniyetteki sorgusunun sürdüğü öğrenildi.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 09:48:56</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>-</SonFotografEklenmeTarihi></item><item><HaberKodu>20211112AW464734</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>POLİTİKA</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Başkan Akkaya üniversiteli gençlerle buluştu
</title><description><![CDATA[Konya’nın Akşehir İlçe Belediye Başkanı Salih Akkaya, Selçuk Üniversitesi (SÜ) Akşehir Meslek Yüksek Okulu Turist Rehberliği Bölümü öğrencileriyle bir araya geldi.
<br/>Akşehir Belediyesi Takkasızlar Konağı’nda öğrencilerle buluşan Başkan Akkaya’ya Akşehir Belediyesi Kültür ve Sosyal İşler Müdürü İbrahim Öncel’de eşlik etti. Akşehir’in tarihi ve kültürel değerleri hakkında bilgiler veren Başkan Akkaya; Akşehir’in gerçekten şehir kültürü olan bir kent olduğuna vurgu yaparak, “16 Türküsü ve 8 tane folkloru ile Akşehir birçok ilde bile olmayan kültürel zenginliklere sahiptir. Coğrafi işaretli Akşehir tandır Kebabı, Herse, Peynir Baklavası gibi özel lezzetlerimiz var. Akşehir’de gerçekten bir şehir havası var. Bazı misafirlerimiz şehrimizle ilgili olarak ‘Akşehir gerçekten adı gibi bir şehir’ derler” diye konuştu.
<br/>Öğrencilere bölümleri ile ilgili olarak, belediye çalışmalarında fırsat vermek istediklerini dile getiren Başkan Akkaya, turist rehberliği bölümü öğrencilerinin Akşehir’in tanıtımında ve gelen misafirlere rehberlik etmesi konusunda görüşme yapacaklarını kaydetti.
<br/>Selçuk Üniversitesi Dr. Öğretim Üyesi Kadir Öztaş’ta bölüm öğrencileri için Akşehir’in tarihi ve kültürel değerlerini gezmeleri ve mesleki deneyimlerini artırmaları için Akşehir tanıtım gezisi düzenlediklerini belirterek, “İlerleyen zamanlarda bu öğrencilerimize Akşehir’i tanıtmak, gelen misafirlere gönüllü rehberlik etmeleri için görevler vereceğiz. Önce kendileri Akşehir’i tanıyacak, sonrada gelen misafirlere tanıtacaklar” dedi.
<br/>Başkan Akkaya; tanışma toplantısın ardından üniversiteli gençlerle bir hatıra fotoğrafı çektirdi.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 09:47:29</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 09:46</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464734" ResimKodu="20211112AW464734_01" filesize="281672">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWTUVaHUpW3EJWXUpS_EVabEJKnYdKLIJaPYdS7YJWjEVa3A5GzYNGzYtWLIJGLUJKrYBWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464734" ResimKodu="20211112AW464734_02" filesize="269077">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWTE5aTE5KrYFWTUpG7YNGnYRKnYdKXE5W7YdKbYdWHEFa3YJG3ENC_EZKTUJGDINKnEBWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464734" ResimKodu="20211112AW464734_03" filesize="305904">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWHE9GDINKrU9WjUpWTEVGnENKnYdKHUNC7YdS7EJKXYda3ENarYNaXYJWTIJaLUpW3EJG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464734" ResimKodu="20211112AW464734_04" filesize="289359">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWHE9aLIRWjEJWLUpWnA5GvExKnYdWXE5W7YdS7YRWTYda3YVGjA5GzEpKXQ9W7UVWnYVWTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464734" ResimKodu="20211112AW464734_01"><![CDATA[KONYA’NIN AKŞEHİR İLÇE BELEDİYE BAŞKANI SALİH AKKAYA, SELÇUK ÜNİVERSİTESİ (SÜ) AKŞEHİR MESLEK YÜKSEK OKULU TURİST REHBERLİĞİ BÖLÜMÜ ÖĞRENCİLERİYLE BİR ARAYA GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464734" ResimKodu="20211112AW464734_02"><![CDATA[KONYA’NIN AKŞEHİR İLÇE BELEDİYE BAŞKANI SALİH AKKAYA, SELÇUK ÜNİVERSİTESİ (SÜ) AKŞEHİR MESLEK YÜKSEK OKULU TURİST REHBERLİĞİ BÖLÜMÜ ÖĞRENCİLERİYLE BİR ARAYA GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464734" ResimKodu="20211112AW464734_03"><![CDATA[KONYA’NIN AKŞEHİR İLÇE BELEDİYE BAŞKANI SALİH AKKAYA, SELÇUK ÜNİVERSİTESİ (SÜ) AKŞEHİR MESLEK YÜKSEK OKULU TURİST REHBERLİĞİ BÖLÜMÜ ÖĞRENCİLERİYLE BİR ARAYA GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464734" ResimKodu="20211112AW464734_04"><![CDATA[KONYA’NIN AKŞEHİR İLÇE BELEDİYE BAŞKANI SALİH AKKAYA, SELÇUK ÜNİVERSİTESİ (SÜ) AKŞEHİR MESLEK YÜKSEK OKULU TURİST REHBERLİĞİ BÖLÜMÜ ÖĞRENCİLERİYLE BİR ARAYA GELDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464721</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KIRIKKALE</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Jandarma’dan şafak operasyonu: Köpek dövüştüren 25 kişi gözaltında
</title><description><![CDATA[Kırıkkale’de jandarma ekiplerince, şafak vakti düzenlenen operasyonda, köpek dövüşü yaptıran 25 kişi gözaltına alındı.
<br/>Kırıkkale İl Jandarma Komutanlığı, köpek dövüşü yapıldığı ihbarı üzerine şafak vakti operasyon düzenledi. Tarım arazisinde köpek dövüşü yaptırdığı öne sürülen 25 kişi gözaltına alındı. 2 köpekte hayvan barınağına teslim edildi. Köpek sahibi M.A, A.D. ve O.B. isimli şahıslara "5199 sayılı Hayvanları Koruma Kanunu"nuna muhalefetten adli işlem başlatıldı. Jandarma ekiplerince, ifadesi alınan şüpheli şahıslar savcılık talimatıyla serbest bırakıldı. Dövüş sırasında yaralanan 1 köpek ise barınakta tedavi altına alındı. Olaya ilişkin inceleme başlatıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 09:37:57</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 10:18</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464721" ResimKodu="20211112AW464721_01" filesize="438984">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1S_UBaXQ9KnYVG_UpWHEVGvEVKnYdS_IFGDYdKbEVKDYBa3EVa3EBC_Y1WTUJaHE9KvYFKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464721" ResimKodu="20211112AW464721_02" filesize="91413">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWvIVGXUpW3YRS7UpKHEdarYNKnYdG_E5GLYdKbYBWTYJa3EBarYNGHYxKXUJGLIRWnENWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464721" ResimKodu="20211112AW464721_03" filesize="57692">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWHUJaLUpKvYdG_UpWHYNa3ExKnYdKTIVaLYdS7YdWTEJa3YBGfYBaDYZWTUhGDUJS_EJS7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464721" ResimKodu="20211112AW464721_01"><![CDATA[KIRIKKALE'DE JANDARMA EKİPLERİNCE, ŞAFAK VAKTİ DÜZENLENEN OPERASYONDA, KÖPEK DÖVÜŞÜ YAPTIRAN 25 KİŞİ GÖZALTINA ALINDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464721" ResimKodu="20211112AW464721_02"><![CDATA[KIRIKKALE'DE JANDARMA EKİPLERİNCE, ŞAFAK VAKTİ DÜZENLENEN OPERASYONDA, KÖPEK DÖVÜŞÜ YAPTIRAN 25 KİŞİ GÖZALTINA ALINDI. (HASAN AY/KIRIKKALE-İHA)]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464721" ResimKodu="20211112AW464721_03"><![CDATA[KIRIKKALE'DE JANDARMA EKİPLERİNCE, ŞAFAK VAKTİ DÜZENLENEN OPERASYONDA, KÖPEK DÖVÜŞÜ YAPTIRAN 25 KİŞİ GÖZALTINA ALINDI. (HASAN AY/KIRIKKALE-İHA)]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464718</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>4 iş yerine eş zamanlı operaysan
</title><description><![CDATA[Nevşehir İl Emniyet Müdürlüğü KOM Şube Müdürlüğünce 4 iş yerine eş zamanlı operasyon düzenlendi.
<br/>Edinilen bilgiye göre  Kaçakçılık ve Organize Suçlarla Mücadele Şube Müdürlüğü tütün/tütün mamulleri kaçakçılığını önlemeye yönelik yapılan çalışmalar neticesinde yasadışı faaliyetleri tespit edilen ve il merkezinde faaliyet gösteren, 4 iş yerine ve depolarına eş zamanlı  operasyon düzenledi. Yapılan operasyonda toplamda; 739 bin 400 adet boş makaron, 27 bin 880 adet dolu makaron, 270 kilo kıyılmış açık tütün ve 43 adet elektronik sigara ele geçirildi.
<br/>İş yeri sahibi 4 şahsıs hakkında 5607 sayılı Kaçakçılıkla Mücadele Kanununa Muhalefet Etmek suçlarından adli işlem başlatıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 09:35:06</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 09:35</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464718" ResimKodu="20211112AW464718_01" filesize="295668">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WTUFGXE9KbEJWHUpKHYBGrA9KnYdKHUFGDYdS_YZKTYZa3YVGvA9aXEpKTE5GPIRK3YFKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464718" ResimKodu="20211112AW464718_02" filesize="380807">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WTURabIVKjENWPUpS7A5arEBKnYdWLUhaTYdKnEFG_YJa3ENC_ERaDEdG_Q9W7UNWbA5KDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464718" ResimKodu="20211112AW464718_01"><![CDATA[4 İŞ YERİNE EŞ ZAMANLI OPERAYSAN]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464718" ResimKodu="20211112AW464718_02"><![CDATA[4 İŞ YERİNE EŞ ZAMANLI OPERAYSAN]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211112AW464710</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Buzlanma zincirleme kazaya neden oldu
</title><description><![CDATA[Sivas’ta hava sıcaklığı sıfırın altında 5 dereceye düştü, oluşan buzlanma zincirleme kazaya neden oldu, beş araç bir birine girdi.
<br/>Sivas’ta hava sıcaklığı sıfırın altında 5 dereceye kadar düştü. Hava sıcaklığının düşmesi ile yollarda buzlanma oluştu. Buzlanmanın etkisi ile şehir merkezi toptancılar caddesinde zincirleme trafik kazası meydana geldi. Kazada 5 araç birbirine girdi. Sürücüler ve yolcular kazayı yara almadan atlatırken araçlarda maddi hasar oluştu. Araç sürücüleri kazanın yoldaki aşarı buzlanmadan kaynaklandığını belirttiler.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 09:21:38</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 09:21</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464710" ResimKodu="20211112AW464710_01" filesize="119730">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.S7E9aDE9K3YNWPUpS7EBabE1KnYdWTE9C7YdKnU5G_YNa3ENarENGDYJG_IFaLQ9KnYdKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464710" ResimKodu="20211112AW464710_02" filesize="159070">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWrUhC7UBWnU9KTUpG7ENC_A9KnYdWLIVaPYdKnYRKTEVa3YBGjEBGDE1KHUBGDIVKnEJG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464710" ResimKodu="20211112AW464710_03" filesize="196233">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWHIJC7Q9KbYJWHUpS_YVG3EFKnYdWXIFaTYdS7YFWnYZa3YJabEJW7YtWXUBC7E9W3YVKPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464710" ResimKodu="20211112AW464710_01"><![CDATA[SİVAS’TA HAVA SICAKLIĞI SIFIRIN ALTINDA 5 DERECEYE DÜŞTÜ, OLUŞAN BUZLANMA ZİNCİRLEME KAZAYA NEDEN OLDU, BEŞ ARAÇ BİR BİRİNE GİRDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464710" ResimKodu="20211112AW464710_02"><![CDATA[SİVAS’TA HAVA SICAKLIĞI SIFIRIN ALTINDA 5 DERECEYE DÜŞTÜ, OLUŞAN BUZLANMA ZİNCİRLEME KAZAYA NEDEN OLDU, BEŞ ARAÇ BİR BİRİNE GİRDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464710" ResimKodu="20211112AW464710_03"><![CDATA[SİVAS’TA HAVA SICAKLIĞI SIFIRIN ALTINDA 5 DERECEYE DÜŞTÜ, OLUŞAN BUZLANMA ZİNCİRLEME KAZAYA NEDEN OLDU, BEŞ ARAÇ BİR BİRİNE GİRDİ]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1347124" HaberKodu="20211112AW464710" filesize="7310550" duration="79">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSXQ9OHUVSbYJSXYFa3A9GjgJGDQ5S_URaHM9aLYdSPYFS_Ipi3E1GTYhSTUNaPUBSjYNWLI5G3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1347124" HaberKodu="20211112AW464710">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS_QVOXQVWbYFSTYNa3ENGnExGDQ5S_UVaPURaLYdWnYRS_IpijEBGLYpWrUFaXUJS3YFWjYNG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1347124" HaberKodu="20211112AW464710"><![CDATA[Buzlanma zincirleme kazaya neden oldu]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211112AW464692</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Geceden bu yana ormanda arandı, cep telefonu elinde bulvarda bulundu
</title><description><![CDATA[Sivas’ta geceden bu yana ormanda aranan genç kız günün ağarması ile cep telefonu ile yeni yapılan bulvarda gezerken bulundu, kızla ilk karşılaşan İhlas Haber Ajansı muharibi oldu.
<br/>Sivas’ta geçtiğimiz gece saat 21.45’te genç bir kadın, Kardaşlar Ormanı’nda kaybolduğu ihbarında bulundu. İsminin E.Y. olduğunu söyleyen genç kadın, ormanda yolunu kaybettiğini ve çok üşüdüğünü belirterek yardım istedi. İhbar üzerine polis, jandarma ve AFAD ekipleri ormanda arama çalışması başlattı. Genç kadın sabaha kadar arandı. İlerleyen saatlerde arama çalışmalarına Jandarma güçleri de destek verdi. Telefon sinyali takip edilerek yapılan arama çalışmalarında genç kadına bir türlü ulaşılamadı.
<br/>Genç kadını arama çalışmaları sürerken 112’ye yapımı devam etmekte olan Recep Tayyip Erdoğan Bulvarı üzerindeki köprüde genç bir kadının yalnız başına gezdiği, intihar edebileceği ihbarı yapıldı. Olay yerine ilk giden İhlas Haber Ajansı muhabiri Onur Erden Oldu. Erden ihbarda geçen kadının aranmakta olan kadın olduğunu anladı. Genç kadın soruları yanıtsız bırakınken olay yerine gelen polis ekipleri ikna ettikleri genç kadını alıp sağlık kontrolü için hastaneye götürdü.
<br/>
]]></description><pubDate>12.11.2021 09:05:30</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>12.11.2021 09:41</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211112AW464692" ResimKodu="20211112AW464692_01" filesize="108608">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtKTURC7IBS_EVWHUpG_YFG3A5KnYdWHURGPYdKbEFG7YJa3EdajU9G3YxWHIVafQ9WbU9WDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464692" ResimKodu="20211112AW464692_02" filesize="167043">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWrUBGLIBK3EFG_UpWnYNGrEFKnYdKTU.aDYdKnYJWDENa3YVajEFGXYxWLIJabE5KrEFKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464692" ResimKodu="20211112AW464692_03" filesize="207073">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.S7IJaHUJS_YZWDUpWjU5GrYJKnYdG7E5GHYdKnENG7U5a3YBGnEFGDEdKLIJGHQ5WrYBWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464692" ResimKodu="20211112AW464692_04" filesize="136089">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZS7IRGDUJWfEVKPUpWTU5avE1KnYdS7IJaHYdKbEFWnYRa3EBGjYFGHEZWLUNW_URS7EBKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464692" ResimKodu="20211112AW464692_05" filesize="237553">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdKTIRaXUVKnEJWHUpWLEVGfEBKnYdKHUFabYdKbU9KDYda3A5abYBC7ExWrUJaLE5W3EBWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211112AW464692" ResimKodu="20211112AW464692_06" filesize="221938">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.G7E9aPIVKnENG_UpKTA9GfYJKnYdKLUNW7YdKnYFG_EVa3EJGnYFGLY1KLUhaDQ9WbYFKPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211112AW464692" ResimKodu="20211112AW464692_01"><![CDATA[SİVAS’TA GECEDEN BU YANA ORMANDA ARANAN GENÇ KIZ GÜNÜN AĞARMASI İLE CEP TELEFONU İLE YENİ OLUŞTURULAN BULVARDA GEZERKEN BULUNDU, KIZLA İLK KARŞILAŞAN İHLAS HABER AJANSI MUHARİBİ OLDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464692" ResimKodu="20211112AW464692_02"><![CDATA[SİVAS’TA GECEDEN BU YANA ORMANDA ARANAN GENÇ KIZ GÜNÜN AĞARMASI İLE CEP TELEFONU İLE YENİ OLUŞTURULAN BULVARDA GEZERKEN BULUNDU, KIZLA İLK KARŞILAŞAN İHLAS HABER AJANSI MUHARİBİ OLDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464692" ResimKodu="20211112AW464692_03"><![CDATA[SİVAS’TA GECEDEN BU YANA ORMANDA ARANAN GENÇ KIZ GÜNÜN AĞARMASI İLE CEP TELEFONU İLE YENİ OLUŞTURULAN BULVARDA GEZERKEN BULUNDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464692" ResimKodu="20211112AW464692_04"><![CDATA[SİVAS’TA GECEDEN BU YANA ORMANDA ARANAN GENÇ KIZ GÜNÜN AĞARMASI İLE CEP TELEFONU İLE YENİ OLUŞTURULAN BULVARDA GEZERKEN BULUNDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464692" ResimKodu="20211112AW464692_05"><![CDATA[SİVAS’TA GECEDEN BU YANA ORMANDA ARANAN GENÇ KIZ GÜNÜN AĞARMASI İLE CEP TELEFONU İLE YENİ OLUŞTURULAN BULVARDA GEZERKEN BULUNDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211112AW464692" ResimKodu="20211112AW464692_06"><![CDATA[SİVAS’TA GECEDEN BU YANA ORMANDA ARANAN GENÇ KIZ GÜNÜN AĞARMASI İLE CEP TELEFONU İLE YENİ OLUŞTURULAN BULVARDA GEZERKEN BULUNDU.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>1347104</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Dünden beri ormanlık alanda aranıyordu elinde cep telefonu ile bulvarda bulundu</title><description><![CDATA[ Sivas’ta gelen ihbar üzerine dün akşam saatlerinden bu yana ormanlık aranda aranan genç kız günün ağarması ile elinde cep telefonu ile bulundu.<br/> Sivas’ta dün akşam 21:45’te 16 yaşında Esra Y. adında genç bir kız polis ekiplerine  Kardaşlar Ormanı’nda kaybolduğu ihbarında bulundu. Genç kız, ormanda yolunu kaybettiğini ve çok üşüdüğünü belirterek yardım istedi. İhbar üzerine polis, jandarma ve AFAD ekipleri ormanda arama çalışması başlattı. Genç kızsabaha kadar arandı. İlerleyen saatlerde arama çalışmalarına Jandarma güçleri de destek verdi. Telefon sinyali takip edilerek yapılan arama çalışmalarında genç kıza bir türlü ulaşılamadı.<br/>Genç kızı arama çalışmaları sürerken 112’ye yapımı devam etmekte olan Recep Tayyip Erdoğan Bulvarı üzerindeki köprüde genç bir kadının yalnız başına gezdiği, intihar edebileceği ihbarı yapıldı. Genç kız soruları yanıtsız bırakırken olay yerine gelen polis ekipleri ikna ettikleri genç kızı sağlık kontrolü için hastaneye götürdü.]]></description><pubDate>12.11.2021 08:53:29</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>12.11.2021 09:26</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>-</SonFotografEklenmeTarihi><videos><video><path_video VideoKodu="1347104" HaberKodu="1347104" filesize="11698612" duration="125">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS_QJafUVWbYFS_U5a3gFirE1e7Q5S_Q9aXUtaLYZWTYVWXIpGfEJiXMdO_QRW_UBWrYJS_YVG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1347104" HaberKodu="1347104">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWXQROPQ9S3MBWPMJa3EFivExGPQ5S_UBW_UBaLYZWLYZWnIpinEJiXYdWHU.afUtS_YZO_U5G3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1347104" HaberKodu="1347104"><![CDATA[Dünden beri ormanlık alanda aranıyordu elinde cep telefonu ile bulvarda bulundu]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>1347087</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Ormanda kaybolduğunu ihbar etti, ekipler alarma geçti</title><description><![CDATA[ Sivas’ta genç bir kadın 112’yi arayarak ormanda kaybolduğu ihbarında bulundu. İhbar üzerine alarma geçen ekipler genç kadını aramaya başladı.<br/>Sivas’ta saat 21.45’te 112’yi arayan genç bir kadın, Kardaşlar Ormanı’nda kaybolduğu ihbarında bulundu. İsminin E.Y. olduğunu söyleyen genç kadın, ormanda yolunu kaybettiğini ve çok üşüdüğünü belirterek yardım istedi. İhbar üzerine polis, jandarma ve AFAD ekipleri ormanda arama çalışması başlattı.]]></description><pubDate>12.11.2021 01:01:18</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>12.11.2021 01:06</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>-</SonFotografEklenmeTarihi><videos><video><path_video VideoKodu="1347087" HaberKodu="1347087" filesize="22668960" duration="248">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWPQ5aLUBWzYRWPYZa3EZG3gFiLQ5S_UJaPUpaLMFS7YJO7IpibEVGPMxSHUFOXURWzYJSTYNG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1347087" HaberKodu="1347087">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWXM5ODUpWbYZO_MJa3EFGfExC_Q5S_UBafUtaLMFSTMNWnIpC7gBiHMpSLUhK7UNS_MBSTU5G3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1347087" HaberKodu="1347087"><![CDATA[Ormanda kaybolduğunu ihbar etti, ekipler alarma geçti]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>1347080</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Ormanda kaybolduğunu ihbar etti, ekipler alarma geçti</title><description><![CDATA[ Sivas’ta genç bir kadın 112’yi arayarak ormanda kaybolduğu ihbarında bulundu. İhbar üzerine alarma geçen ekipler genç kadını aramaya başladı.<br/>Sivas’ta saat 21.45’te 112’yi arayan genç bir kadın, Kardaşlar Ormanı’nda kaybolduğu ihbarında bulundu. İsminin E.Y. olduğunu söyleyen genç kadın, ormanda yolunu kaybettiğini ve çok üşüdüğünü belirterek yardım istedi. İhbar üzerine polis, jandarma ve AFAD ekipleri ormanda arama çalışması başlattı.]]></description><pubDate>12.11.2021 00:00:49</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>12.11.2021 00:03</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>-</SonFotografEklenmeTarihi><videos><video><path_video VideoKodu="1347080" HaberKodu="1347080" filesize="3617979" duration="41">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWPQVOPQBSbMFWXMVa3EdGvEFGLQ5S_UJaTUtaLYZWHYRO7IpivENiLYJSXUhW_UpWzU5O7YVG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1347080" HaberKodu="1347080">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWHUBOPQ5WrU5WHI5a3c5C_gNGXQ5S_QRabUNaLMFWXMFSHIpirEJGLYpO_Q5K7UBWfYRSXMNG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1347080" HaberKodu="1347080"><![CDATA[Ormanda kaybolduğunu ihbar etti, ekipler alarma geçti]]></Aciklama></video></videos></item></channel></rss>