<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0"><channel><title>IHA ABONE HABER RSS</title><description>Kategori ve Şehire göre haberleri otomatik takip edebilirsiniz.</description><language>tr-TR</language><item><HaberKodu>20211116AW467867</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Zarar görmemek için Nuri Alço’nun bu uyarısına dikkat
</title><description><![CDATA[Eskişehirli sinema sanatçısı Nuri Alço’nun, trafik güvenliğine dikkat çekmek amacıyla çektiği bir video yayınlandı.
<br/>Sanatçı Alço, İçişleri Bakanlığı tarafından başlatılan “Bi Hareketine Bakar Hayat” kampanyası kapsamında çektiği videosunda, "Trafikte emniyet kemeri, yaralamalı trafik kazalarında riski yüzde 60 azaltıyor. Güvenli trafik bir hareketine bakar” dedi. Alço’nun mesajını içeren görüntü, Eskişehir Emniyet Müdürlüğünün resmi internet sitesinden "Bi Hareketine Bakar Hayat" etiketiyle yayınlandı.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 12:02:36</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 12:01</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467867" ResimKodu="20211116AW467867_01" filesize="2125012">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZKXUBGDUBKjYFWXUpWTENG3YJKnYdS7UJabYdKbYVWTYFa3A9GrExGDExKHIFGDIBKbYdWjU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467867" ResimKodu="20211116AW467867_01"><![CDATA[ESKİŞEHİRLİ SİNEMA SANATÇISI NURİ ALÇO’NUN, TRAFİK GÜVENLİĞİNE DİKKAT ÇEKMEK AMACIYLA ÇEKTİĞİ VİDEO YAYINLANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1348477" HaberKodu="20211116AW467867" filesize="1547678" duration="18">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWPUFaHQRWrYZO7YNa3gFGngFGXQ5S_UFaTUFaLYdO7MJSTIpC7ExiPYJWTURaPM5WbU5WPYVG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1348477" HaberKodu="20211116AW467867">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO_QVaXUNWnYNWXU9a3c5GfE1e7Q5S_QFaTUtaLMFWnMVWTIpGfEBiHMpSXUhaHQBW3YVWDMVG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1348477" HaberKodu="20211116AW467867"><![CDATA[Nuri Alço, “Bir Hareketine Bakar Hayat” kampanyasına destek verdi]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211116AW467858</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kayseri’de ’change oto’ operasyonu: 4 gözaltı
</title><description><![CDATA[Kayseri’de polis ekipleri tarafından yapılan çalışmalarda haciz ve yakalama kaydı bulunan otolardan change yapıldığı belirlenen piyasa değeri 1 milyon TL olan 4 adet otomobil ele geçirildi.
<br/>Edinilen bilgiye göre, Kayseri İl Emniyet Müdürlüğü Asayiş Şube Müdürlüğü’ne bağlı Oto Hırsızlık Büro Amirliği ekipleri, kent genelinde son zamanlarda meydana gelen çalıntı otomobil, çalıntı motosiklet, change oto, ağır hasarlı ve pert kaydı bulunan oto ve gümrük kaçağı yabancı plakalı oto gibi aranan araçların bulunması ve suça konu araçların şüpheli yada şüphelilerinin tespiti ile yakalanması amacıyla denetim gerçekleştirdi. Yapılan denetimlerde, piyasa değeri 1 milyon TL olan 4 adet oto incelendi. İncelemede 4 otomobilin haciz ve yakalama kaydı bulunan otolardan change yapıldığı tespit edildi.
<br/>Olayla ilgili 4 kişi de gözaltına alındı.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 11:56:18</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>16.11.2021 11:56</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 11:56</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467858" ResimKodu="20211116AW467858_01" filesize="278190">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdG7URafUpWjEJKPUpKLEFGfU9KnYdWvQ9aDYdKnEVWjYZa3EVGvA9aHYpWvIVaTINKnYVKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467858" ResimKodu="20211116AW467858_02" filesize="409590">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1KTE9aLUVWrA5WjUpS7EJarYJKnYdKTURaHYdKbYBG7YVa3YBGjA9GHY1WTIFGPUBKvYBWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467858" ResimKodu="20211116AW467858_03" filesize="340563">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpKLURW7E5K3EJWjUpWLYBGfE1KnYdWTE5abYdS7EVWPYBa3A5avE1GTYdKTIRC7IBWvYdWDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467858" ResimKodu="20211116AW467858_01"><![CDATA[KAYSERİ'DE HACİZ VE YAKALAMA KAYDI BULUNAN OTOLARDAN CHANGE YAPILDIĞI BELİRLENEN PİYASA DEĞERİ 1 MİLYON TL OLAN 4 ADET OTOMOBİL ELE GEÇİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467858" ResimKodu="20211116AW467858_02"><![CDATA[KAYSERİ'DE HACİZ VE YAKALAMA KAYDI BULUNAN OTOLARDAN CHANGE YAPILDIĞI BELİRLENEN PİYASA DEĞERİ 1 MİLYON TL OLAN 4 ADET OTOMOBİL ELE GEÇİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467858" ResimKodu="20211116AW467858_03"><![CDATA[KAYSERİ'DE HACİZ VE YAKALAMA KAYDI BULUNAN OTOLARDAN CHANGE YAPILDIĞI BELİRLENEN PİYASA DEĞERİ 1 MİLYON TL OLAN 4 ADET OTOMOBİL ELE GEÇİRİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467842</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>POLİTİKA</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Konya’daki Mevlana Çarşısı ve Altın Çarşı’da tarihi dönüşüm sürüyor
</title><description><![CDATA[Konya Büyükşehir Belediye Başkanı Uğur İbrahim Altay, Mevlana Çarşısı ve Altın Çarşı’da Türkiye’ye örnek olacak tarihi dönüşümün tüm hızıyla sürdüğünü ifade etti.
<br/>Konya Büyükşehir Belediyesi’nin tarihi dokuya uygun olarak gerçekleştirdiği Mevlana Çarşısı ve Altın Çarşı’daki dönüşüm çalışmalarında önemli mesafe kat edildi. Konya Büyükşehir Belediye Başkanı Uğur İbrahim Altay, Konya’nın kalbi konumunda olan Mevlana Çarşısı’nda ve Altın Çarşı’da esnaflarla işbirliği içinde Türkiye’ye örnek bir dönüşüm çalışmasını hayata geçirdiklerini ifade ederek, Konya’nın yarınlarının daha güzel olması için var güçleriyle çalıştıklarını söyledi. Türbe Önü Kentsel Yenileme Projesi kapsamındaki çalışmaları şehrin tarihi dokusuna uygun olarak yürüttüklerini kaydeden Başkan Altay, “Çevre, Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanlığımızın destekleriyle Mevlana Türbesi etrafındaki uygunsuz görüntüyü tamamen ortadan kaldırarak Konya’nın tarihi misyonuna ve dokusuna uygun bir projeyi şehrimize kazandırıyoruz. Mevlana Çarşısı’ndaki çalışmalar yüzde 80 oranında tamamlandı. Altın Çarşı’da da bu oran yüzde 35-40 civarında. Proje tamamlandığında bölgedeki ticaret ve sosyal hayat daha da canlanacak. Ayrıca, Mevlana Türbesi ile Bedesten, Kapu Camii ve Aziziye Cami arasında turizmi canlandıracak önemli bir bağlantı oluşuyor. Konya tarihi açısından büyük önem taşıyan dönüşümü en kısa sürede tamamlamak için çaba gösteriyoruz” ifadelerini kullandı.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 11:48:32</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 11:48</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467842" ResimKodu="20211116AW467842_01" filesize="499328">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWTE5GPIBWvYdG_UpWnEBGjYNKnYdG_IFW7YdS_A5KPYda3YNC_ERaLEZKLUBaXQ5WvU5KPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467842" ResimKodu="20211116AW467842_02" filesize="372512">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWHU.afINKnYBWXUpS7EdGjYBKnYdWXIVGDYdKnYFWnYNa3U5C7ENaHEdWLQ5GLUFWjA5G7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467842" ResimKodu="20211116AW467842_03" filesize="458421">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdG_Q5afE5WjEVWHUpWnYJGnExKnYdWTUNabYdS_YFS_YRa3YBajEVaXEZS_UVaLUpKrU5WnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467842" ResimKodu="20211116AW467842_01"><![CDATA[KONYA BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN YÜRÜTÜLEN TARİHİ DÖNÜŞÜM KAPSAMINDA, MEVLANA ÇARŞISI’NDAKİ ÇALIŞMALAR YÜZDE 80 ORANINDA TAMAMLANIRKEN, ALTIN ÇARŞI’DA DA BU ORAN YÜZDE 35-40 CİVARINDA OLDUĞU AÇIKLANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467842" ResimKodu="20211116AW467842_02"><![CDATA[KONYA BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN YÜRÜTÜLEN TARİHİ DÖNÜŞÜM KAPSAMINDA, MEVLANA ÇARŞISI’NDAKİ ÇALIŞMALAR YÜZDE 80 ORANINDA TAMAMLANIRKEN, ALTIN ÇARŞI’DA DA BU ORAN YÜZDE 35-40 CİVARINDA OLDUĞU AÇIKLANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467842" ResimKodu="20211116AW467842_03"><![CDATA[KONYA BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN YÜRÜTÜLEN TARİHİ DÖNÜŞÜM KAPSAMINDA, MEVLANA ÇARŞISI’NDAKİ ÇALIŞMALAR YÜZDE 80 ORANINDA TAMAMLANIRKEN, ALTIN ÇARŞI’DA DA BU ORAN YÜZDE 35-40 CİVARINDA OLDUĞU AÇIKLANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467834</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>KÜLTÜR SANAT</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Büyükkılıç: "Kayseri, UNESCO için adeta biçilmiş kaftan"
</title><description><![CDATA[Kayseri Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Memduh Büyükkılıç, Birleşmiş Milletler Eğitim, Bilim ve Kültür Örgütü’nün (UNESCO) 76’ncı kuruluş yıldönümünde yayımladığı mesajda, “Kadim şehrimiz Kayseri, UNESCO’nun kalıcı listesini dolduracak kadar tarih ve kültür hazinelerini bağrında bulunduruyor. Şehrimiz Kayseri, UNESCO için adeta biçilmiş kaftan” dedi.
<br/>Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Memduh Büyükkılıç, 16 Kasım 1945’te kurulan UNESCO’nun 76’ncı kuruluş yıldönümü dolayısıyla bir mesaj yayımladı. Başkan Büyükkılıç mesajında, ülkemizin ve dünyanın kültür mirasına değer vererek bir bakıma sahip çıkan UNESCO’nun kuruluş yıl dönümünü kutlarken, kentin UNESCO’nun geçici listesinde bulunan kültür varlıklarının, kararlı çalışmalar sayesinde kalıcı listeye girmeye hak kazanacağına duyduğu inancı dile getirdi.
<br/>Kayseri’nin gerek gastronomisini gerekse turizm değeri olan Koramaz ve Kültepe değerlerini UNESCO’ya kazandırmak için büyük bir gayret sergilediklerini, bunun da meyvelerini almaya başladıklarını ifade eden Büyükkılıç, şunları kaydetti:
<br/>“Kayseri’yi gastronomi alanında UNESCO Kreatif Şehirler Ağı’na dâhil edebilmek için çok ciddi hazırlıklar yaptık. ‘Tarihten Kültüre Lezzetler Diyarı’ sloganı ile çıktığımız yolda şükürler olsun çalışmalarımızın karşılığını aldık, Kayseri, UNESCO Türkiye Milli Komisyonu tarafından Kreatif Şehirler Ağı Ulusal Listesi’ne dâhil edildi. Bu alanda projesini gerçekleştirdiğimiz gastronomi müzemiz de büyük katkı sağlayacaktır. Diğer taraftan değişik medeniyetlere ev sahipliği yapmış Koramaz Vadisi’ni turizme kazandırma çalışmalarımız ve UNESCO müracaatımızdan da netice aldık ve UNESCO Dünya Mirası Geçici Listesi’ne girmeye hak kazandık. Nitelikli ekip ve adeta şaheser niteliğindeki kültürel dokusu ile Kayseri elbette UNESCO’nun listelerinde yer almalıydı ve alıyor da. Şimdi sırada, geçici listeden kalıcı listeye geçmek var. İnşallah bu azim, kararlılık ve gayretle onu da göreceğimiz günler yakındır. Yine Kültepe de UNESCO için hazine niteliğinde. Geçici listeye 2014 yılında alınan Kültepe Kaniş Karum Höyüğü’nde, 2015’te kazılarda ortaya çıkarılan çivi yazılı kil tabletleri Dünya Bellek Listesi’nde. 6 bin yıllık kadim geçmişi ile UNESCO Dünya Kültür Miras Aday Listesi’nde yer alan Kültepe’miz için hedef, yine kalıcı listede yer almaktır. Bunu da fazlasıyla hak ediyor değerlerimiz ve şehrimiz Kayseri.”
<br/>
<br/>Dünyanın ilgisini çekecek kazılar bulunuyor
<br/>Büyükkılıç, son süreçte turizm alanında yapılan hamleler ile Kayseri’yi dünyaya duyuracak olmanın heyecanını ve gururunu yaşadıklarını vurgulayarak, “Dünyada eşi benzeri bulunmayan 7.5 milyon yıllık fosillerin sergileneceği Paleontoloji Müzesi’nin yanı sıra İncesu Örenşehir’de bulunan geç Roma, erken Bizans dönemine ait mozaikler Avrupa ve dünyanın ilgisini çekecek ve şehrimize turizm ve ekonomi odaklı dönüşüm olacak” dedi.
<br/>
<br/>“Kayseri, UNESCO için adeta biçilmiş kaftan”
<br/>UNESCO’nun kültür değerlerini tespit edip, bunları koruma ve gözetme görevi de üstlendiğine işaret eden Başkan Büyükkılıç, Kayseri’de tarih fışkırdığını ve Kayseri’nin bir açık hava müzesi olduğunu belirterek, “UNESCO, yeryüzündeki değerlerimizi tek tek tespit ederek bunların bilinirliğinin, adeta korunmasının, gözetilmesini sağlandığı uluslararası bir organizasyon. Şehrimiz Kayseri de UNESCO için adeta biçilmiş kaftan. Kadim geçmişi ile yer altından tarih fışkıran, açık hava müzesi niteliğinde bir şehir. Bundan sonra da gün yüzüne çıkacak değerlerimiz ile UNESCO’ya daha çok müracaatımız olacak ve işbirliğimiz sürecektir diye düşünüyorum. Bu duygu, düşünce ve temennilerle UNESCO’nun kuruluş yıl dönümünü kutluyor, birlikte nice faydalı çalışmalar yapmayı temenni ediyorum” diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 11:42:47</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 11:42</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467834" ResimKodu="20211116AW467834_01" filesize="322862">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWDU.aHUtWnU9G7UpWnEZC_U9KnYdWDUVaLYdKbYFS_EBa3U5GvEBC_E.WXIVGLURWvYVWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467834" ResimKodu="20211116AW467834_02" filesize="551974">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWTIVW7UpKbU9G7UpS7EFC_EBKnYdKLIRGXYdS7A5WXYJa3EBGnA5aHY1WDQ9GHIVWrU9KPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467834" ResimKodu="20211116AW467834_03" filesize="323615">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1S7Q5GPIBKjYRG7UpWDYVC7EVKnYdWrUBaPYdS_YFS_YZa3A5arExaPEpKTUNaTUNWrYdWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467834" ResimKodu="20211116AW467834_04" filesize="312217">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWTE5GXURWvYFG7UpS_EVGvYBKnYdWHUNabYdKbYFWTU9a3YVabYJGTYpWLU.GHUVK3EFWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467834" ResimKodu="20211116AW467834_05" filesize="435664">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWLUVaDUBKrEVKPUpWnYFGjA9KnYdKHUhGXYdS_YRWHYFa3ERanEVaDY.WTIFGPINK3EFS7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467834" ResimKodu="20211116AW467834_01"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, UNESCO'NUN 76’NCI KURULUŞ YILDÖNÜMÜ DOLAYISIYLA MESAJ YAYIMLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467834" ResimKodu="20211116AW467834_02"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, UNESCO'NUN 76’NCI KURULUŞ YILDÖNÜMÜ DOLAYISIYLA MESAJ YAYIMLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467834" ResimKodu="20211116AW467834_03"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, UNESCO'NUN 76’NCI KURULUŞ YILDÖNÜMÜ DOLAYISIYLA MESAJ YAYIMLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467834" ResimKodu="20211116AW467834_04"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, UNESCO'NUN 76’NCI KURULUŞ YILDÖNÜMÜ DOLAYISIYLA MESAJ YAYIMLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467834" ResimKodu="20211116AW467834_05"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, UNESCO'NUN 76’NCI KURULUŞ YILDÖNÜMÜ DOLAYISIYLA MESAJ YAYIMLADI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467832</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Meram’da TÜBİTAK kitaplıkları açıldı
</title><description><![CDATA[Konya’nın merkez Meram İlçe Belediyesi ve TÜBİTAK işbirliğiyle 152 okulda hazır hale getirilen TÜBİTAK kitaplıklarının açılışı gerçekleştirildi.
<br/>Meram Belediyesi ile TÜBİTAK arasında imzalanan protokol sonucu 152 okulda oluşturulan kitaplıklar için tören düzenlendi. Meram İmam Hatip Ortaokulu’nda gerçekleştirilen törende konuşan Meram İlçe Milli Eğitim Müdürü Mustafa Koca, ilçede öğrenim gören öğrencilerin başarısı için Meram Belediyesinin hep yanlarında olduğunu kaydetti.
<br/>
<br/>“Bu kitaplıklar zirveden bırakacağımız kar topu olacaktır”
<br/>Yapılan yatırımlar arasında belki de en kıymetli olanların arasında eğitim yatırımlarının olduğunu kaydeden Meram Belediye Başkanı Mustafa Kavuş, “Geleceğimizin teminatı ve mimarları olacak çocuklarımızla, ülkemizin en değerli bilim kuruluşu TÜBİTAK’ın yayınlarını buluşturacak kütüphanelerimizin açılışını gerçekleştiriyoruz. Meram’ın 152 okuluna kazandırdığımız bu kitaplıklarımızda bulunan 32 bin 406 yayınla çocuklarımıza bilimi ve kitapları sevdirmeyi amaçladık. Bir fitili ateşleme görevini yani çocuklarımızda bilime ve bilim tarihine karşı bir ufak kıvılcım yakması bile gelecek için bize umut verecektir. Bu fitil bir domino etkisi oluşturacaktır. Bir kartopunu zirveden bırakırsınız da zirveden aşağıya büyüye büyüye gider ya. İşte bu kitaplıklar zirveden bıraktığımız ilk kartopu olacak inşallah. Büyüye büyüye geleceğin bilim adamlarını, geleceğe yön verecek fizikçilerini, matematikçilerini, mühendislerini, astronomlarını yetiştirecektir. Kitaplıklar Meramımıza ve çocuklarımıza hayırlı olsun.Bu çalışmamızda bizlere destek veren ülkemizin güzide kurumu TÜBİTAK’a ve Başkanı Prof. Dr. Hasan Mandal’a sonsuz teşekkürlerimi sunuyorum” şeklinde konuştu.
<br/>
<br/>“Konyamız bilim ve teknolojinin merkez üssü olma yolunda ilerliyor”
<br/>Konya Büyükşehir Belediye Başkan Vekili Mustafa Uzbaş, bir medeniyetin okuyarak, yazarak, bilimle, felsefeyle kültürünü güçlendireceğini ve yükselteceğini belirterek “Özellikle son 20 yılda ülkemizin her köşesinde kütüphaneler çocuklarımızla buluşturuldu. Gençlerimizin kitaplara kolaylıkla ulaşabilmesi bizim için önemli bir konu. Bunun için her zaman çalışmaya devam edeceğiz. Şunu çok iyi biliyoruz ki kitap demek eğitim demek, eğitim demek daha güçlü bir Türkiye demektir. Bugün Konyamız kütüphanelerin aktif bir şekilde kullanılması noktasında oldukça iyi bir durumda. TÜİK verilerine göre şehir kütüphanelerinde doluluk oranı en fazla olan il Konyamız. Eğitime dair tüm projelere bugüne kadar destek olduğumuz gibi bundan sonra da destek olmaya devam edeceğiz. Bununla birlikte yıkımını gerçekleştirdiğimiz Büyükşehir Belediye binamız Türkiye’nin en büyük kütüphanelerinden birine ev sahipliği yapacak. Bununla ilgili proje çalışmalarımız bitti. İhale süreciyle birlikte en kısa sürede yapım aşamasına geçeceğiz. Konya endüstri ve ticaret bölgemizde TÜBİTAK’ın bir yatırımı da olacak. Bu da inşallah şehrimize hayırlı olur. Bu yatırımla birlikte Konyamız inşallah bilim ve teknolojinin merkez üssü olma yolunda ilerliyor. Bugün açılan kütüphanelerimizin hayırlı olmasını diliyor, emeği geçenlere teşekkür ediyorum” şeklinde görüş belirtti.
<br/>
<br/>“Kitap, insanoğlu var oldukça önemini devam ettirecek”
<br/>Dünya ülkeleri arasında kitap okuma oranlarında geride olduğumuzu belirten Meram Kaymakamı Ali Murat Kayhan ise, “Bir kitap aşığı olarak görev yaptığım yerlerde kütüphanelerin sürekli açık olması ve hizmet vermesi için büyük emek sarfettim ve güzel neticeler aldık. Tüm mahallerimizin genelinde kütüphane, özelinde ise etüt merkezi şeklinde alanlar oluşturmayı planlıyoruz. Kütüphane açmak çok değerli ancak bunları kullanışlı hale getirmemiz gerekiyor. Özellikle etüt merkezlerimizde hızlı ve sürekli okumayı, çabuk kavramayı öğretebilecek bir proje faaliyeti içerisindeyiz. Ecdadımız Fatih Sultan Mehmet’in kütüphane konusunda ‘Eğer bir beldeyi, bir şehri değiştirip elinizde tutmak istiyorsanız 3 tane şeye önem verin. Birincisi çok güzel bir kanalizasyon sistemi yaparak şehrin bütün kirliliğini temizleyin. İkincisi hamamların yapın insanlar bedenen temizlensin. Bir diğeri ise kütüphaneler yapın zihinler sürekli tazelensin sürekli üretsin’ şeklinde önemli bir deyişi var. Çünkü kitap ve kütüphane her zaman önemini devam ettiriyor. Öyle görünüyor ki insanoğlu var oldukça bu da devam edecek. Emeği geçenleri tebrik ediyor bu verimli çalışmaların devam etmesini diliyorum" dedi.
<br/>
<br/>“Konya’dan başlayan süreç tüm Türkiye’ye yayılıyor”
<br/>Konya’da olmaktan duyduğu memnuniyeti dile getiren TÜBİTAK Başkanı Prof. Dr. Hasan Mandal, pandemi dönemi başlamadan önce kitapların yerleşimini gerçekleştirdiklerini belirtirken “Meram ve Karatay Belediye Başkanlarımız Türkiye için örnek bir girişimde bulundular. Bu çalışmamızın ardından farklı illerimizde de aynı süreç yaşandı. Biz gittiğimiz her yer de bu projeden ve belediyelerimizin verdiği destekten bahsediyoruz. Bu projeyi biz önermedik, belediyelerimizden gelen bir teklifti. Bizim için eğitime dair bu projeyi anlamlı kılan bu teklifti. Bu proje çok güzel bir şekilde büyüdü. Milli Eğitim Bakanlığımızın “Türkiye’de Kitapsız Okul Kalmasın” projesi kapsamında TÜBİTAK kitaplıklarımız tüm ülkemize yayılmış olacak. Dolayısıyla Konya’dan başlayan süreç tüm Türkiye’ye yayılıyor. TÜBİTAK olarak Konya’da yaptığımız bir çok faaliyetimiz var. Bilim Merkezi Türkiye’de bir ilk olmuştu. Diğer şehirlerimizde faaliyete geçen ve geçecek Bilim Merkezleri ile alakalı bizlere görüşümüz sorulduğunda Konya’yı örnek gösteriyoruz. Konya’daki öğrencilerimizde yapılan yatırım ve projelere karşılık veriyor. TÜBİTAK yarışmaları ve TEKNOFEST’te öğrencilerimizin gösterdikleri başarılar dolayısıyla tebrik ediyorum. Konya’da yerel yönetimlerimizle, kurumlarımızla öğrencilerimize bir şeyler sunmaya çalışıyoruz ve öğrencilerimiz de buna çok güzel bir şekilde karşılık veriyor. Bizleri buraya davet ederek böylesine önemli bir projeye öncülük eden Meram ve Karatay Belediye Başkanlarımıza teşekkür ediyorum” şeklinde konuştu.
<br/>
<br/>“Tüm kurumlarımız el ele veriyor”
<br/>AK Parti Konya Milletvekili Ahmet Sorgun da projenin önemine dikkat çekerek, “Son yıllarda yapılan en güzel işlerden bir tanesi şehrin kalbine, eski fuarın yerine İl Halk Kütüphanesi’nin kurulması oldu. Salgın sürecinden önce bu kütüphanemiz 24 saat açıktı ve yer bulunamıyordu. Şimdi Büyükşehir Belediyemizin olduğu yer yıkılıyor ve orası Türkiye’nin en güzel kütüphanelerinden biri olacak. Konya’ya da bu yakışır. Tüm kurumlarımız el ele vererek kütüphanelerin çoğalması ve buraların daha işlevsel hale gelmesi için çaba sarfediyor. Bizim dönemimizde okullarda kitaplıklar olmasına rağmen kilitli tutulurdu. İşte şimdi koridor kitaplıkları kuruluyor. Tüm öğrencilerin kolayca kitaba, bilgiye ilime ulaşmasına imkan tanınıyor” ifadelerini kullandı.
<br/>Konuşmaların ardından açılışa geçilirken katılımcılar, oluşturulan Akıl Zeka Oyunları sınıfında TÜBİTAK ve TEKNOFEST yarışmalarında dereceye giren öğrencilerle bir araya gelerek sohbet etti. Törene TÜBİTAK Başkanı Prof. Dr. Hasan Mandalcı, AK Parti Konya Milletvekili Ahmet Sorgun, Meram Belediye Başkanı Mustafa Kavuş, Meram İlçe Milli Eğitim Müdürü Mustafa Koca, AK Parti Meram İlçe Başkanı Mustafa Dolular, AK Parti Meram İlçe Gençlik Kolları Başkanı Hasan Hüseyin Ülkü, eğitimciler ve öğrenciler katıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 11:42:28</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 11:41</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467832" ResimKodu="20211116AW467832_01" filesize="176745">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZS7IRGXIBKnYJKXUpWLYJGrA5KnYdWPIFW7YdS7YZWXU9a3EVGjEBW7EZKXIFaDUJS7YRKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467832" ResimKodu="20211116AW467832_02" filesize="250363">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxS_UVGPUJWvEFWXUpWHYFGnYRKnYdKTQ9GLYdKbEBWHYVa3YJGrEVaXYtKXE9aPURW3YZKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467832" ResimKodu="20211116AW467832_03" filesize="175608">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWDUFafQ9KvYRWjUpWTEFGfEBKnYdWLE5C7YdKbU9WXYNa3ERajYRC_YtWXUNafQ5S_EFKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467832" ResimKodu="20211116AW467832_04" filesize="294186">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZS_IVaXINWfEJG_UpG_YNajE1KnYdWPUNaXYdKbA5WnYZa3YNarA5GXE1KLE5W7INK3YNKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467832" ResimKodu="20211116AW467832_05" filesize="232431">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WDU.W7E5W3YFKTUpS_YNa3EFKnYdWvIFaLYdS7YFWLU9a3EVGbU9C7EpWXUJC7IRWfEVKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467832" ResimKodu="20211116AW467832_06" filesize="230265">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZG_UhGPUFWjYJWjUpWPEZGrYFKnYdKTUJaLYdKnEFWjYda3A9abA9aLY.S7UFW_UJWfEVG_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467832" ResimKodu="20211116AW467832_01"><![CDATA[MERAM BELEDİYESİ VE TÜBİTAK İŞBİRLİĞİYLE 152 OKULDA HAZIR HALE GETİRİLEN TÜBİTAK KİTAPLIKLARININ AÇILIŞI GERÇEKLEŞTİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467832" ResimKodu="20211116AW467832_02"><![CDATA[MERAM BELEDİYESİ VE TÜBİTAK İŞBİRLİĞİYLE 152 OKULDA HAZIR HALE GETİRİLEN TÜBİTAK KİTAPLIKLARININ AÇILIŞI GERÇEKLEŞTİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467832" ResimKodu="20211116AW467832_03"><![CDATA[MERAM BELEDİYESİ VE TÜBİTAK İŞBİRLİĞİYLE 152 OKULDA HAZIR HALE GETİRİLEN TÜBİTAK KİTAPLIKLARININ AÇILIŞI GERÇEKLEŞTİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467832" ResimKodu="20211116AW467832_04"><![CDATA[MERAM BELEDİYESİ VE TÜBİTAK İŞBİRLİĞİYLE 152 OKULDA HAZIR HALE GETİRİLEN TÜBİTAK KİTAPLIKLARININ AÇILIŞI GERÇEKLEŞTİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467832" ResimKodu="20211116AW467832_05"><![CDATA[MERAM BELEDİYESİ VE TÜBİTAK İŞBİRLİĞİYLE 152 OKULDA HAZIR HALE GETİRİLEN TÜBİTAK KİTAPLIKLARININ AÇILIŞI GERÇEKLEŞTİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467832" ResimKodu="20211116AW467832_06"><![CDATA[MERAM BELEDİYESİ VE TÜBİTAK İŞBİRLİĞİYLE 152 OKULDA HAZIR HALE GETİRİLEN TÜBİTAK KİTAPLIKLARININ AÇILIŞI GERÇEKLEŞTİRİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467804</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Sis beraberinde kaza getirdi: 1 ağır yaralı
</title><description><![CDATA[Eskişehir’de sabah saatlerinde etkili olan sis sebebi ile meydana gelen trafik kazasında bir kişi ağır yaralandı.
<br/>Alınan bilgiye göre kaza, Eskişehir-Alpu karayolu Ağapınar mevkiinde meydana geldi. Mustafa Ö., idaresindeki 41 AHD 620 plakalı kamyonet, yoğun sis nedeniyle Gökhan K’nin kullandığı 26 YD 453 plakalı kamyona arkadan çarptı. Kaza sonucu ağır yaralanan ve hayati tehlikesi bulunduğu öğrenilen Mustafa Ö., olay yerine gelen 112 Acil Sağlık ekipleri tarafından Eskişehir Şehir Hastanesine kaldırıldı.
<br/>Jandarma ekipleri kazayla ilgili inceleme başlattı.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 11:28:04</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 11:27</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467804" ResimKodu="20211116AW467804_01" filesize="94724">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpKLIFW7E5KvA5WPUpG_YFa3YNKnYdWHUBaDYdKnEBWnEBa3EJabERGDEZS_E9GLURWrEJKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467804" ResimKodu="20211116AW467804_02" filesize="67589">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1G_UNabUFWfEJWjUpKXYVC7YBKnYdWDIFaHYdS_ENG_ENa3EZajA9GTYxWXQ9GDUVWzENWLU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467804" ResimKodu="20211116AW467804_01"><![CDATA[SİS KAZA GETİRDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467804" ResimKodu="20211116AW467804_02"><![CDATA[KAZADA BİR KİŞİ YARALANDI]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467802</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Eskişehir’in en büyük kaçak tütün operasyonu
</title><description><![CDATA[Eskişehir’deki polis operasyonunda yaklaşık 500 bin TL değerinde çok sayıda kaçak tütün ürünü ele geçirdi, olayla ilgili 3 kişi gözaltına alındı.
<br/>Edinilen bilgiye göre, İl Emniyet Müdürlüğü Kaçakçılık ve Organize Suçlarla Mücadele Şube Müdürlüğü (KOM) ekipleri, geçtiğimiz gün Eskişehir’de kaçak tütün ve tütün ürünlerini piyasaya sürmeye çalışan şahıslara yönelik operasyon düzenledi. İki araç ve bir depoda yapılan aramada, bal peteği görünümünde ambalajlarla gizlenerek sevkiyatı yapılan ve piyasa değeri yaklaşık 500 bin TL olan; 1 milyon 292 bin dal sarılmış sigara, 620 bin dal boş makaron, 90 kilogram kıyılmış tütün ele geçirdi.
<br/>Eskişehir’de şimdiye kadar yapılmış en büyük sarılmış kaçak sigara operasyonunda, yakalanan 3 şahıs hakkında Kaçakçılıkla Mücadele Kanunu kapsamında işlem başlatıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 11:26:20</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 11:25</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467802" ResimKodu="20211116AW467802_01" filesize="165923">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWPUNabQ9WvYZWnUpWjYNa3YNKnYdKXUFabYdS7EJG_YRa3EVarENaXE.WXIJaPUVKrU5S7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467802" ResimKodu="20211116AW467802_02" filesize="149793">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdKHQ5aLE5KnYVKTUpWTEJanExKnYdWLUBaXYdS7EJKPEVa3YFabYBGPEpWDUNGDE5S7YRWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467802" ResimKodu="20211116AW467802_03" filesize="86179">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtKXE5GXUpWfA5WTUpG7A5GzENKnYdWPUhafYdS7YdWnYFa3ENGfE1W7EdWrIVaDUtS_EBG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467802" ResimKodu="20211116AW467802_04" filesize="96114">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WPIJGHUBKnYFG_UpKLU5a3EFKnYdWvQ5aXYdS7YRS7YJa3EZavYJGDYpWXQ5W7IRKjU5S7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467802" ResimKodu="20211116AW467802_05" filesize="86625">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWXIVGXUVWfYdWTUpWTEBavExKnYdWDIVabYdKnYFS_YBa3YNabA5C7E1WLUhW_UtKrENWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467802" ResimKodu="20211116AW467802_06" filesize="99009">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNG7E9W_Q5WbU9G_UpKHYJGbEJKnYdG_IRGLYdKnYNWPYZa3EFG3U9C7YpG_IRaTUpWnYJS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467802" ResimKodu="20211116AW467802_07" filesize="75332">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWvURaDE5KjU9S_UpKXEBC_ENKnYdWvUBW7YdKnYZKXU5a3ERGvEFG3YNKTUJW_IBWfYZWnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467802" ResimKodu="20211116AW467802_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE YAPILAN OPERASYONDA DEĞERİ YAKLAŞIK 500 BİN TL’Yİ BULAN ÇOK SAYIDA KAÇAK TÜTÜN ÜRÜNÜ ELE GEÇİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467802" ResimKodu="20211116AW467802_02"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE YAPILAN OPERASYONDA DEĞERİ YAKLAŞIK 500 BİN TL’Yİ BULAN ÇOK SAYIDA KAÇAK TÜTÜN ÜRÜNÜ ELE GEÇİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467802" ResimKodu="20211116AW467802_03"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE YAPILAN OPERASYONDA DEĞERİ YAKLAŞIK 500 BİN TL’Yİ BULAN ÇOK SAYIDA KAÇAK TÜTÜN ÜRÜNÜ ELE GEÇİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467802" ResimKodu="20211116AW467802_04"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE YAPILAN OPERASYONDA DEĞERİ YAKLAŞIK 500 BİN TL’Yİ BULAN ÇOK SAYIDA KAÇAK TÜTÜN ÜRÜNÜ ELE GEÇİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467802" ResimKodu="20211116AW467802_05"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE YAPILAN OPERASYONDA DEĞERİ YAKLAŞIK 500 BİN TL’Yİ BULAN ÇOK SAYIDA KAÇAK TÜTÜN ÜRÜNÜ ELE GEÇİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467802" ResimKodu="20211116AW467802_06"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE YAPILAN OPERASYONDA DEĞERİ YAKLAŞIK 500 BİN TL’Yİ BULAN ÇOK SAYIDA KAÇAK TÜTÜN ÜRÜNÜ ELE GEÇİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467802" ResimKodu="20211116AW467802_07"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE YAPILAN OPERASYONDA DEĞERİ YAKLAŞIK 500 BİN TL’Yİ BULAN ÇOK SAYIDA KAÇAK TÜTÜN ÜRÜNÜ ELE GEÇİRDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1348464" HaberKodu="20211116AW467802" filesize="5357097" duration="64">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWHUNaXQ9WbYJWjYda3EVi3gNGzQ5S_UJaHQBaLYZO7MBO7IpibEViHYdWrUhW7UVSbMBS7U9G3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1348464" HaberKodu="20211116AW467802">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS7UNaDQVWbYBSTYFa3EFGjgNe7Q5S_UJW_QVaLYdWPYFSLIpGrc9iHYNWXM9OLUpSvYZWjYJG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1348464" HaberKodu="20211116AW467802"><![CDATA[Eskişehir’deki polis operasyonunda yaklaşık 500 bin TL değerinde çok sayıda kaçak tütün ürünü ele geçirdi, olayla ilgili 3 kişi gözaltına alındı.]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211116AW467801</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>POLİTİKA</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Akşehir’de 2 yatırımın ihale tarihleri belli oldu
</title><description><![CDATA[Konya’nın Akşehir ilçesine yapılacak olan yeni adliye binası ile devlet hastanesi ek binasının ihaleye çıkılacağı tarihler belli oldu.
<br/>Akşehir Belediye Başkanı Salih Akkaya ile AK Parti Akşehir İlçe Başkanı Abdurrahman Çardakoğlu, ilçeye yapılacak olan yatırımlarla ilgili toplantı düzenledi. AK Parti Akşehir İlçe Teşkilat binasında gerçekleştirilen toplantıda konuşan AK Parti Akşehir İlçe Başkanı Abdurrahman Çardakoğlu, devlet hastanesi ek binasının ihalesinin 26 Kasım tarihinde yapılacağını belirterek, "18 bin 500 metrekare kapalı alan, 13 yataklı 3. basamak yoğun bakım, ayaktan ve yatan hastalar için fizik tedavi ünitesi, toplum ruh sağlığı merkezi gibi nitelikli birimlerin olduğu 150 yatağın büyük çoğunluğunun tek kişilik odalardan oluştuğu bir bina olacak. Anjio ünitesi için cihaz ihalesi planlamaya alındı. Cihaz alınır alınmaz fiziki hazırlık yapılarak 2022 yılında hizmete girecek inşallah. Kalp hastalarımız artık Akşehir’de daha iyi ve daha hızlı tedavi görecek. Son atamada 1 göğüs hastalıkları uzmanı, 1 anestezi uzmanı, 1 acil tıp uzmanı kadroları açıldı. Hekimlerimiz 10 gün içerisinde göreve başlayacak, böylece hekim eksikliğimiz kalmayacak" dedi.
<br/>Adliye binasının da ihale kapsamına alındığını ifade eden Çardakoğlu, yeni adliye ek binasının 14 bin 850 metrekare yüz ölçümündeki eski cezaevinin arsasına yapılacağını ve 6 Aralık 2021 tarihinde ihale edileceğini sözlerine ekledi.
<br/>Akşehir Belediye Başkanı Salih Akkaya da, 150 yataklı ek devlet hastanesi binası ve yeni adliye binasının ihalesi için start verildiğinin altını çizerek, “Geçtiğimiz dönenlerde belediye meclisimizde 4 bin metrekarelik bir alanı 150 yataklı ek bina yapımı için Sağlık Bakanlığımıza tahsis etmiştik. Onun imar çalışmaları, projelendime çalışmaları tamamlandı. İnşallah 26 Kasım tarihinde ihalesi olacak. 300 yataklı bir hastaneye 150 yatak ilave demek ikinci bir hastane demektir. Çevremiz ilçelerindeki 100-150 yataklı ilçe devlet hastanelerini düşündüğümüzde Akşehirimize adeta devlet hastanesi olarak ikinci bir hastane demektir. Bu bizim için büyük bir şans, çünkü mevcut hastanemiz artık 450 yataklı oluyor. Yaklaşık 100 yataklı özel hastanemizi de düşünürsek Akşehir 550 yatak kapasiteli bir hastanelere kavuşmuş ve bölge hastanesi gibi hizmet veriyor. Bu konuda Sağlık Bakanımız Fahrettin Koca Beyin çok büyük desteğini gördük. Milletvekilimiz Orhan Erdem Bey, İlçe Başkanımız, şahsım ve Başhekimimizin iştirakiyle bu konuda ziyaretlerimiz oldu. Sağ olsun Bakanımızın bu hastanemizin ihale edilmesinde çok büyük katkıları oldu. Tabi ki en büyük katkı Cumhurbaşkanımızındır. Tasarruf tedbirlerinin olduğu bir dönemde Akşehirimize ek hastane binası ve yeni adliye binası yapılması çok önemli. Adliye sarayı olarak 2022 programına alınan Türkiye’de dördüncü yer Akşehir’dir. İnşallah ihaleler bir an önce sonuçlanır ve inşaat çalışmaları başlayıp kısa sürede binalarımız hizmet verir” diye konuştu.
<br/>Mevcut adliye binasının günün şartlarını karşılamadığını belirten Başkan Akkaya, “Mevcut adliye sarayımız iki binadan oluşuyor bir tanesi 1950’li yıllarda diğeri ise 1990’lı yıllarda yapılmış iki bina. İkisi de artık günün şartlarını karşılamıyor hem donatı anlamında hem de sağlamlık anlamında. Bu nedenle yeni binanın yapılmasıyla Akşehirimiz büyük bir kazanım elde edecek" dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 11:25:42</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 11:25</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467801" ResimKodu="20211116AW467801_01" filesize="185994">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdS_UFaTUNWnU5KDUpG7EBanEBKnYdWTIJaDYdKbEFWPYBa3EZanYJGPY.KHUVGHUBKnYNWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467801" ResimKodu="20211116AW467801_02" filesize="123521">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WHUBW7Q5K3ENKXUpWPYFarA5KnYdWDUBC7YdKnYdWnEJa3EZGrEJaHYtWXUVaHE5KvYFWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467801" ResimKodu="20211116AW467801_03" filesize="142830">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExKXUBabURWvYRWnUpG7ERC7ExKnYdS_IVGDYdS_YJWnU9a3YFavYNGXEpWTIJC7IRWjYFS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467801" ResimKodu="20211116AW467801_04" filesize="100538">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZKHIJGXIVWvYRWPUpG7A9GrERKnYdS_URW_YdS7YJKTYJa3ERGjE1aDYhG_IJGLE9KvYBWjU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467801" ResimKodu="20211116AW467801_01"><![CDATA[AKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI SALİH AKKAYA İLE AK PARTİ AKŞEHİR İLÇE BAŞKANI ABDURRAHMAN ÇARDAKOĞLU, İLÇEYE YAPILACAK OLAN YATIRIMLARLA İLGİLİ TOPLANTI DÜZENLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467801" ResimKodu="20211116AW467801_02"><![CDATA[AKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI SALİH AKKAYA İLE AK PARTİ AKŞEHİR İLÇE BAŞKANI ABDURRAHMAN ÇARDAKOĞLU, İLÇEYE YAPILACAK OLAN YATIRIMLARLA İLGİLİ TOPLANTI DÜZENLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467801" ResimKodu="20211116AW467801_03"><![CDATA[AKŞEHİR DEVLET HASTANESİ EK BİNASININ İHALESİNİN 26 KASIM TARİHİNDE YAPILACAĞI BELİRTİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467801" ResimKodu="20211116AW467801_04"><![CDATA[AKŞEHİR İLÇESİNDE, YENİ ADLİYE BİNASININ 14 BİN 850 METREKARE YÜZ ÖLÇÜMÜNDEKİ ESKİ CEZAEVİNİN ARSASINA YAPILACAĞINI VE 6 ARALIK 2021 TARİHİNDE İHALE EDİLECEĞİ AÇIKLANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467788</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kayserispor’un mutlu günü
</title><description><![CDATA[Kayserispor Medya Sorumlusu Kemal Onur Köroğlu, hayatını Psikolog Nazan Sondaç ile birleştirdi. Çiftçin nikah şahitliğini, Kayserispor Başkanı Berna Gözbaşı ile Teknik Direktör Hikmet Karaman yaptı.
<br/>
<br/>Kayserispor Medya Sorumlusu Kemal Onur Köroğlu ile Psikolog Nazan Sondaç düzenlenen nikah merasimi ile hayatlarını birleştirdi. Kocasinan Belediyesi açık hava nikah masasında gerçekleştirilen nikah törenine, Kayserispor Başkanı Berna Gözbaşı ve yöneticiler, Teknik Direktör Hikmet Karaman, işadamı Bülent Köroğlu ile gelin ve damadın yakınları katıldı. Nikah töreninde gelinin şahitliğini Hakan Sondaç ile İlknur Güvenç yaparken, damat Kemal Onur Köroğlu’nun şahitliğini ise Kayserispor Başkanı Berna Gözbaşı ile Kayserispor Teknik Direktör Hikmet Karaman yaptı.
<br/>
<br/>Nikah töreni sonrasında aile cüzdanını Başkan Berna Gözbaşı, geline verip mutluluklar dilerken, Karaman’da çifti kutladı.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 11:19:17</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 11:18</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467788" ResimKodu="20211116AW467788_01" filesize="160568">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJS_IRGXUpWrEFKPUpWHYBGvU9KnYdWLIFaTYdS_YRKTYFa3YFGfEBaHYJKXIFaPUtWzEVWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467788" ResimKodu="20211116AW467788_02" filesize="235670">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WTIVaTURW3YdWTUpKLYNarYJKnYdWHUNW_YdS_EJWLEFa3EJGbEBaLYdKXIVabUFWrEBWTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467788" ResimKodu="20211116AW467788_01"><![CDATA[KAYSERİSPOR MEDYA SORUMLUSU KEMAL ONUR KÖROĞLU, HAYATINI PSİKOLOG NAZAN SONDAÇ İLE BİRLEŞTİRDİ. ÇİFTÇİN NİKAH ŞAHİTLİĞİNİ, KAYSERİSPOR BAŞKANI BERNA GÖZBAŞI İLE TEKNİK DİREKTÖR HİKMET KARAMAN YAPTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467788" ResimKodu="20211116AW467788_02"><![CDATA[KAYSERİSPOR MEDYA SORUMLUSU KEMAL ONUR KÖROĞLU, HAYATINI PSİKOLOG NAZAN SONDAÇ İLE BİRLEŞTİRDİ. ÇİFTÇİN NİKAH ŞAHİTLİĞİNİ, KAYSERİSPOR BAŞKANI BERNA GÖZBAŞI İLE TEKNİK DİREKTÖR HİKMET KARAMAN YAPTI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467780</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>KIRŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kırşehirli Kıbrıs Gazisi: “70 yıllık duamız kabul oldu”
</title><description><![CDATA[KIRŞEHİR (İHA) – Kırşehirli Kıbrıs Gazisi Türk Konseyi isminin Türk Devletleri Teşkilatı olarak değişmesine ilişkin, "70 yıllık duamız kabul oldu" dedi.
<br/>Muharip Gazi 70 yaşındaki Kemal Parlak, yıllardır ’Türk Dünyası’ hasreti çektiklerini ve Türk dünyasının bir araya geliyor olmasının da şehit ve gazileri mutlu ettiğini söyledi. Parlak, "Kıbrıs Gazisi olarak Türk Dünyasının Türkiye’de bir araya gelmesini bekliyorduk. Türk devletlerinin bir arada olması için duamızı hiçbir zaman eksik etmedik” dedi.
<br/>
<br/>Ahi Evran’da 70 yıllık hasretin duasını yaptı
<br/>Kırşehir’de yer alan Ahilik Teşkilatlanması kurucusu Ahi Evran-I Velinin Külliyesine giderek dua eden Muharip Gazi Kemal Parlak, “Türk devletlerinin ’Türk Devletleri Teşkilatı’ olarak bir araya gelmesi dolayısıyla hayır duasında bulundum. Rabbim de dualarımızı kabul ediyor” diye konuştu. Kırşehir Muharip Gaziler Derneği Başkanlığı görevini de yürüten Parlak, Türk devletlerinin gelecekte bir arada hareket edeceğini düşündüğünü de sözlerine ekledi.
<br/>Geçtiğimiz hafta İstanbul’da Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan’ın katılımıyla Türkiye’nin dönem başkanlığında yeni adıyla Türk Devletleri Teşkilatı üye ülkeleri bir araya gelmişti.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 11:13:44</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>16.11.2021 11:36</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 11:58</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467780" ResimKodu="20211116AW467780_01" filesize="203207">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWHQ9abIRKrEBWTUpWnERC7YRKnYdWXIRGDYdKnYVWPYJa3EJC7ENaPY1S7UNaHUJWfEVWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467780" ResimKodu="20211116AW467780_02" filesize="216236">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpS7Q9GDIBWvEBKXUpWTEZanYNKnYdKLUNGDYdKnYNKDYJa3EJabERaPE.WTUVaTURS_EFWHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467780" ResimKodu="20211116AW467780_01"><![CDATA[KIRŞEHİRLİ KIBRIS GAZİSİ: “70 YILLIK DUAMIZ KABUL OLDU”]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467780" ResimKodu="20211116AW467780_02"><![CDATA[KIRŞEHİRLİ KIBRIS GAZİSİ: “70 YILLIK DUAMIZ KABUL OLDU”]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1348452" HaberKodu="20211116AW467780" filesize="10743122" duration="117">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWPQ9K7UJSbYFO7YVa3A9C_ERGDQ5S_UVW_M5aLYZO_YNWDIpibA9GXYhWPQROLUVS_YJWnMVG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1348452" HaberKodu="20211116AW467780">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWHQVODUpSnMJWTYZa3ENi3E1iPQ5S_UNOHM5aLI5O7U5O_IpGzA5GHMxS_QFaPUFWnMBSTYNG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1348452" HaberKodu="20211116AW467780"><![CDATA[Türk devletlerinin 'Türk Devletleri Teşkilatı' olarak bir araya gelmesine ilişkin Kıbrıs Gazisi: “70 Yıllık duamız kabul oldu”]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211116AW467776</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>KÜLTÜR SANAT</Kategori><Sehir>YOZGAT</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Köyde İMECE usulü müze kurdular
</title><description><![CDATA[Yozgat’ın Yerköy ilçesine bağlı Derebağ köyünde yaşayan vatandaşlar, geçmişle gelecek arasında köprü kurmak için köylerinde yüzlerce ürünün bulunduğu müze kurdu.
<br/>35 haneden oluşan ve 100 kişinin yaşamını sürdürdüğü Derebağ köyünde köy sakinleri, atalarından kalan ve evlerinde bulunan antika eşyaları köy derneğine müze açılması için bağışladı. Köy sakinleri, içerisinde eski tarım aletleri, radyo, saat, çanaktan oluşan yüzlerce antika eşyanın bulunduğu bir müze kurdu. Müzeyi gezenler, Derebağ köyünün ve yörenin yüzlerce yıllık geçmişine yolculuk yaparak anılarını tazeliyor. Şehir dışından gelen vatandaşlara açık olan müzede 500’e yakın eser bulunuyor. Köy sakinleri, zaman zaman burada bir araya gelip sohbet ederek geçmişi de yad ediyorlar.
<br/>Müzede yaklaşık 500’ye yakın eşyanın bulunduğunu söyleyen Mehmet Yıldırım, “Köylülerimiz daha önce dedelerimizin, babalarımızın kullandıkları tarım aletleri ve diğer aletleri müzemize getirerek bize bağışladılar. Biz de çocuklarımıza örnek teşkil etsin diye onları bir araya getirdik ve böyle bir müze kurduk. Bu eserler 50-60 yıllık. Köylülerimiz evlerinde olan kıymetli eşyalarını bize getirerek geçmişimizi geleceğimize tanıtmak istedi, biz de müzemizde bu eserleri değerlendiriyoruz. Müzemizin ziyaretçisi çok oluyor ve ilgi de çekiyor. Ankara’dan İstanbul’dan gelen köylülerimiz müzemize hayran kalıyor, duygulanıyorlar ve seviniyorlar” dedi.
<br/>Köy sakinlerinden Aydın Erdaş ise “Bu müzemiz geçmişimizle bu günümüz arasında bağ kurmasını sağlıyor. Gençlerimizi burada aydınlatıyoruz, geçmişte atalarının nasıl yaşadıklarını sorgulayıp birebir öğreniyorlar. Yaklaşık 500 civarı eser bulunuyor müzemizde. Bunlar takriben 70 yıllık, pulluk, çanaklar, tarım aletleri gibi eserler burada sergileniyor. Müzemiz çok ilgi görüyor. Birçok şehirde müze yokken köyümüzün müzesi var, bu da bizi gururlandırıyor. Geçmişle gelecek arasında çok güzel bir bağ oluşturuyor” şeklinde konuştu.
<br/>Köy Derneği Başkanı Ünal Dursun da 2003 yılından itibaren eserleri toplamaya başladıklarını söyleyerek, “Bugün yaklaşık 500’e yakın eseri bir araya getirerek müzemizde sergilemek istedik. Burada eskiden kullanılan malzemeleri yeni nesillere tanıtmak istedik. Atalarının ne zorluklarla yaşantılarını devam ettirdiklerini anlatmak maksadıyla bu müzeyi kurduk” ifadelerini kullandı.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 11:08:52</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 11:09</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467776" ResimKodu="20211116AW467776_01" filesize="367967">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdKHUhGPUVW3U5WHUpWHYBarA9KnYdWHE5aHYdKnU9WTEBa3A9C7YFaLYhWrUJaDE5KrYVS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467776" ResimKodu="20211116AW467776_02" filesize="492325">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1KLUBGDUVS7A5KDUpWjEZajExKnYdS_E5C7YdKnYRKXEJa3YBarEBGLExS7URGPIBKrYdKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467776" ResimKodu="20211116AW467776_03" filesize="281179">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpG_UBabUVWjEVWPUpWjYBGrEFKnYdS7U.GPYdS7ENKXYda3U5GnEFaDE.S_UBW7Q9WzYVWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467776" ResimKodu="20211116AW467776_04" filesize="329384">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZS_IVGDURWbU5S7UpS7U5GrYJKnYdWvQ9C7YdS_YVWLYBa3YFabYRGLYpKTQ5aLIRWfU9WTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467776" ResimKodu="20211116AW467776_05" filesize="285306">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWHUhabUtW3YFKTUpKXEdG3EJKnYdWXIFC7YdS_EJG_EVa3ENavA5W7YtWPQ9GPURKbEBWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467776" ResimKodu="20211116AW467776_06" filesize="258686">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxS7UJGHUVWzYdS7UpKTYVC7E1KnYdWTE5aTYdS_YBWDYBa3YBC_E1GXY.WXUBW7UVWbYNWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467776" ResimKodu="20211116AW467776_07" filesize="276219">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWHQ5afUtWfEVS_UpWHYJavYJKnYdKHIRGDYdKnYRWTEJa3YJGjEJGTYtWHUNaLUpWzYdWnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467776" ResimKodu="20211116AW467776_01"><![CDATA[KÖYDE KURULAN MÜZEDE HATIRALAR CANLANIYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467776" ResimKodu="20211116AW467776_02"><![CDATA[YOZGAT’IN YERKÖY İLÇESİNE BAĞLI DEREBAĞ KÖYÜNDE YAŞAYAN VATANDAŞLAR, GEÇMİŞLE GELECEK ARASINDA KÖPRÜ KURMAK İÇİN KÖYLERİNDE YÜZLERCE ÜRÜNÜN BULUNDUĞU MÜZE KURDU]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467776" ResimKodu="20211116AW467776_03"><![CDATA[YOZGAT'TA DEREBAĞ KÖYÜ SAKİNLERİ İÇERİSİNDE ESKİ TARIM ALETLERİ, RADYO, SAAT, ÇANAKTAN OLUŞAN YÜZLERCE ANTİKA EŞYANIN BULUNDUĞU BİR MÜZE KURDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467776" ResimKodu="20211116AW467776_04"><![CDATA[YOZGAT'TA DEREBAĞ KÖYLÜLERİ MÜZE KURDU]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467776" ResimKodu="20211116AW467776_05"><![CDATA[KÖYDE KURULAN MÜZEDE HATIRALAR CANLANIYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467776" ResimKodu="20211116AW467776_06"><![CDATA[YOZGAT'TA DEREBAĞ KÖYÜ SAKİNLERİ İÇERİSİNDE ESKİ TARIM ALETLERİ, RADYO, SAAT, ÇANAKTAN OLUŞAN YÜZLERCE ANTİKA EŞYANIN BULUNDUĞU BİR MÜZE KURDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467776" ResimKodu="20211116AW467776_07"><![CDATA[YOZGAT’IN YERKÖY İLÇESİNE BAĞLI DEREBAĞ KÖYÜNDE YAŞAYAN VATANDAŞLAR, GEÇMİŞLE GELECEK ARASINDA KÖPRÜ KURMAK İÇİN KÖYLERİNDE YÜZLERCE ÜRÜNÜN BULUNDUĞU MÜZE KURDU]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1348446" HaberKodu="20211116AW467776" filesize="33118555" duration="363">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSLUNaPUpWfYFSXMJa3gBGzA9GDQ5S_URaXQ5aLYdWjYNWnIpGvc9G3YJSHUJaHUBWbYJO_YBG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1348446" HaberKodu="20211116AW467776">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSLQ5OLUVS3MJWHU5a3gVGbERiDQ5S_M5OLUNaLMFWLI5WnIpGbEViPYZWHUVODM5SjYZSTYRG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1348446" HaberKodu="20211116AW467776"><![CDATA[Köyde İMECE usulü müze kurdular]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211116AW467774</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Konya’da uyuşturucu operasyonları: 53 gözaltı
</title><description><![CDATA[Konya’da uyuşturucu tacirlerine yönelik gerçekleştirilen operasyonlarda çok sayıda uyuşturucu madde ele geçirilirken, 53 şüpheli gözaltına alındı. İşlemlerinin ardından mahkemeye sevk edilen şüphelilerden 6’sı tutuklanarak cezaevine gönderildi.
<br/>Edinilen bilgiye göre, Konya İl Emniyet Müdürlüğü Narkotik Suçlarla Mücadele Şube Müdürlüğü ekipleri, piyasaya uyuşturucu madde sürüleceği istihbaratı üzerine çalışma başlattı. Uyuşturucu tacirlerine yönelik teknik ve fiziki takibin ardından narkotik ekipleri, 8-15 Kasım tarihleri arasında bir çok adrese operasyon düzenledi. Operasyon kapsamında 53 şüpheli yakalanarak gözaltına alındı. Adreslerde yapılan aramalarda, 385 gram metamfetamin, 604 gram eroin, 444 adet uyuşturucu hap, 374 gram esrar maddesi, 506 gram sentetik uyuşturucu madde ele geçirildi. Bunların yanı sıra uyuşturucu ticaretinde kullanılan suç unsuru bin 975 TL , 2 adet ruhsatsız tabanca ve 60 adet fişek ele geçirildi. "Uyuşturucu madde ticareti yapmak/nakletmek ve uyuşturucu madde kullanmak suçlarından haklarında işlem yapılan 53 şüpheliden 37’si işlemlerin ardından, 1 şahıs ise adli kontrol kararıyla serbest bırakıldı. Gözaltındaki 9 şüphelinin işlemlerinin devam ettiği, mahkemeye sevk edilen 6 şüphelinin ise ’uyuşturucu madde ticareti yapmak/nakletmek ve uyuşturucu madde kullanmak’ suçlarından tutuklanarak cezaevine gönderildiği öğrenildi.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 11:07:51</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 11:09</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467774" ResimKodu="20211116AW467774_01" filesize="117496">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZKLE9GDUFW3EBS7UpWnA5C7ENKnYdWvUVW_YdKbYRWPYFa3EFGbA5G3YZWDUVaDINWjU5KDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467774" ResimKodu="20211116AW467774_01"><![CDATA[KONYA'DA UYUŞTURUCU TACİRLERİNE YÖNELİK GERÇEKLEŞTİRİLEN OPERASYONLARDA ÇOK SAYIDA UYUŞTURUCU MADDE ELE GEÇİRİLİRKEN, 53 ŞÜPHELİ GÖZALTINA ALINDI. İŞLEMLERİNİN ARDINDAN MAHKEMEYE SEVK EDİLEN ŞÜPHELİLERDEN 6'SI TUTUKLANARAK CEZAEVİNE GÖNDERİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467767</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>SAĞLIK</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Doğumda yeni bir ıkınma tekniği buldular
</title><description><![CDATA[Sivas Cumhuriyet Üniversitesi Sağlık Bilimleri Fakültesi Ebelik Bölümü, bilim literatürüne buldukları doğumlarda yeni bir ıkınma tekniği ile girdi.
<br/>Sivas Cumhuriyet Üniversitesi Sağlık Bilimleri Fakültesi Ebelik Bölümü öğretim üyesi Doç. Dr. Gülbahtiyar Demirel ve Sivas Cumhuriyet Üniversitesi Sağlık Bilimleri Enstitüsü doktora öğrencisi Öğr. Gör. Dr. Özlem Akgün’ün doktora tez projesi olarak gerçekleştirdikleri çalışmada doğumda yeni bir ıkınma tekniği ortaya koyuldu.
<br/>Konu ile açıklama yapan Sivas Cumhuriyet Üniversitesi Sağlık Bilimleri Fakültesi Ebelik Bölümü öğretim üyesi Doç. Dr. Gülbahtiyar Demirel, “Günümüzdeki mevcut ıkınma tekniklerinin  anne ve bebek sağlığı üzerine çeşitli olumsuz etkileri söz konusudur. Kadınların ıkınma şekli maternal ve fetal sağlığı, doğum süresini ve perineal travma durumunu vb. etkileyebilmektedir. Yapılan çalışmalarda; valsalva tipi ıkınmanın spontan ıkınmaya göre doğum eyleminin ikinci evresini 7-18 dk. kısalttığı,  fetal hipoksi ve asidoz oranını yükselttiği, fetüste asit baz dengesini bozduğu, buna karşın spontan ıkınmanın valsalva tipi ıkınmaya göre anne ve fetüsün iyilik durumunu, annenin doğum memnuniyetini,  yenidoğanın 1. ve 5. dakika Apgar skorlarını yükselttiği, intakt perine oranını artırdığı, epizyotomi oranını ve maternal anksiyete düzeyini azalttığı, umblikal kord pH,  PaO2 seviyelerini iyileştirdiği belirtilmiştir.” dedi.
<br/>
<br/>“Ikınma teknikleri doğumda son derece önemli”
<br/>Ikınma tekniklerinin doğumdaki önemine değinen Demirel,  “Kadınların kendilerini doğumdan sorumlu hissettikleri, annede ve fetüste meydana gelebilecek zarar ve travmayı önleyebilen ıkınma tekniğini kullanmaları önemlidir. Doğum eylemi sırasında ağzı açmak ve nefes almak serviksin gevşemesini sağlayan doğal yöntemlerdendir. Ağzı sıkıca kapalı tutmak, doğum yolunun açılmasını zorlaştıracaktır. Doğum esnasında rahatlamak için içgüdüsel olarak alınan derin bir nefesle birlikle içgüdüsel olarak çıkarılan boğazı açan ve titreten seslerin her zaman doğumu kolaylaştırdığı görülmüştür. Ina May Gaskin’in  Sfinkter yasasından yola çıktığımız ve yeni bir ıkınma tekniği olarak ortaya koyduğumuz doğal ıkınma tipinde kadın kontraksiyonların başladığını fark ettiğinde ağız ve boğazını gevşetip ağzını açar, nefesini ağzından alıp ağzından verir, inleme, mırıldanma, homurtu şeklinde sesler çıkarır.” ifadelerini kullandı.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 11:02:58</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 11:02</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467767" ResimKodu="20211116AW467767_01" filesize="87703">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWTUhGLUVWjYVWnUpWLEVC7ERKnYdKHIJGLYdKnEJWHEBa3A5GbYFaDYhKHU.GDIVKjYRWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467767" ResimKodu="20211116AW467767_02" filesize="93254">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWrUVaXUpW3A5G7UpG7EZGzERKnYdWDUhGPYdKnENWPYRa3ENGbYRW7Y1KXUNW_URKnYVS7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467767" ResimKodu="20211116AW467767_01"><![CDATA[SİVAS CUMHURİYET ÜNİVERSİTESİ SAĞLIK BİLİMLERİ FAKÜLTESİ EBELİK BÖLÜMÜ, BİLİM LİTERATÜRÜNE BULDUKLARI DOĞUMLARDA YENİ BİR IKINMA TEKNİĞİ İLE GİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467767" ResimKodu="20211116AW467767_02"><![CDATA[SİVAS CUMHURİYET ÜNİVERSİTESİ SAĞLIK BİLİMLERİ FAKÜLTESİ EBELİK BÖLÜMÜ, BİLİM LİTERATÜRÜNE BULDUKLARI DOĞUMLARDA YENİ BİR IKINMA TEKNİĞİ İLE GİRDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1348438" HaberKodu="20211116AW467767" filesize="25381054" duration="278">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWLURaXUpW3MFS_I5a3EBGnc9iLQ5S_UVOPQVaLYZWDYRSLIpibA9C7MZSTUVaLUVWjU5WHI5G3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1348438" HaberKodu="20211116AW467767">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWLQFafM9S7MNS7MFa3A9i3EViPQ5S_M5OXQ9aLYZWXYZSXIpGjEBC_YxWTQ5aHUtWfYVSPU9G3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1348438" HaberKodu="20211116AW467767"><![CDATA[Doğum literatüründe yeni bir teknik]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211116AW467763</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>ÇANKIRI</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Üniversite öğrencileri, Karabağ zaferini coşkuyla kutladı
</title><description><![CDATA[Azerbaycan’ın Karabağ zaferi, 1. yıl dönümünde Çankırı Karatekin Üniversitesinde düzenlenen etkinlikte coşkuyla kutlandı.
<br/>Azerbaycan’ın Karabağ zaferinin 1. yıl dönümü kutlamaları kapsamında, Çankırı Karatekin Üniversitesi Sağlık, Kültür ve Spor Daire Başkanlığı Kültür Şube Müdürlüğü tarafından etkinlik düzenlendi. Etkinliğe Çankırı Karatekin Üniversitesi Rektörü Prof. Dr. Harun Çiftçi, Genel Sekreter Yardımcısı Ünal Hendek, İletişim Koordinatörü Dr. Öğr. Üyesi Salih Sarıcaoğlu, akademisyenler, yöneticiler ve öğrenciler katıldı.
<br/>Saygı duruşu ve Türkiye ile Azerbaycan milli marşlarının okunması sonrası ile başlayan törenin açılışında konuşan Çankırı Karatekin Üniversitesi Rektörü Prof. Dr. Harun Çiftçi, iki devlet tek millet olan Azerbaycan ve Türkiye arasında mevcut olan manevi, kültürel ve soy bağına vurgu yaptı. Karabağ’ın zafere giden yolda yaşadığı esaret günlerinde bahseden Rektör Çiftçi, kazanılan zaferin zorluklarını ve Türk dünyası bakımından ehemmiyetini dile getirdi. Karabağ’ın, Azerbaycan ve Türk dünyasının 30 yıllık kanayan yarası olduğunu belirten,  Rektör Çiftçi, “Diliyor ve bekliyoruz ki dünyanın birçok yerinde ve gönül coğrafyamızda esaret altında olan başta  gönüldaşlarımız ve Müslümanlar olmak üzere tüm mazlumlar bulundukları esaretten kurtularak özgürlüklerine kavuşsun ve Allah bizi de buna vesile kılsın.  Bunun için Karabağ’da olduğu gibi gönül birliğine, ülkü birliğine ve bir zihniyet birlikteliğine ihtiyaç var.  ‘Bu birlikteliğin devamı var mı?’ derseniz,  elbette var. Bunun en güzel örneğini bugün burada görüyor ve yaşıyoruz.  Tüm Türk Cumhuriyetleri’nden, gönül coğrafyamızdan öğrencilerimiz burada; bu gönül ve ülkü birliğini oluşturmuş durumdalar. Bu çok güzel bir manzara, ortaya koyduğunuz bu birliktelik için sizleri tebrik ediyorum” dedi.
<br/>1 yıl önce sorunun odağı olan milletlerin kışkırtmasıyla Karabağ’a saldıran Ermenistan’ın işgaline karşı 1918’de yapılan ve gök kubbede yankılanan yardım çağrısına Türkiye Cumhuriyeti kayıtsız kalmadığını belirten Çiftçi, “Büyük fedakarlıklar, verilen şehitler ve toprağa düşen kanlar ve canlar ile Karabağ özgürlüğüne kavuştu.  Hep söylediğimiz Azerbaycan Karabağ’dır, Karabağ Azerbaycan’ındır ülküsü gerçek oldu elhamdülillah.  Karabağ’ın zaferi bütün Türk dünyasının zaferidir.  Karabağ; Adriyatik’ten Çin Seddi’ne büyük bir medeniyet inşa etmiş bir milletin zaferidir.  Azerbaycan bizim için kardeşlik bağlarımızın yanında Türk dünyasına açılan bir kapı ve kavşak noktası olarak da çok önemlidir. Karabağ zaferi aynı zamanda bizim için bir özgüven kaynağı ve Türk’ün gücünü anlatan simgesel zaferlerden biridir.  Zafere giden yol bu kadar zor ve çileliyken bu zaferlerin daha da anlam kazanması için sizlerin yani  geleceğimizin teminatı olan neslimizin bu zaferleri iyi anlayıp, iyi okuması lazım. Bizim sizden isteğimiz şudur ki, gelecekte hiçbir Türk yurdunun esaret altına girmemesi, gönül coğrafyamızda ki hiçbir milletin zulüm yaşamaması için, çok çalışmanız. Çok çalışmanın yanında sağlanan bu gönül, ülkü ve manevi birlikteliğin nesillerden nesillere daha da güçlenerek aktarılmasını sağlamanız. Bu birlikteliği sağlayalım ki, zalimlere karşı her zaman aynı cesareti ve duruşu gösterebilelim. Karşımda ki genç topluluğa baktığımda da gözlerinizde bu birlikteliği, kararlılığı ve cesareti görüyorum. Karabağ`a asılan Türk’ün şanlı bayrağı gururla dalgalansın,  zaferimiz kutlu olsun” diye konuştu.
<br/>Rektör Çiftçi’nin konuşmasının ardından Karabağ Zaferi’nin 1. yıl dönümü, Azerbaycanlı ve tüm Türki cumhuriyetlerden Çankırı Karatekin Üniversitesine eğitim almaya gelen öğrencilerin zafer türküleri, zaferi anlatan şiirleri ve folklor gösterileri ile kutlandı.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 11:01:10</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 11:00</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467763" ResimKodu="20211116AW467763_01" filesize="253868">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWLQ5aLUJK3EVWjUpWDU5GnEBKnYdG_Q5GHYdKnEJG7YVa3EZC_U9W7Y1KHU.afQ9WjU9S7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467763" ResimKodu="20211116AW467763_02" filesize="254089">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWDUBaPUNWrYRG7UpWLYNC_ERKnYdKXUhaLYdKnEBWTYBa3EdanEBGTEpWvQ9GXIVW3U5KTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467763" ResimKodu="20211116AW467763_03" filesize="299549">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdKLURGLQ9KrYJWjUpWjEJGfExKnYdG7Q9aXYdKbU9G7U9a3YBGfA5GTYNKHIVaTUNKnEJKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467763" ResimKodu="20211116AW467763_04" filesize="199643">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWLQ9GPIBKnEFWDUpWLYNGrEBKnYdWvUFaDYdKbU5G_YZa3YVabA5aDExS7IFabIRS7ENWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467763" ResimKodu="20211116AW467763_05" filesize="155858">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpG_IJaDUNKbU5WPUpWLEBavEVKnYdKLUJaHYdS_YBWPU5a3YFajYNGDYhKHQ5aPUtWvEVS_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467763" ResimKodu="20211116AW467763_01"><![CDATA[AZERBAYCAN’IN KARABAĞ ZAFERİ, 1. YIL DÖNÜMÜNDE ÇANKIRI KARATEKİN ÜNİVERSİTESİNDE DÜZENLENEN ETKİNLİKTE COŞKUYLA KUTLANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467763" ResimKodu="20211116AW467763_02"><![CDATA[AZERBAYCAN’IN KARABAĞ ZAFERİ, 1. YIL DÖNÜMÜNDE ÇANKIRI KARATEKİN ÜNİVERSİTESİNDE DÜZENLENEN ETKİNLİKTE COŞKUYLA KUTLANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467763" ResimKodu="20211116AW467763_03"><![CDATA[AZERBAYCAN’IN KARABAĞ ZAFERİ, 1. YIL DÖNÜMÜNDE ÇANKIRI KARATEKİN ÜNİVERSİTESİNDE DÜZENLENEN ETKİNLİKTE COŞKUYLA KUTLANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467763" ResimKodu="20211116AW467763_04"><![CDATA[AZERBAYCAN’IN KARABAĞ ZAFERİ, 1. YIL DÖNÜMÜNDE ÇANKIRI KARATEKİN ÜNİVERSİTESİNDE DÜZENLENEN ETKİNLİKTE COŞKUYLA KUTLANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467763" ResimKodu="20211116AW467763_05"><![CDATA[AZERBAYCAN’IN KARABAĞ ZAFERİ, 1. YIL DÖNÜMÜNDE ÇANKIRI KARATEKİN ÜNİVERSİTESİNDE DÜZENLENEN ETKİNLİKTE COŞKUYLA KUTLANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467759</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>SAĞLIK</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Antibakteriyel özelliği var, oldukça rağbet görüyor
</title><description><![CDATA[Korona virüsten korunmak isteyen vatandaşlar antibakteriyel özelliği bulunan kuka tesbihlere yöneldi.
<br/>Tüm dünyayı etkisi altına alan korona virüs sonrası binlerce insan hayatını kaybetti, kaybetmeye de devam ediyor. Korona virüse yakalanmamak isteyen vatandaşlar ise tedbiri elden bırakmıyor. Bu kapsamda antibakteriyel özelliği taşıyan kuka tesbihler oldukça rağbet gördü. Yurt dışından gelen kuka, Sivaslı tesbih ustası Yasin Demir’in elinde sanata dönüşüyor. Birçok işlemden geçen kuka adeta korona savar halini alıyor. Antibakteriyel özelliği bulunan kuka tesbihler, eldeki mikrobu öldürdüğü için vatandaşlardan da yoğun ilgi görüyor.
<br/>
<br/>“Kuka tesbih aşırı derece ilgi görüyor”
<br/>Tesbih Ustası Yasin Demir, kuka tesbihlere aşırı derece talebin olduğunu söyleyerek, “Tesbihe aşır derecede bir talep oluştu. Son zamanlarda da korona virüsün ortaya çıkmasıyla kuka aşırı derecede talep gördü. Kuka dezenfektan özelliğine sahip.  Eldeki mikrobu öldürücü bir özelliğe sahip olduğundan dolayı çoğunlukla şu aşamada kuka yapıyoruz. Yoğun bir talep var” dedi.
<br/>
<br/>“Eldeki mikrobu öldürüyor”
<br/>Demir, kuka tesbihin eldeki mikrobu öldürdüğünü söyleyerek, “Osmanlı arşivlerindeki kayıtlara bakıldığında kuka tesbihi olmayan hekimler saraya alınmıyormuş. Onun içinde kuka büyük bir talep görüyor. Eldeki mikrobu öldürdüğü için dezenfektan özelliği olduğu için bugün de kuka talep görüyor. Yapmış olduğumuz tesbihler Türkiye’ye, yurtdışına da gidiyor. Aracı arkadaşlarımız var, yurt dışıyla bağlantılı arkadaşlarımız var. Bu işin uluslararası boyutta ticaretini yapan, satan ve iletişim halinde olan esnaf arkadaşlarımız var. Bu arkadaşlar bizlere sipariş veriyor, özel tesbih siparişi veriyor. Biz onların istediği modele göre yapıyoruz ve bu arkadaşlar kendi koleksiyoner ve müşterilerine bu tesbihleri sunuyor” şeklinde konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 11:00:25</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 11:01</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_01" filesize="135613">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWvIRGLUtWzYVWLUpWHENGzE1KnYdKLU.aDYdKnYRKPYRa3U5arU9W7YJG_UFC7UtK3YRWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_02" filesize="148529">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1G7UNGLQ5KvEFKXUpWPEFC_YBKnYdWDIRW7YdKnYFKTYFa3EdGrEBGzYNKLE9aPUBWbYNWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_03" filesize="148162">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WrIFGDUtWzYRWHUpG7ENavYRKnYdWvUBaLYdKbYVG_Yda3YFGnExG3EdWXUFC7IRWjENWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_04" filesize="125221">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1S_Q9aHURKrYZG7UpWXA9avExKnYdS_UJGXYdKbYJKPU9a3EZa3YFGHE1S7UhaXE9WbYRKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_05" filesize="151036">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdS_UNGXUpWvYJWLUpG_YJGzYNKnYdWPUNGPYdKbYBWPYda3EFGrA9W7YtWrU.GPUVKnYFWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_06" filesize="155436">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.KTUJaXURWfYJS_UpKHEJC_EJKnYdWvUVaDYdS7YZWPA5a3EBGbYBaXEpWTE5W_E9KrYRKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_07" filesize="135856">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWvE5aXE5WvU5G7UpWTA9GfEBKnYdKTIJW7YdS_YdWDU9a3EBC_YJGHY1KLUJGLUFWvYdKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_08" filesize="209239">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdKTURaPIRWzYRWTUpG7EJGbEVKnYdWvIRGDYdS_YdWTENa3YNC7YFaHYZS_IVafIRWrU5WTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_09" filesize="140924">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJKTUhaXQ9KbEJWHUpKLEFanEBKnYdWLQ9GLYdS_EFWXU5a3EJGjYFGLEpKTUVaDUNS7EVKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_10" filesize="125941">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhKTE5GPQ5WrEJKXUpKLEdajYNKnYdWvUNaLYdS7ENWPYda3EFajEBaDYJWDUJabIBS7YRKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_11" filesize="170037">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WTUhW7IBWzU5WDUpWHYVGzYFKnYdWDUFaXYdS_EVS7YVa3U5abYJGXYJKXQ9aHUJWbYZWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_12" filesize="193862">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpG_UVabIBWnEJS_UpWHEVGvENKnYdWHE9GXYdKnYZWnYJa3YFGzEBW7E.S7UhaPIBWnEJKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_01"><![CDATA[KORONA VİRÜSTEN KORUNMAK İSTEYEN VATANDAŞLAR ANTİBAKTERİYEL ÖZELLİĞİ BULUNAN KUKA TESBİHLERE OLDUKÇA RAĞBET GÖSTERİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_02"><![CDATA[KORONA VİRÜSTEN KORUNMAK İSTEYEN VATANDAŞLAR ANTİBAKTERİYEL ÖZELLİĞİ BULUNAN KUKA TESBİHLERE OLDUKÇA RAĞBET GÖSTERİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_03"><![CDATA[KORONA VİRÜSTEN KORUNMAK İSTEYEN VATANDAŞLAR ANTİBAKTERİYEL ÖZELLİĞİ BULUNAN KUKA TESBİHLERE OLDUKÇA RAĞBET GÖSTERİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_04"><![CDATA[KORONA VİRÜSTEN KORUNMAK İSTEYEN VATANDAŞLAR ANTİBAKTERİYEL ÖZELLİĞİ BULUNAN KUKA TESBİHLERE OLDUKÇA RAĞBET GÖSTERİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_05"><![CDATA[KORONA VİRÜSTEN KORUNMAK İSTEYEN VATANDAŞLAR ANTİBAKTERİYEL ÖZELLİĞİ BULUNAN KUKA TESBİHLERE OLDUKÇA RAĞBET GÖSTERİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_06"><![CDATA[KORONA VİRÜSTEN KORUNMAK İSTEYEN VATANDAŞLAR ANTİBAKTERİYEL ÖZELLİĞİ BULUNAN KUKA TESBİHLERE OLDUKÇA RAĞBET GÖSTERİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_07"><![CDATA[KORONA VİRÜSTEN KORUNMAK İSTEYEN VATANDAŞLAR ANTİBAKTERİYEL ÖZELLİĞİ BULUNAN KUKA TESBİHLERE OLDUKÇA RAĞBET GÖSTERİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_08"><![CDATA[KORONA VİRÜSTEN KORUNMAK İSTEYEN VATANDAŞLAR ANTİBAKTERİYEL ÖZELLİĞİ BULUNAN KUKA TESBİHLERE OLDUKÇA RAĞBET GÖSTERİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_09"><![CDATA[KORONA VİRÜSTEN KORUNMAK İSTEYEN VATANDAŞLAR ANTİBAKTERİYEL ÖZELLİĞİ BULUNAN KUKA TESBİHLERE OLDUKÇA RAĞBET GÖSTERİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_10"><![CDATA[KORONA VİRÜSTEN KORUNMAK İSTEYEN VATANDAŞLAR ANTİBAKTERİYEL ÖZELLİĞİ BULUNAN KUKA TESBİHLERE OLDUKÇA RAĞBET GÖSTERİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_11"><![CDATA[KORONA VİRÜSTEN KORUNMAK İSTEYEN VATANDAŞLAR ANTİBAKTERİYEL ÖZELLİĞİ BULUNAN KUKA TESBİHLERE OLDUKÇA RAĞBET GÖSTERİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467759" ResimKodu="20211116AW467759_12"><![CDATA[KORONA VİRÜSTEN KORUNMAK İSTEYEN VATANDAŞLAR ANTİBAKTERİYEL ÖZELLİĞİ BULUNAN KUKA TESBİHLERE OLDUKÇA RAĞBET GÖSTERİYOR]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1348444" HaberKodu="20211116AW467759" filesize="29885964" duration="327">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSTQ5afQ5S_MBWPYVa3EZGvEViXQ5S_QVaTUtaLMFWPYFO7IpGzExGXMxO_M5aXUVWnU9O7YJG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1348444" HaberKodu="20211116AW467759">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSXM5aPQVWbMJWnMFa3EVC_E1e7Q5S_UhaXUFaLI5O7I5SXIpinA5iDM.SLQ5OHUtWfU9O7MJG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1348444" HaberKodu="20211116AW467759"><![CDATA[Kuka tesbihi antibakteriyel özelliğinden dolayı oldukça rağbet görüyor]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211116AW467751</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Büyükşehir’den kapsamlı ’coğrafi bilgi sistemleri’ sunumu
</title><description><![CDATA[Kayseri Büyükşehir Belediyesi tarafından, özel sektörde, akademik araştırmalarda, kamu kurumlarında ve vatandaşlar tarafından oldukça yoğun olarak kullanılan Coğrafi Bilgi Sistemleri (CBS) ile ilgili yazılım ve uygulamaların anlatıldığı kapsamlı bir sunum gerçekleştirildi. Üniversite öğrencileri, Büyükşehir’in bu çalışmalarından çok memnun kaldıklarını söylediler.
<br/>Meclis Salonu’nda Büyükşehir Belediyesi’ne bağlı Coğrafi Bilgi Sistemleri Şube Müdürlüğü tarafından gerçekleşen sunuma Bilgi İşlem Daire Başkanı Emre Yaylagül, Coğrafi Bilgi Sistemleri personelleri, Erciyes Üniversitesi, Mühendislik Fakültesi, Harita Mühendisliği Bölümü Başkanı Prof. Dr. Abdurrahman Eymen ve öğrenciler katıldı.
<br/>Coğrafi Bilgi Sistemleri Şube Müdürü Fatih Hareket uygulamalarla ilgili detaylı, bilgilendirici bir sunum yaptı.
<br/>Yazılım ve uygulamalar ile ilgili yapılan sunumda, özel sektörde, akademik araştırmalarda, kamu kurumlarında ve vatandaşlar tarafından oldukça yoğun olarak kullanılan Coğrafi Bilgi Sistemleri’ne olan bu aşırı ilginin, CBS destekli birçok projenin kısa sürede hayata geçirilmesine neden olduğu ifade edildi.
<br/>
<br/>BİR ÇOK MESLEK DALINDA KULLANILIYOR
<br/>Sunumda, CBS’nin sahip olduğu özellikleri itibariyle, konum bilgisiyle alakalı her türlü uygulamanın içerisinde yer aldığı vurgulanırken, özellikle, kentsel ve bölgesel planlama, kadastro, tarım, orman, peyzaj, jeoloji, savunma, kültür varlıkları, emniyet, turizm, arkeoloji, yerel yönetim, nüfus, eğitim, çevre, sağlık ve benzeri birçok uygulamalı meslek dalında CBS’nin önemli bir paydaş olarak kullanılmaya başlandığı belirtildi.
<br/>Coğrafi Bilgi Sistemleri tarafından hazırlanan yazılımlardan da bahsedilirken, Web Üzerinden Harita Tabanlı Mülkiyet Sorgulama ve Kadastro Sorgulama, Mezarlık Bilgi Sistemi, AYKOME Bilgi Sistemi, UKOME Bilgi Sistemi, Sosyal Hizmetler Bilgi Sistemi, İtfaiye Bilgi Sistemi, Tarihi Eserler Bilgi Sistemi, Nöbetçi Eczane, Hukuk Bilgi Sistemi, Trafik Kazaları Bilgi Sistemi, Tapu Sorgulama Bilgi Sistemi, Drone ile Fotogrametrik Hava Fotoğrafı, Drone ile 360 Derece Panorama Kayseri gibi uygulamaların bu yazılımlardan bazıları olduğu bildirdi.
<br/>
<br/>ÜNİVERSİTE ÖĞRENCİLERİ ÇOK MEMNUN
<br/>Sunumda, CBS’nin her geçen gün daha farklı alanlarda kullanılmaya devam ettiği de anlatılırken, sunuma katılan üniversite öğrencileri kente gelmeden önce bu kadar kapsamlı çalışmalar yürütüldüğünü bilmediklerini, Büyükşehir’in Coğrafi Bilgi Sistemleri’nin uygulama ve yazılımlarından çok memnun kaldıklarını ifade etti.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 10:54:32</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 10:54</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467751" ResimKodu="20211116AW467751_01" filesize="200340">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWHE9aDIRKrYJKXUpWXEBarYBKnYdS7IVaPYdKbYRWXYBa3YFavYJGzExWrUhaXUJKbYZS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467751" ResimKodu="20211116AW467751_02" filesize="217744">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWPQ9afE5S_YVWDUpKLERC_A5KnYdWDE5aTYdKbYFWHYda3A5arA9GHYNWPUVGXUJKbYdS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467751" ResimKodu="20211116AW467751_03" filesize="203650">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZKHU.GHIRKvU9WLUpKHYNavExKnYdWHIRaTYdS_YNKTYJa3A9avEBaLYNS_UFaXUJWvA5WnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467751" ResimKodu="20211116AW467751_04" filesize="206607">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpG7IRW_INS_U9WDUpG_YVanYRKnYdWDQ5GLYdKnEBWDYVa3YNavEFGDYJKXIJaTIVWrA5KTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467751" ResimKodu="20211116AW467751_01"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN, ÖZEL SEKTÖRDE, AKADEMİK ARAŞTIRMALARDA, KAMU KURUMLARINDA VE VATANDAŞLAR TARAFINDAN OLDUKÇA YOĞUN OLARAK KULLANILAN COĞRAFİ BİLGİ SİSTEMLERİ (CBS) İLE İLGİLİ YAZILIM VE UYGULAMALARIN ANLATILDIĞI KAPSAMLI BİR SUNUM GERÇEKLEŞTİRİLDİ. ÜNİVERSİTE ÖĞRENCİLERİ, BÜYÜKŞEHİR’İN BU ÇALIŞMALARINDAN ÇOK MEMNUN KALDIKLARINI SÖYLEDİLER.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467751" ResimKodu="20211116AW467751_02"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN, ÖZEL SEKTÖRDE, AKADEMİK ARAŞTIRMALARDA, KAMU KURUMLARINDA VE VATANDAŞLAR TARAFINDAN OLDUKÇA YOĞUN OLARAK KULLANILAN COĞRAFİ BİLGİ SİSTEMLERİ (CBS) İLE İLGİLİ YAZILIM VE UYGULAMALARIN ANLATILDIĞI KAPSAMLI BİR SUNUM GERÇEKLEŞTİRİLDİ. ÜNİVERSİTE ÖĞRENCİLERİ, BÜYÜKŞEHİR’İN BU ÇALIŞMALARINDAN ÇOK MEMNUN KALDIKLARINI SÖYLEDİLER.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467751" ResimKodu="20211116AW467751_03"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN, ÖZEL SEKTÖRDE, AKADEMİK ARAŞTIRMALARDA, KAMU KURUMLARINDA VE VATANDAŞLAR TARAFINDAN OLDUKÇA YOĞUN OLARAK KULLANILAN COĞRAFİ BİLGİ SİSTEMLERİ (CBS) İLE İLGİLİ YAZILIM VE UYGULAMALARIN ANLATILDIĞI KAPSAMLI BİR SUNUM GERÇEKLEŞTİRİLDİ. ÜNİVERSİTE ÖĞRENCİLERİ, BÜYÜKŞEHİR’İN BU ÇALIŞMALARINDAN ÇOK MEMNUN KALDIKLARINI SÖYLEDİLER.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467751" ResimKodu="20211116AW467751_04"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN, ÖZEL SEKTÖRDE, AKADEMİK ARAŞTIRMALARDA, KAMU KURUMLARINDA VE VATANDAŞLAR TARAFINDAN OLDUKÇA YOĞUN OLARAK KULLANILAN COĞRAFİ BİLGİ SİSTEMLERİ (CBS) İLE İLGİLİ YAZILIM VE UYGULAMALARIN ANLATILDIĞI KAPSAMLI BİR SUNUM GERÇEKLEŞTİRİLDİ. ÜNİVERSİTE ÖĞRENCİLERİ, BÜYÜKŞEHİR’İN BU ÇALIŞMALARINDAN ÇOK MEMNUN KALDIKLARINI SÖYLEDİLER.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467745</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Talas’tan kırsala kar küreme tesviye bıçağı
</title><description><![CDATA[İlklerin belediyesi Talas, bu kez kırsal mahallelere bambaşka bir hizmet götürdü. Yaklaşan kış mevsimi öncesi hazırlıklarını tamamlayan Talas Belediyesi bu kapsamda kırsal mahallelerde kar küremede kullanılmak üzere tesviye bıçakları hediye etti.
<br/>Mahalle muhtarlıklarına verilen ekipman ile büyük kar küreme araçlarının giremediği dar sokaklara girilerek etkin kış çalışmaları yürütülmesi hedefleniyor. Kırsal mahallelerin tamamına verilen tesviye bıçakları ile muhtarlıklar acil durumlara hazırlıklı hale getiriliyor. Ücretsiz olarak sunulan hizmetle ayrıca kırsal mahallelerde imece kültürünün yeniden canlandırılması da hedefleniyor.
<br/>
<br/>“TALAS, TALAS OLALI BÖYLE BAŞKAN GÖRMEDİ”
<br/>Konuyla ilgili memnuniyetlerini ifade eden Kuruköprü Mahalle Muhtarı Bilal Yardım, Başkan Yalçın’ın kırsal mahallelere yönelik birçok hizmetinin bulunduğunu hatırlatarak bu hizmetlerin çok yönlü olduğunu belirtti. “Talas, Talas olalı böyle başkan görmedi” diyen Muhtar Yardım, “Mustafa Yalçın Başkan’a teşekkür ediyorum. Tarlada da var masada da var. Çiftçinin tohumunu da düşünüyor, evinin ekmeğini düşünüyor. Bugün de kar küreme aparatlarını teslim etti.  Bu hizmet için ve mahallemize yapılan asfaltlardan ve ağaç dikimlerinden dolayı teşekkür ediyorum.” dedi.
<br/>
<br/>“BAŞKAN YALÇIN, KIRSALA SÜREKLİ DESTEK VERİYOR”
<br/>Daha sonra düşüncelerini dile getiren Kamber Mahalle Muhtarı Ömer Navruz da Başkan Yalçın’ın kırsala özel bir ilgi gösterdiğini kaydederek yapılan hizmetleri özetledi. Kırsalın sürekli destek aldığının altını çizen Muhtar Navruz şunları söyledi: “Kırsala gösterdiği ilgi ve alakadan dolayı Başkan Yalçın’a teşekkür ediyoruz. Yalnızca kar küreme makinesi değil, koyun yıkama makinesi, anıza ekim makinesi, koyun kırkma makinesi ve tohumlar gibi birçok destek veriyor. Mahallelerimiz birçok yönden sürekli destek alıyor. Teşekkür ediyoruz.”
<br/>Duydukları memnuniyeti ifade ederek teşekkürlerini ileten vatandaşlar da büyük makinelerin giremediği alanlara anında müdahale etmek için çok önemli olduğunu söyledi.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 10:52:27</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 10:51</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467745" ResimKodu="20211116AW467745_01" filesize="436305">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWLUBafUVK3U9WjUpG_YVavYJKnYdS7UNaTYdS7A5WXYFa3A5abA5GXYZG7UBaLUBWfENS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467745" ResimKodu="20211116AW467745_02" filesize="230545">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWXURGPUtKbYRS_UpWPEdarERKnYdKHUNafYdKbYdS_U5a3YNC7YFaDYJWPUBaLUpWnA5WDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467745" ResimKodu="20211116AW467745_03" filesize="404862">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WHUFGDUpKvU5KXUpS_A5avExKnYdWLQ5GXYdKbYJKXEJa3ERG3ERGLE1KTUhaTIBKvYdWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467745" ResimKodu="20211116AW467745_04" filesize="379288">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWPUJGPIBWvENWLUpWnEVGbE1KnYdWrE5aXYdKbEVWTENa3YFanExGDE.WvU.GXUBS_U5WPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467745" ResimKodu="20211116AW467745_01"><![CDATA[İLKLERİN BELEDİYESİ TALAS, BU KEZ KIRSAL MAHALLELERE BAMBAŞKA BİR HİZMET GÖTÜRDÜ. YAKLAŞAN KIŞ MEVSİMİ ÖNCESİ HAZIRLIKLARINI TAMAMLAYAN TALAS BELEDİYESİ BU KAPSAMDA KIRSAL MAHALLELERDE KAR KÜREMEDE KULLANILMAK ÜZERE TESVİYE BIÇAKLARI HEDİYE ETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467745" ResimKodu="20211116AW467745_02"><![CDATA[İLKLERİN BELEDİYESİ TALAS, BU KEZ KIRSAL MAHALLELERE BAMBAŞKA BİR HİZMET GÖTÜRDÜ. YAKLAŞAN KIŞ MEVSİMİ ÖNCESİ HAZIRLIKLARINI TAMAMLAYAN TALAS BELEDİYESİ BU KAPSAMDA KIRSAL MAHALLELERDE KAR KÜREMEDE KULLANILMAK ÜZERE TESVİYE BIÇAKLARI HEDİYE ETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467745" ResimKodu="20211116AW467745_03"><![CDATA[İLKLERİN BELEDİYESİ TALAS, BU KEZ KIRSAL MAHALLELERE BAMBAŞKA BİR HİZMET GÖTÜRDÜ. YAKLAŞAN KIŞ MEVSİMİ ÖNCESİ HAZIRLIKLARINI TAMAMLAYAN TALAS BELEDİYESİ BU KAPSAMDA KIRSAL MAHALLELERDE KAR KÜREMEDE KULLANILMAK ÜZERE TESVİYE BIÇAKLARI HEDİYE ETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467745" ResimKodu="20211116AW467745_04"><![CDATA[İLKLERİN BELEDİYESİ TALAS, BU KEZ KIRSAL MAHALLELERE BAMBAŞKA BİR HİZMET GÖTÜRDÜ. YAKLAŞAN KIŞ MEVSİMİ ÖNCESİ HAZIRLIKLARINI TAMAMLAYAN TALAS BELEDİYESİ BU KAPSAMDA KIRSAL MAHALLELERDE KAR KÜREMEDE KULLANILMAK ÜZERE TESVİYE BIÇAKLARI HEDİYE ETTİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467734</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Melikgazi Belediyesi ’Tam Bana Göre Festivali’nde yerini aldı
</title><description><![CDATA[Melikgazi Belediyesi, 16-21 Kasım’da Ankara Millet Bahçesi’nde gençlere yönelik düzenlenecek olan Tam Bana Göre Festivali’ne katılacak.
<br/>Festivalde Melikgazi Belediyesi olarak gençlik standı ile yer alacaklarını hatırlatan Melikgazi Belediye Başkanı Dr. Mustafa Palancıoğlu, "Türkiye’nin en büyük "Gençlik Festivali" için geri sayım başladı. Tüm Türkiye’den gençleri ağırlayacak festivalde belediyeler stant açacak. A10 No’lu stantta ziyaretçilerimiz için tüm hazırlıkları tamamladık. Cumhurbaşkanımız Sayın Recep Tayyip Erdoğan’ın teşrifleriyle gerçekleştirilecek festivalde, Melikgazi Belediyesi olarak gençlik standımızla yerimizi alacağız. Melikgazi Belediyesi olarak birçok alanda çalışma yapıyoruz ve gençlere çok büyük önem veriyoruz. Belediye olarak gençlerimize yönelik, akıl küpü çalışma istasyonları yaptık. Bunun yanında teknoloji atölyelerimizde kendilerini geliştirecek ve kamp merkezi keyifli günler geçirecekler. Türkiye’deki farklı belediyelerin katılımıyla gerçekleştirilecek festivalde söyleşiler, gösteriler, yarışmalar, konserler, sertifikalı eğitimler, atölyeler, sanal gerçeklik etkinlikleri ve daha birçok sürprizin yer alacak. Türkiye’nin şimdiye kadar yapılmış olan en büyük festival organizasyonunda yer almaktan çok mutluyuz. Katılmak isteyen tüm gençlerimizi bu güzel festivalimize bekleriz" dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 10:42:41</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 10:42</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467734" ResimKodu="20211116AW467734_01" filesize="177612">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WDIFC7E5WbYZWPUpS_A9GjEFKnYdWHU.abYdS_YBWHU5a3A5GvE1GXY.KLURW7IBWzYRWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467734" ResimKodu="20211116AW467734_02" filesize="200879">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExS_E5C7E9WnEJWXUpWHYVC_EFKnYdWLIFGPYdKbEVKDYJa3EZG3YRGTYtWPQ5aHUtWjYVWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467734" ResimKodu="20211116AW467734_03" filesize="206385">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WLUBaXUBWjYNWHUpS7EdGvENKnYdG7URabYdKnYdWLENa3ERabA5GPE1WPUBaHUFS7YZWnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467734" ResimKodu="20211116AW467734_01"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYESİ, 16-21 KASIM'DA ANKARA MİLLET BAHÇESİ'NDE GENÇLERE YÖNELİK DÜZENLENECEK OLAN TAM BANA GÖRE FESTİVALİ’NE KATILACAK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467734" ResimKodu="20211116AW467734_02"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYESİ, 16-21 KASIM'DA ANKARA MİLLET BAHÇESİ'NDE GENÇLERE YÖNELİK DÜZENLENECEK OLAN TAM BANA GÖRE FESTİVALİ’NE KATILACAK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467734" ResimKodu="20211116AW467734_03"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYESİ, 16-21 KASIM'DA ANKARA MİLLET BAHÇESİ'NDE GENÇLERE YÖNELİK DÜZENLENECEK OLAN TAM BANA GÖRE FESTİVALİ’NE KATILACAK.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467722</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>SAĞLIK</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Pandemi önlemleri sayesinde KOAH sıklığı daha az görüldü
</title><description><![CDATA[Eskişehir Osmangazi Üniversitesi (ESOGÜ) Tıp Fakültesi Göğüs Hastalıkları Anabilim Dalı Öğretim Üyesi Prof. Dr. Mehmet Sinan Erginel, KOAH ve koronavirüs ilişkisinden bahsederek, “Pandemiye yönelik uygulanan önlemler sayesinde koronavirüs hastaları arasında KOAH sıklığının diğer kronik hastalıklar kadar fazla olmadığı görülmüştür” ifadelerini kullandı
<br/>Türk Toraks Derneği Batı Anadolu Şubesi Başkanı ve ESOGÜ Tıp Fakültesi Göğüs Hastalıkları Anabilim Dalı Öğretim Üyesi Prof. Dr. Mehmet Sinan Erginel, 17 Kasım Dünya KOAH Günü dolayısıyla bazı açıklamalarda bulundu. KOAH’ın tanısı ve risk faktörlerinden bahseden Prof. Dr. Erginel, tütün dumanı maruziyetinin etkin olduğu hastalığın koronavirüs ile ilişkisi hakkında bilgi verdi.
<br/>
<br/>“Sağlıklı Nefes, Sağlıklı Dünya”
<br/>Prof. Dr. Erginel, Kronik Obstrüktif Akciğer Hastalığına Karşı Küresel Girişim (GOLD) tarafından organize edilerek, 2002 yılından itibaren her yıl kasım ayının üçüncü çarşamba günü elliden fazla ülkede gerçekleştirilen Dünya KOAH günü etkinliklerinin, toplumda hastalıkla ilgili farkındalık, yerel ve küresel çapta bir etki oluşturmak için düzenlendiğini söyledi. Amacın, tüm dünyada olduğu gibi Türkiye’de de devam eden koronavirüs pandemisinden bağımsız olarak, KOAH nedeniyle toplumda sakatlık ve ölümlerin devam ettiğini vurgulamak olduğunu hatırlattı. Erginel, “KOAH hastaları pandemi sürecinde en kırılgan hasta gruplarından olduğu için, akciğer sağlığına odaklanmak önem taşımaktadır. Sağlıklı akciğerler ve sağlıklı nefes için dünyanın, insan sağlığı açısından daha iyi bir yer haline gelmesi gerekmektedir” diyerek 2021 yılı Dünya KOAH Günü temasının ‘Sağlıklı Nefes, Sağlıklı Dünya’  olarak belirlendiğini açıkladı.
<br/>
<br/>“Tüm KOAH hastalarının koronavirüs ve grip aşılarını yaptırmaları gerekiyor”
<br/>KOAH’tan korunmada en önemli yaklaşımların sağlığın sosyal belirleyicilerinin iyileştirilmesi, solunan havanın kalitesinin iyileştirilmesi, sağlıklı beslenme, egzersiz ve aşılanma olduğunu ifade eden Prof. Dr. M. Sinan Erginel; tüm KOAH hastalarının koronavirüs ve grip aşılarını yaptırmaları gerektiğini, zatürre ve karma aşıları için doktorlarından bilgi almaları gerektiğini belirtti.
<br/>
<br/>“Tüm dünyada en yaygın görülen risk faktörü her türlü tütün dumanına maruziyet”
<br/>KOAH ve KOAH’ın risk faktörleriyle ilgili de bilgilendirmede bulunarak “KOAH genellikle zararlı toz ve gaz maruziyeti ve/veya yetersiz akciğer gelişimine neden olan faktörlerin etkisiyle ortaya çıkar. Hava yolları ve/veya hava keseciklerinde gelişen yapısal bozukluklar sonucu, kalıcı solunumsal yakınmalarla birlikte nefes alıp vermede zorluk ile karakterize, yaygın, önlenebilir ve tedavi edilebilir bir akciğer hastalığıdır. Eşlik eden hastalıklar ve alevlenmeler hastalığın seyrini kötü yönde etkilemektedir” dedi. KOAH gelişimi için tüm dünyada en yaygın görülen risk faktörünün her türlü tütün dumanına maruziyet olduğunu söyleyerek, “Pasif olarak tütün dumanına maruziyet de KOAH gelişimine katkıda bulunmaktadır. Akciğer gelişiminde yetersizlik ile ilişkili hasta faktörleri, sağlığın sosyal belirleyicileri olarak bilinen birey ve toplumun sağlık durumlarını etkileyen ekonomik ve  sosyal değişkenler, iç ortam hava kirliliği de diğer risk faktörlerindendir” diye konuştu.
<br/>
<br/>“KOAH, basit bir nefes ölçüm testi ile tespit edilebilir”
<br/>KOAH’ın şikâyetleri ve tanısıyla ilgili olarak da açıklamalarda bulunan Prof. Dr. Erginel, KOAH’ta en sık görülen yakınmaların öksürük, balgam, nefes darlığı ve bazı olgularda yorgunluk hissi olduğunu; KOAH’ın tanısının, basit ve ağrısız bir test olan “nefes ölçüm testi” ile kolayca konulabileceğini belirtti. KOAH tanısı konulan kişilerle ilgili olarak da önemli uyarılarda bulunan Prof. Dr. Erginel, “Tütün ve tütün ürünlerinin kullanımını bırakmaları, zararlı toz ve gaz içeren ortamlardan, hava kirliliğinden uzak durmaları, sağlıklı beslenmeleri ve günlük egzersiz yapmaları gereklidir. KOAH hastalarının grip ve zatürre aşılarını yaptırması ve nefes yoluyla aldığı ilaçlarını düzenli olarak kullanması gerekir. Bu tedavilerin yanı sıra hastaların sağlıklı beslenmeleri, fiziksel aktivitelerini yapmaları ve gerektiğinde akciğer rehabilitasyonu hizmetlerinden faydalanılması günlük yaşamlarının daha kaliteli hale gelmesini sağlar” dedi.
<br/>
<br/>“KOAH hastaları pandemide alevlenme dönemlerini evde geçirmeyi tercih etti”
<br/>Pandemi sürecinden dolayı KOAH varlığında yoğun bakım gerektiren ağır koronavirüs hastalığı riskinin 5 kat arttığını ifade eden Prof. Dr. Erginel, KOAH ve koronavirüs ilişkisinden bahsederek şöyle devam etti:
<br/>“Türkiye’de ilk koronavirüs vakası bildirildikten sonra pandemi sürecinde kronik solunum hastaları da olumsuz etkilenmiştir. Bununla birlikte geçtiğimiz yıl içinde KOAH hastalarının izole olmaları, hava kirliliğinin azalması, pandemiye yönelik uygulanan önlemler sayesinde koronavirüs hastaları arasında KOAH sıklığının diğer kronik hastalıklar kadar fazla olmadığı görülmüştür. KOAH hastalarında temel hedef, hastaların pandemi öncesinde kullanılan KOAH ilaçlarına aynı şekilde devam etmesi sağlanarak stabil halde tutabilmektir. Evde solunum cihazı ve oksijen tedavilerine önceden olduğu gibi devam edilmelidir. KOAH hastası olan ve koronavirüs enfeksiyonu gelişen hastalarda KOAH alevlenmesi diğer viral enfeksiyonlarla benzerlik göstermektedir. Bu nedenle, doğru tanı gereklidir ve mümkün olduğunca ayırıcı tanı mutlaka yapılmalıdır. Yapılan çalışmalarda, pandemi nedeniyle yüz yüze klinik ziyaretlerin azaldığı tespit edilmiş, aynı şekilde pulmoner rehabilitasyon programlarının kesintiye uğradığı gözlenmiştir. KOAH hastaları alevlenme dönemlerini evde geçirmeyi tercih etmişlerdir. Bu süreçler için tele sağlık ‘uzaktan ya da çevrimiçi’ sağlık uygulamaları geliştirilerek KOAH hastaları desteklenmektedir.”
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 10:36:30</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 10:36</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467722" ResimKodu="20211116AW467722_01" filesize="130981">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxKTUNGHQ9W3YdWPUpG7EZGbEBKnYdWXIVafYdKbENWLU5a3ENarU9GPYNS_E5afIBKrEFG7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467722" ResimKodu="20211116AW467722_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR OSMANGAZİ ÜNİVERSİTESİ (ESOGÜ) TIP FAKÜLTESİ GÖĞÜS HASTALIKLARI ANABİLİM DALI ÖĞRETİM ÜYESİ PROF. DR. MEHMET SİNAN ERGİNEL, DÜNYA KOAH GÜNÜ DOLAYISIYLA BAZI AÇIKLAMALARDA BULUNDU.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467700</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Eskişehir güne sisli başladı
</title><description><![CDATA[Eskişehir’de sabahın erken saatlerinde etkisini gösteren sis nedeniyle yüksek kesimlerde görüş mesafesi neredeyse sıfıra kadar düştü.
<br/>Eskişehir Meteoroloji 3. Bölge Müdürlüğü’nce yayınlanan hava tahmin raporlarında belirtilen sisli hava, Eskişehir genelinde etkisini gösterdi. Sabahın erken saatlerinden itibaren özellikle yüksek kesimlerde görüş mesafesinin sıfıra kadar düştüğü görülürken birçok açıdan hayat olumsuz etkilendi. Özellikle trafikte araç sürücüleri zor anlar yaşadı. Kent merkezinde daha az gözlenen sis, öğlen saatlerinde yer yer etkisini kaybetti.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 10:28:35</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 10:27</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467700" ResimKodu="20211116AW467700_01" filesize="71387">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWPIFaHUtKnYRKXUpS_A5C_YNKnYdWDURaPYdS7YBWLENa3EBC_A9GLYJWrE5aPURS_EBKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467700" ResimKodu="20211116AW467700_02" filesize="65520">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWrIJGXUtKbA5WjUpS_EZGjU9KnYdWLIJC7YdKbEVKPYFa3EVajA9aHEdWPUNaLQ5KnU9KPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467700" ResimKodu="20211116AW467700_03" filesize="54761">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWTIJW_E9WfYVWnUpWnYFGjEVKnYdWDUhaTYdKnYFWPU9a3YNGzYFGzYNWDIRW_UFWjU5G_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467700" ResimKodu="20211116AW467700_04" filesize="44540">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WLE9GXE5WzYJKDUpS7U5GzENKnYdWvIFGXYdKnYJS7EFa3EVabYBG3YhS_UJabUFS7EBG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467700" ResimKodu="20211116AW467700_05" filesize="50457">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWvUFGXIVWjYFWTUpWDYBGrENKnYdWLE5aLYdKnYRWTYVa3A5ajExaPExWDUJaTIVWjEJKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467700" ResimKodu="20211116AW467700_06" filesize="69766">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WTIJGDUVKnYJKXUpWLERC7EFKnYdWTUNC7YdKbYZWHU5a3EVGvE1C_YZWrURW_IRS7U5KPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467700" ResimKodu="20211116AW467700_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE SABAHIN ERKEN SAATLERİNDE ETKİSİNİ GÖSTEREN SİS NEDENİYLE YÜKSEK KESİMLERDE GÖRÜŞ MESAFESİ NEREDEYSE SIFIRA KADAR DÜŞTÜ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467700" ResimKodu="20211116AW467700_02"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE SABAHIN ERKEN SAATLERİNDE ETKİSİNİ GÖSTEREN SİS NEDENİYLE YÜKSEK KESİMLERDE GÖRÜŞ MESAFESİ NEREDEYSE SIFIRA KADAR DÜŞTÜ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467700" ResimKodu="20211116AW467700_03"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE SABAHIN ERKEN SAATLERİNDE ETKİSİNİ GÖSTEREN SİS NEDENİYLE YÜKSEK KESİMLERDE GÖRÜŞ MESAFESİ NEREDEYSE SIFIRA KADAR DÜŞTÜ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467700" ResimKodu="20211116AW467700_04"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE SABAHIN ERKEN SAATLERİNDE ETKİSİNİ GÖSTEREN SİS NEDENİYLE YÜKSEK KESİMLERDE GÖRÜŞ MESAFESİ NEREDEYSE SIFIRA KADAR DÜŞTÜ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467700" ResimKodu="20211116AW467700_05"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE SABAHIN ERKEN SAATLERİNDE ETKİSİNİ GÖSTEREN SİS NEDENİYLE YÜKSEK KESİMLERDE GÖRÜŞ MESAFESİ NEREDEYSE SIFIRA KADAR DÜŞTÜ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467700" ResimKodu="20211116AW467700_06"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE SABAHIN ERKEN SAATLERİNDE ETKİSİNİ GÖSTEREN SİS NEDENİYLE YÜKSEK KESİMLERDE GÖRÜŞ MESAFESİ NEREDEYSE SIFIRA KADAR DÜŞTÜ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1348426" HaberKodu="20211116AW467700" filesize="12124175" duration="132">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWvQJaDUFWzYFS7MJa3ERibEVGXQ5S_UROLQNaLYZWnYJWHIpC_c9GzM.WDUFaHQ5SnI5SPMFG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1348426" HaberKodu="20211116AW467700">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWDUNOXUJSjMFWDMFa3gJinE1GHQ5S_UNaXQVaLYdSXYVWTIpGbEJGLY1WrQ5ODQ9SnYZSTMVG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1348426" HaberKodu="20211116AW467700"><![CDATA[Eskişehir’de sabahın erken saatlerinde etkisini gösteren sis nedeniyle yüksek kesimlerde görüş mesafesi neredeyse sıfıra kadar düştü.]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211116AW467688</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>EKONOMİ</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Tonlarca bitkisel atık ekonomiye kazandırılacak
</title><description><![CDATA[Sarıcakaya ilçesinde, bitkisel atıkların toplanıp ekonomiye kazandırılmasını amaçlayan “Bitkisel Atıkları Kompost Gübreye Dönüştürüp Katma Değer Kazandırıyoruz” projesi kapsamında kompost cihazı alımı için imzalar atıldı.
<br/>Bitkisel atıkları toplayarak kompost üretecek olan Sarıcakaya Belediyesi, bu amaçla geliştirdiği “Bitkisel Atıkları Kompost Gübreye Dönüştürüp Katma Değer Kazandırıyoruz” projesiyle hibe almaya hak kazandı. Yeni bir çevreci projeyi hayata geçirmeye hazırlanan Sarıcakaya Belediyesi, ilçedeki 14 mahalleden toplayacağı bitkisel atıkları kompost ünitesinde dönüştürerek yeniden toprağa kazandırmayı hedefliyor.
<br/>Mobil Kompost ünitesi kurularak, ilçedeki tüm mahallelerden toplanacak sera bitkisel atıkların, toplanmasıyla, aylık 6 bin kilogram organik gübre elde edilmesinin hedeflendiğini belirterek sözlerine başlayan Sarıcakaya Belediye Başkanı Hüseyin Çam, “İlçemizde kayıtlı örtü altı ve açık alanda tarım yapılan 10 bin 76 dekar ekili alan bulunmaktadır. Ekili alanları incelediğimizde domates üretimi 3 bin 500 dekar ile ilk sırada yer almaktadır. 3 bin 500 dekar üretim yapılan domates ekim alanlarından yıllık 10 bin 500 ton atık çıkmaktadır. Bu atıklar genelde Sakarya Nehri yakınına gelişigüzel istiflenmekte burada çürümeye terk edilmektedir. Bu durum ilçe halkı için büyük bir probleme dönüşmektedir. Rakamlardan da anlaşılacağı gibi ilçemizde bitkisel atıkların insan ve çevre sağlığını olumsuz yönde etkilerini kontrollü olarak bertaraf etmek, atık toplama tekniklerinde iyileştirme yapmak, toplanan atıkların geri dönüşümünü sağlayacak tesislerin oluşturulması için yeni projelerin geliştirilmesi son derece önemli bir konudur. Projemiz ile ilçemizde oluşan atık miktarının ilk aşamada seralarda sezon sonunda oluşan domates atıklarının bertaraftı sağlanması amaçlanmaktadır” diye konuştu.
<br/>Kompost gübreye dönüştürülecek atıklar Sarıcakaya çiftçisine organik gübre olarak dağıtılacak. Proje kapsamında kompost cihazı alımı için yüklenici firma yetkilisi Mehmet Özbakır ile Başkan Çam sözleşmeye imza attı. Çam, imza töreni sonrasında projenin ilçeye hayırlı olması temennisinde bulundu.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 10:20:07</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 10:19</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467688" ResimKodu="20211116AW467688_01" filesize="207626">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWvUVGXUVKvEJG7UpS7EJGjEVKnYdWDUhabYdKbEFS_YVa3A5C7YBW7YNWXQ5aDUBWbYJWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467688" ResimKodu="20211116AW467688_02" filesize="199382">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWDUFW7INWjEJKTUpWnYJabYRKnYdG_IFGHYdS7EFKXA5a3YNarYBG3YdKHE9aPUpKrEFKTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467688" ResimKodu="20211116AW467688_01"><![CDATA[BİTKİSEL ATIKLARI TOPLAYARAK KOMPOST ÜRETECEK OLAN SARICAKAYA BELEDİYESİ, SIFIR ATIK PROJESİ KAPSAMINDA TONLARCA ATIĞI EKONOMİYE KAZANDIRACAK PROJEDE GERİ SAYIM BUTONUNA BASTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467688" ResimKodu="20211116AW467688_02"><![CDATA[BİTKİSEL ATIKLARI TOPLAYARAK KOMPOST ÜRETECEK OLAN SARICAKAYA BELEDİYESİ, SIFIR ATIK PROJESİ KAPSAMINDA TONLARCA ATIĞI EKONOMİYE KAZANDIRACAK PROJEDE GERİ SAYIM BUTONUNA BASTI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467672</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EKONOMİ</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Hibe 80 bin kilogram buğday ve arpa tohumu toprakla buluştu
</title><description><![CDATA[Tarım ve Orman Bakanlığı Bitkisel Üretim Genel Müdürlüğü’nce desteklenen ’’Tarım Arazilerinin Kullanımının Etkinleştirilmesi Projesi’’ kapsamında hazırlanan “Tohumlar Ekilecek Beylikova Gelişecek Projesi" ile hibe edilen 80 bin kilogram buğday ve arpa tohumu toprakla buluşturuldu.
<br/>Beylikova’da düzenlenen programa Eskişehir Valisi Erol Ayyıldız, Beylikova Kaymakamı Mehmet Ali Atak, Beylikova Belediye Başkanı Özkan Alp, Mihalgazi Belediye Başkanı Zeynep Güneş Akgün, İl Tarım ve Orman Müdürü Ender Muhammed Gümüş’ün yanı sıra siyasi parti il ve ilçe temsilcileri, şube müdürler, teknik personel ve çiftçiler katıldı.
<br/>Eskişehir İl Tarım ve Orman Müdürü Ender Muhammed Gümüş, açılış konuşmasında, “Geçtiğimiz günlerde Mihalgazi ilçemizde kısmen ekilişini yaparak başlattığımız bugün Beylikova ilçemizde devam ettiğimiz toplamda 5 milyon 100 bin metrekare atıl fakat tarım yapılabilecek durumdaki uçsuz bucaksız gizli arazileri İnşallah tohumla buluşturup, üretime kazandıracağız. Bu anlamda tohum desteği için Tarım ve Orman Bakanımıza, Bitkisel Üretim Genel Müdürlüğümüze, gübre desteği için valimize bütün çiftçilerimiz adına teşekkürlerimizi arz ediyorum. Destek devletimizden ve bakanlığımızdan; gayret çiftçilerimizden ve inşallah bereketi Allah’tan olacak.  Beylikova’da ekeceğimiz toplam tohum miktarı 80 bin kilogram, bir o kadar da taban gübresi ekilişi yapılacaktır. İnşallah baharda üst gübre desteği sözümüz var, bunu da yerine getireceğiz. Nihayet burada gördüğünüz tarım arazileri üretime kazandırılacak, Beylikova’nın ve ülkemizin ekonomisine katma değer sağlayacaktır. Ben tekrar ilde Valimize Bakanlık düzeyinde Genel Müdürümüze ve Bakanımıza ve nihayetinde Cumhurbaşkanımıza şahsım, kurumum ve çiftçilerimiz adına teşekkür ediyorum” dedi.
<br/>Beylikova Belediye Başkanı Özkan Alp ise yaptığı konuşmada, “Bugün gerçekten mutluyuz. Toplamda 5 milyon 100 bin metrekare atıl olan arazilerimizi tarıma kazandırıyoruz. Bu arazide tohumluk buğdaylar, arpa çeşitleri üreteceğiz. Bu Beylikova için, aynı zamanda Eskişehir’imiz için ve Türkiye için gerçekten kıymetli bir gün. Şimdi kooperatif çalışanları ve halkımızla imece usulüyle ekiliş gerçekleştiriyoruz. Bu araziler artık ekonomiye, tarıma kazandırılıyor. Ben başta Cumhurbaşkanımız olmak üzere Valimize, Tarım ve Orman Bakanımıza ve Eskişehir’de bize bütün desteğini veren İl Tarım Müdürlüğü çalışanlarına, Devlet Su İşleri Bölge Müdürümüze huzurlarınızda teşekkür ediyorum. İlçemize, şehrimize ve ülkemize hayırlı olsun” dedi.
<br/>Konuşmaların ardından proje kapsamında Bakanlık genel bütçesinden temin edilen 11 ton Almeria çeşidi ekmeklik buğday tohumluğu, 10 ton Esperia ekmeklik buğday tohumluğu, 19 ton Krasunia Odeska ekmeklik buğday tohumluğu, 20 ton Tarm-92, 20 ton İnce-04 arpa tohumluğu ile valilik bütçesinden temin edilen 80 ton süper ekin gübresi kullanılarak Beylikova ilçesinde atıl durumda bulunun 4 bin dekarlık tarımsal arazi üretime kazandırıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 10:14:30</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 10:14</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467672" ResimKodu="20211116AW467672_01" filesize="372673">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.G7U.W7URK3EFS_UpWnYBC7U9KnYdWDIRGHYdS7ENG7ENa3EJC_YJGPYxWHIVaHE9S7A5KDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467672" ResimKodu="20211116AW467672_02" filesize="161824">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.S7UBGXE5K3ENG7UpWjU5avERKnYdG_UBaLYdKbYZWXYNa3A5avERGDYtS7Q5aTUFKvYZS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467672" ResimKodu="20211116AW467672_03" filesize="170722">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWrUBW_Q9KjENG_UpG7ERanYRKnYdWDQ9aTYdS7ENG7YBa3U5GbERaDEZKHUBaXIBKnA5G7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467672" ResimKodu="20211116AW467672_01"><![CDATA[BEYLİKOVA'DA HİBE EDİLEN 80 BİN KİLOGRAM BUĞDAY VE ARPA TOHUMU TOPRAKLA BULUŞTURULDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467672" ResimKodu="20211116AW467672_02"><![CDATA[BEYLİKOVA'DA HİBE EDİLEN 80 BİN KİLOGRAM BUĞDAY VE ARPA TOHUMU TOPRAKLA BULUŞTURULDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467672" ResimKodu="20211116AW467672_03"><![CDATA[BEYLİKOVA'DA HİBE EDİLEN 80 BİN KİLOGRAM BUĞDAY VE ARPA TOHUMU TOPRAKLA BULUŞTURULDU.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467663</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kayseri amatör futbolda kırmızı kart gerginliği
</title><description><![CDATA[Kayseri Süper Amatör küme maçında kırmızı kart gören yönetici, oyun alanından çıkarken gerginlik yaşanmasına neden oldu.
<br/>Kayseri Süper amatör küme takımlarından Gültepespor ile Talas Anayurt maçında yöneticiye çıkarılan kırmızı kart sonrasında gergin anlar yaşandı. Kayseri Vali Muammer Güler Stadı’nda oynanan Gültepespor-Talas Anayurt maçının 82. dakikasında Gültepespor yönetici Salih Külakçıoğlu’na gösterilen kırmızı kart sonrasında gerginlik yaşandı.
<br/>Salih Külahçıoğlu’nun saha dışına çıkarken bazı taraftarlar ile sözlü sataşmaya girmesi ortamı gerdi. Güvenlik güçlerinin araya girmesi ile gerginlik yatıştırıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 10:08:59</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 10:08</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467663" ResimKodu="20211116AW467663_01" filesize="120952">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWPQ9GXIRWjYVWnUpWTEda3ExKnYdKLUBaHYdKnU9WXEVa3EVabYJaDYJWvUhW7E5WjEJG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467663" ResimKodu="20211116AW467663_02" filesize="133270">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WHUFC7E5WvYRKXUpS7YNabE1KnYdWTUJaDYdKbEBG_EFa3YBGfE1GXYtKHIVGDUVS_YdWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467663" ResimKodu="20211116AW467663_03" filesize="175326">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJG7UVaLURS_YZG_UpWHEJGnERKnYdG7UBGDYdS7EBS7YBa3YVajA9aXYhWvUFabURWjYRWHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467663" ResimKodu="20211116AW467663_01"><![CDATA[KAYSERİ SÜPER AMATÖR KÜME MAÇINDA KIRMIZI KART GÖREN YÖNETİCİ, OYUN ALANINDAN ÇIKARKEN GERGİNLİK YAŞANMASINA NEDEN OLDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467663" ResimKodu="20211116AW467663_02"><![CDATA[KAYSERİ SÜPER AMATÖR KÜME MAÇINDA KIRMIZI KART GÖREN YÖNETİCİ, OYUN ALANINDAN ÇIKARKEN GERGİNLİK YAŞANMASINA NEDEN OLDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467663" ResimKodu="20211116AW467663_03"><![CDATA[KAYSERİ SÜPER AMATÖR KÜME MAÇINDA KIRMIZI KART GÖREN YÖNETİCİ, OYUN ALANINDAN ÇIKARKEN GERGİNLİK YAŞANMASINA NEDEN OLDU.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467660</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Şampiyon çiçeklerle karşılandı
</title><description><![CDATA[Avrupa 21 Yaş Altı Masa Tenisi Şampiyonası’nda çift kadınlar kategorisinde altın madalya kazanan Özge Yılmaz, memleketi Kayseri’de çiçeklerle karşılandı.
<br/>Belçika’nın Spa kentinde gerçekleştirilen Avrupa 21 Yaş Altı Masa Tenisi Şampiyonası’nda mücadele veren Özge Yılmaz ile Ece Haraç, çift kadınlar kategorisinde altın madalya kazandı. Ay yıldızlı forma ile başarıya imza atan Özge Yılmaz, memleketi Kayseri’de çiçeklerle karşılandı. Erkilet havalanında kendisini bekleyen ailesinin ve arkadaşlarının sevgi seli ile karşılaşan Özge Yılmaz duygusal anlar yaşadı.
<br/>Belçika’nın Spa kentinde düzenlenen organizasyonda Özge Yılmaz-Ece Haraç çifti, finalde Sırp Sabina Surjan-Tijana Jokic ikilisiyle karşılaşmış, 2-0 geriye düştüğü müsabakayı 3-2 kazanarak Avrupa şampiyonu olmuştu.<
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 10:08:21</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 10:07</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467660" ResimKodu="20211116AW467660_01" filesize="244155">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWXIJaDUNWfEBWDUpG_YVG3ExKnYdWLIFGLYdS_YZWPENa3U5GfYFaXYJWvUVaDUtKvENWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467660" ResimKodu="20211116AW467660_03" filesize="239244">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1KHE9aPUBW3YZG7UpG_YBGzU9KnYdWHUhGPYdS_YdWTYJa3U5GbYNGHYhWvQ5C7IVWrYVS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467660" ResimKodu="20211116AW467660_02" filesize="295551">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWHE9abUBKnU5WTUpWPYBC7YRKnYdWHIFaTYdS_A5KTEFa3YVGrERaPE1WLUhW7IBKnU9WTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467660" ResimKodu="20211116AW467660_01"><![CDATA[AVRUPA 21 YAŞ ALTI MASA TENİSİ ŞAMPİYONASI'NDA ÇİFT KADINLAR KATEGORİSİNDE ALTIN MADALYA KAZANAN ÖZGE YILMAZ, MEMLEKETİ KAYSERİ'DE ÇİÇEKLERLE KARŞILANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467660" ResimKodu="20211116AW467660_03"><![CDATA[AVRUPA 21 YAŞ ALTI MASA TENİSİ ŞAMPİYONASI'NDA ÇİFT KADINLAR KATEGORİSİNDE ALTIN MADALYA KAZANAN ÖZGE YILMAZ, MEMLEKETİ KAYSERİ'DE ÇİÇEKLERLE KARŞILANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467660" ResimKodu="20211116AW467660_02"><![CDATA[AVRUPA 21 YAŞ ALTI MASA TENİSİ ŞAMPİYONASI'NDA ÇİFT KADINLAR KATEGORİSİNDE ALTIN MADALYA KAZANAN ÖZGE YILMAZ, MEMLEKETİ KAYSERİ'DE ÇİÇEKLERLE KARŞILANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467657</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Tarzan adliyede
</title><description><![CDATA[Kayseri’de hırsızlık yapmak için tarzan gibi tırmanarak tek hamlede pencereyi açan, kaçarken de düşüp ayağını kıran şahıs adliyeye sevk edildi.
<br/>İl Emniyet Müdürlüğü Hırsızlık Büro Amirliği ekiplerinin çalışmaları sonucunda iş yerlerinden gıda ürünleri çalan S.Ö., marketlerde hırsızlık yapan İ.T., ikametten hırsızlık yapan F.Y., oto lastiği çalan K.K.Ç. ve ikametten hırsızlık yapan E.A. yakalandı. Ekiplerin çalışmaları sonucunda 4 ayrı ikametten para ve eşya hırsızlığı yaptığı tespit edilen A.K. de yakalandı. A.K.’nin evin camına tırmanarak, tek hamlede pencereyi açtığı anlar ise güvenlik kameralarına saniye saniye yansıdı.
<br/>Olayın ardından kaçarken düşüp ayağını kıran A.K., geçirildiği sağlık kontrolünün ardından adliyeye sevk edildi.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 10:05:04</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 10:18</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467657" ResimKodu="20211116AW467657_01" filesize="119794">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWvIFGLQ9KjYFS_UpWnEFa3ENKnYdWLIVaDYdKnEJS_ENa3EFavExaPYtWrUNW_E9WfYVWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467657" ResimKodu="20211116AW467657_02" filesize="107609">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.KXUFGDURWzYZG7UpWHA9GjEVKnYdG_Q9aDYdS7YdG7YFa3YVabExaDYdWXUVGXIBS7A5WPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467657" ResimKodu="20211116AW467657_03" filesize="161719">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhG_U.abURWnYJWPUpWPU5GbA9KnYdWrUJW7YdKbYdWDA5a3YFC7YNaPYJWvIRaXIRKjU9WDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467657" ResimKodu="20211116AW467657_01"><![CDATA[TARZAN GİBİ TIRMANIP TEK HAMLEDE PENCEREYİ AÇAN HIRSIZLIK ŞÜPHELİSİ ADLİYEYE SEVK EDİLDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467657" ResimKodu="20211116AW467657_02"><![CDATA[TARZAN GİBİ TIRMANIP TEK HAMLEDE PENCEREYİ AÇAN HIRSIZLIK ŞÜPHELİSİ ADLİYEYE SEVK EDİLDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467657" ResimKodu="20211116AW467657_03"><![CDATA[KAYSERİ'DE HIRSIZLIK ZANLISI, TARZAN GİBİ TIRMANARAK TEK HAMLEDE PENCEREYİ AÇMIŞ, KAÇARKEN DE DÜŞÜP AYAĞINI KIRMIŞTI]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1348410" HaberKodu="20211116AW467657" filesize="15772946" duration="173">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSHQVaTUtWrMBO7YJa3EJi3gNG3Q5S_QRaHQBaLYdS7YdWDIpC_ENC_YxO_UVaDUJSvYZWLYBG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1348410" HaberKodu="20211116AW467657">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWLUJW_Q9WbMVWXYFa3c5ivEViPQ5S_QFaHUBaLYdS_MBWLIpG3A5G3Y.O7QFOXQRWbMBO7YRG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1348410" HaberKodu="20211116AW467657"><![CDATA[Tarzan gibi tırmanıp tek hamlede pencereyi açan hırsızlık şüphelisi adliyeye sevk edildi]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211116AW467656</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Sultan Sazlığı’ndaki yangının hasarı gün ağarınca ortaya çıktı
</title><description><![CDATA[Kayseri’de Sultan Sazlığı Milli Parkı’ndaki yangının hasarı gün ağarınca ortaya çıktı.
<br/>Edinilen bilgiye göre Develi, Yahyalı, Yeşilhisar ilçeleri arasında bulunan ve ’kesin korunacak hassas alan’ ilan edilen Sultan Sazlığı Milli Parkı’nda gece saatlerinde yangın çıktı. Yangının ardından bölgeye çok sayıda itfaiye ekibi sevk edildi. Vatandaşların da söndürme çalışmalarına katıldığı yangın, yaklaşık 3 saatin ardından kontrol altına alındı.
<br/>
<br/>100 dönüme yakın alan hasar gördü
<br/>Güneşin doğmasıyla birlikte Sultan Sazlığı’ndaki hasar havadan görüntülendi. Yaklaşık 100 dönüme yakın alanda etkili olan yangında yürüyüş yolu da hasar gördü. Yangını söndürme çalışmalarına katılan Atalay Atasoy; "Dün akşam 20.30-21.00 arası yangından haberdar olduk. Milli parklar personeli ve jandarmaya haber verildi. Köylülerin de gelmesiyle yangın kontrol altına alındı. Bu kadar büyük bir yangına rağmen az hasarla atlatıldığı için mutluyuz. Buraya gelen halka, milli parklar personeline de ayrıca teşekkür ediyorum" dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 10:04:27</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 10:20</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467656" ResimKodu="20211116AW467656_01" filesize="341682">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWDUVaXUJKnEFKPUpWLYVG3YRKnYdWXQ5aDYdKnA5WXYJa3EZa3ENGLYhKLQ9GLUtKrYFWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467656" ResimKodu="20211116AW467656_02" filesize="279476">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpKXE5aHUNW3EBKXUpS7A5a3EBKnYdKHIJW_YdKbEJG7EBa3ERGzEVaHEZWvU.aDUVKrYFWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467656" ResimKodu="20211116AW467656_03" filesize="545571">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WLQ9aTURKjU9WPUpWXERGrExKnYdWPUJaLYdKbYRWjYJa3A5GzYFG3YhS_Q5C7Q5WfYJWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467656" ResimKodu="20211116AW467656_04" filesize="513226">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpKXIFaPE5KjA5G7UpKHU5GnERKnYdWXIJaHYdKnYBWTU9a3ENGrE1GLEZKHQ5GPIVWfEFWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467656" ResimKodu="20211116AW467656_05" filesize="535933">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWDE9aPQ5S_U9WjUpKHEJC_YBKnYdKLE9aDYdS_YNWDYda3ERajERaHE1WvE9aHIRWvU5WnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467656" ResimKodu="20211116AW467656_06" filesize="457537">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWHIJW7IVWvYBKTUpWjYFavA5KnYdG_UJaDYdS_EJWPYVa3EVC_ERG3EZKLIFaLUNWzEVWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467656" ResimKodu="20211116AW467656_07" filesize="590974">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWHQ9afQ5KjEBKPUpWnYFGfYJKnYdS7Q5GLYdS_YBWLU9a3A9arYJGHY1WHUNafUFWnYNWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467656" ResimKodu="20211116AW467656_08" filesize="413491">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxKTUBaHQ9KjEJWTUpWjYVarENKnYdKLURaLYdKnYBKXYNa3A9GfEFaPE1G_U.GXURKvEVWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467656" ResimKodu="20211116AW467656_09" filesize="619927">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdS7IFabIBWbEFS7UpKLU5GzEVKnYdWrIVaLYdS_YBWLEBa3ENGjU9GHYxWPUJGDUtKrU9S_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467656" ResimKodu="20211116AW467656_10" filesize="495496">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WXIJGLUFKjYVKPUpWnYNajYRKnYdKHIVaTYdS_YVWjEJa3ERanYRGzEpS_IVaHE5KvYBWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467656" ResimKodu="20211116AW467656_11" filesize="329751">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdS7E5aTUtK3EVKTUpS7EJabU9KnYdWHUJaXYdS_EBKXEBa3EZavExaDEpWLURaPUNK3YNWPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467656" ResimKodu="20211116AW467656_01"><![CDATA[KAYSERİ'DE SULTAN SAZLIĞI MİLLİ PARKI'NDAKİ YANGININ HASARI GÜN AĞARINCA ORTAYA ÇIKTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467656" ResimKodu="20211116AW467656_02"><![CDATA[KAYSERİ'DE SULTAN SAZLIĞI MİLLİ PARKI'NDAKİ YANGININ HASARI GÜN AĞARINCA ORTAYA ÇIKTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467656" ResimKodu="20211116AW467656_03"><![CDATA[KAYSERİ'DE SULTAN SAZLIĞI MİLLİ PARKI'NDAKİ YANGININ HASARI GÜN AĞARINCA ORTAYA ÇIKTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467656" ResimKodu="20211116AW467656_04"><![CDATA[KAYSERİ'DE SULTAN SAZLIĞI MİLLİ PARKI'NDAKİ YANGININ HASARI GÜN AĞARINCA ORTAYA ÇIKTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467656" ResimKodu="20211116AW467656_05"><![CDATA[KAYSERİ'DE SULTAN SAZLIĞI MİLLİ PARKI'NDAKİ YANGININ HASARI GÜN AĞARINCA ORTAYA ÇIKTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467656" ResimKodu="20211116AW467656_06"><![CDATA[KAYSERİ'DE SULTAN SAZLIĞI MİLLİ PARKI'NDAKİ YANGININ HASARI GÜN AĞARINCA ORTAYA ÇIKTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467656" ResimKodu="20211116AW467656_07"><![CDATA[KAYSERİ'DE SULTAN SAZLIĞI MİLLİ PARKI'NDAKİ YANGININ HASARI GÜN AĞARINCA ORTAYA ÇIKTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467656" ResimKodu="20211116AW467656_08"><![CDATA[KAYSERİ'DE SULTAN SAZLIĞI MİLLİ PARKI'NDAKİ YANGININ HASARI GÜN AĞARINCA ORTAYA ÇIKTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467656" ResimKodu="20211116AW467656_09"><![CDATA[KAYSERİ'DE SULTAN SAZLIĞI MİLLİ PARKI'NDAKİ YANGININ HASARI GÜN AĞARINCA ORTAYA ÇIKTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467656" ResimKodu="20211116AW467656_10"><![CDATA[KAYSERİ'DE SULTAN SAZLIĞI MİLLİ PARKI'NDAKİ YANGININ HASARI GÜN AĞARINCA ORTAYA ÇIKTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467656" ResimKodu="20211116AW467656_11"><![CDATA[KAYSERİ'DE SULTAN SAZLIĞI MİLLİ PARKI'NDAKİ YANGININ HASARI GÜN AĞARINCA ORTAYA ÇIKTI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1348409" HaberKodu="20211116AW467656" filesize="35008587" duration="392">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWDUhW7QBSnU9SPMFa3EFingRGDQ5S_Q9aLQVaLI5SPYZWXIpGfA5e7YdSHU.aTQ5S7YJWnYZG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1348409" HaberKodu="20211116AW467656">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWPQ5OHUNWbU9WjYVa3EBC_EViPQ5S_Q5ODQ5aLI5STU9WHIpC7gRGTYdSHQFOLUpSnU9WTMJG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1348409" HaberKodu="20211116AW467656"><![CDATA[Sultan Sazlığı'ndaki yangının hasarı gün ağarınca ortaya çıktı]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211116AW467654</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Babasının çırak olarak verdiği mesleği 59 yıldır devam ettiriyor
</title><description><![CDATA[Konya’da 59 yıl önce babası tarafından marangozluğa çırak olarak verilen Muzaffer Büyüközkan, 59 senedir fırın küreği üretiyor. Büyüközkan, mesleğe rağbet eden gencin olmadığını ve kaliteli ağaç ürünleri bulamadıklarını söyledi.
<br/>Konya’nın en eski fırın küreği imalatçılarından birisi olan 72 yaşındaki Muzaffer Büyüközkan, oğluyla birlikte mesleğini sürdürüyor. 59 yıldır gürgen ağacından fırın küreği imalatı ile uğraşan Büyüközkan, mesleğe rağbet edenin azaldığını, yapanın da kalmadığını söyledi. Fırın küreği imalatı işine nasıl başladığını anlatan usta Büyüközkan, "İlkokulu bitirdikten sonra bir yıl da ortaokula gittim. Fakat ağacı çok sevdiğim için, ben dedim sanata gideceğim. Babam beni 1962 yılında marangozluğa verdi. İşte o günden beri ağaçla uğraşıyoruz. Daha önce başka işler yapıyorduk, şu anda 30 seneye yakın ağırlıklı olarak fırın küreği yapıyoruz. Buna benzer üniversitedeki talebelere yapılacak işlerinde kullanılması için malzemeler yapıyoruz. Sini, oklava, baston gibi şeyler yapıp, satıyoruz" dedi.
<br/>
<br/>“Mesleğe rağbet eden azaldı, yapan da kalmadı"
<br/>Mesleğe gençlerin rağbet etmediği ve çırak bulamadıklarını vurgulayan Muzaffer Büyüközkan, “Mesleğe rağbet eden azaldı, yapan da kalmadı. Onun için biz şu anda rağbetteyiz, işimiz iyi şükür elhamdülillah. Çırak da bulamıyoruz, bu işi yapmaya hevesli bir çocuk gelmiyor. Benim kendi çocuğum var, onunla beraber çalışıyoruz şimdilik. Ayakta kaldığımız müddetçe devam edeceğiz nasip olursa. Benden sonra çocuğum var o devam edecek. Ama ondan sonra ne olur bilemem” şeklinde konuştu.
<br/>Uzun yıllardır mesleğini severek yapan ve şuan mesleğindeki zorlukları aktaran 59 yıllık fırın kürek ustası Büyüközkan “Şu anda meslekte bizim için en zor olan kalite ağaç bulmak. Maalesef yakıldı, yıkıldı, kesildi. Birçok ağaç yurt dışından geliyor. En büyük sıkıntımız kaliteli ağaç bulmak. Bizim kullandığımız ağaçlar en kalitelisi olmak zorunda. Sıradan bir ağacı kullanamayız, olmaz. Çünkü malzememiz çok ince olduğu için, bir de ateşin içine giriyor fırına dayanmıyor. Onun dışında fazla bir sıkıntımız yok. Ağaç bulursak küreğimizi yurt dışına dahi gönderiyoruz. Fakat iyi ağaç bulamıyoruz” diye konuştu.
<br/>Küreğin yapılış aşamalarını anlatan Büyüközkan “Ağaç biçiliyor, kuruyor, inceltiliyor, eğilen eğiliyor kalanlarını kullanıyoruz. Ondan sonra burada sapını takıyoruz. Zımparalıyoruz, temizliyoruz ve müşteriye veriyoruz” ifadelerini kullandı.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 10:03:44</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 10:04</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467654" ResimKodu="20211116AW467654_01" filesize="221059">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.KLU.GDIBWzENS_UpKHEFGvA9KnYdS_UhabYdKnU5S7YZa3ERa3U9GXYxKXUVafE9WfYFWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467654" ResimKodu="20211116AW467654_02" filesize="247264">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpS_UBW7UtKnA5WLUpWPEZGrYFKnYdWTIFafYdKnYZKPEJa3EFGzYFC7YhWXUBaTIRWbEBWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467654" ResimKodu="20211116AW467654_03" filesize="286954">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdKTIRabE5S7YFWTUpWHYBGnU9KnYdG_IVGPYdS_U5S_EJa3EdG3A9aHYJWDQ9aPIVS_EVG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467654" ResimKodu="20211116AW467654_04" filesize="299477">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWDUNaHQ5K3YVKPUpS_YVGvYBKnYdS_Q5GXYdS_YJKDEBa3EBavYFaHYhS7IJaTURKrU5KDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467654" ResimKodu="20211116AW467654_05" filesize="286091">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpS7UJW_UJWrEJWPUpWTYJGfEBKnYdWrUJaLYdKnEJS7A5a3YVa3A9aPYxWrUhGLE5WfU9WDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467654" ResimKodu="20211116AW467654_06" filesize="316803">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.KLQ9GLIBS7YJKDUpKHYVGnYNKnYdG_E5aTYdS7YZS_YNa3YBarE1C7Y1WDUJGPURWjYZWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467654" ResimKodu="20211116AW467654_07" filesize="310590">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWrUBaXE9WjYVS_UpG7A5GfEVKnYdKHIVGXYdS_YBWPEFa3YFa3EFGDExWLUBafE5WrYZS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467654" ResimKodu="20211116AW467654_08" filesize="322664">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWDU.GHURS_YdKTUpG7ERGfA9KnYdG7IFGDYdKnYBWLYJa3YFGbEVaPYtKLU.aDURWvYdWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467654" ResimKodu="20211116AW467654_09" filesize="250200">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxS7E9GPQ5KnEJWXUpKXYBa3ExKnYdWrURabYdKbEFS_Yda3EFGfEJGzE1KHQ5GDE5S_U5WPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467654" ResimKodu="20211116AW467654_01"><![CDATA[KONYA’DA 59 YIL ÖNCE BABASI TARAFINDAN MARANGOZA ÇIRAK OLARAK VERİLEN MUZAFFER BÜYÜKÖZKAN, 59 SENEDİR FIRIN KÜREĞİ ÜRETİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467654" ResimKodu="20211116AW467654_02"><![CDATA[KONYA’DA 59 YIL ÖNCE BABASI TARAFINDAN MARANGOZA ÇIRAK OLARAK VERİLEN MUZAFFER BÜYÜKÖZKAN, 59 SENEDİR FIRIN KÜREĞİ ÜRETİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467654" ResimKodu="20211116AW467654_03"><![CDATA[KONYA’DA 59 YIL ÖNCE BABASI TARAFINDAN MARANGOZA ÇIRAK OLARAK VERİLEN MUZAFFER BÜYÜKÖZKAN, 59 SENEDİR FIRIN KÜREĞİ ÜRETİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467654" ResimKodu="20211116AW467654_04"><![CDATA[KONYA’DA 59 YIL ÖNCE BABASI TARAFINDAN MARANGOZA ÇIRAK OLARAK VERİLEN MUZAFFER BÜYÜKÖZKAN, 59 SENEDİR FIRIN KÜREĞİ ÜRETİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467654" ResimKodu="20211116AW467654_05"><![CDATA[KONYA’DA 59 YIL ÖNCE BABASI TARAFINDAN MARANGOZA ÇIRAK OLARAK VERİLEN MUZAFFER BÜYÜKÖZKAN, 59 SENEDİR FIRIN KÜREĞİ ÜRETİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467654" ResimKodu="20211116AW467654_06"><![CDATA[KONYA’DA 59 YIL ÖNCE BABASI TARAFINDAN MARANGOZA ÇIRAK OLARAK VERİLEN MUZAFFER BÜYÜKÖZKAN, 59 SENEDİR FIRIN KÜREĞİ ÜRETİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467654" ResimKodu="20211116AW467654_07"><![CDATA[KONYA’DA 59 YIL ÖNCE BABASI TARAFINDAN MARANGOZA ÇIRAK OLARAK VERİLEN MUZAFFER BÜYÜKÖZKAN, 59 SENEDİR FIRIN KÜREĞİ ÜRETİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467654" ResimKodu="20211116AW467654_08"><![CDATA[KONYA’DA 59 YIL ÖNCE BABASI TARAFINDAN MARANGOZA ÇIRAK OLARAK VERİLEN MUZAFFER BÜYÜKÖZKAN, 59 SENEDİR FIRIN KÜREĞİ ÜRETİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467654" ResimKodu="20211116AW467654_09"><![CDATA[KONYA’DA 59 YIL ÖNCE BABASI TARAFINDAN MARANGOZA ÇIRAK OLARAK VERİLEN MUZAFFER BÜYÜKÖZKAN, 59 SENEDİR FIRIN KÜREĞİ ÜRETİYOR]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1348402" HaberKodu="20211116AW467654" filesize="26842305" duration="294">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSXUFODQBWbMVS7MVa3gFGzgFiXQ5S_Q9OXUFaLMFWnYRO7IpGbENGzYZWTUFaXQVWzMJS7MJG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1348402" HaberKodu="20211116AW467654">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSHQ9aXQ5S3YRWLYda3gNGfgFC7Q5S_UhODQ5aLYZSTYFS_IpirEVGXYNWDQFK7M5WrI5WDYVG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1348402" HaberKodu="20211116AW467654"><![CDATA[Babasının çırak olarak verdiği mesleği 59 yıldır devam ettiriyor]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211116AW467626</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kayseri Yolspor’da Eren Çalapverdi dönemi
</title><description><![CDATA[Kayseri Yolspor Kulübü’nde, Mehmet Susamış’ın ayrılmasının ardından takımın başına genç antrenör Eren Çalapverdi getirildi.
<br/>Kayseri Süper Amatör Küme B Grubu ekiplerinden Kayseri Yolspor’da  antrenör değişikliği yaşandı. Ligde geride kalan ilk 3.hafta sonunda 2 mağlubiyet ve 1 beraberlik alan turuncu siyahlı takımda Erciyes Reşadiye Gençlikspor maçında alınan 2-1’lık mağlubiyetin ardından tecrübeli antrenör Mehmet Susamış takımdan istifa ettiği açıklayarak takımdan ayrıldı.
<br/>Mehmet Susamış’ın ayrılmasının ardından Kayseri Yolspor Kulübü ise Eren Çalapverdi’yi takımın başına getirdiğini açıkladı. Kayseri Yolspor Kulübünden yapılan açıklamada, “Pazar günü ani karar ile Mehmet Susamış hocamızın boşalan antrenörlük koltuğuna başkanımız ve yönetimimizin kararıyla Eren Çalapverdi ile devam edileceği kararı verilmiştir. Her iki taraf için hayırlı olsun” denildi.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 09:47:07</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 09:46</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467626" ResimKodu="20211116AW467626_01" filesize="190769">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZKLUJaXIVKjYZWDUpWPA9anA9KnYdWvIFaXYdKnYRWnYRa3ENanA5GTYNWXIRW7IBS_EBS_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467626" ResimKodu="20211116AW467626_01"><![CDATA[KAYSERİ YOLSPOR KULÜBÜ'NDE, MEHMET SUSAMIŞ’IN AYRILMASININ ARDINDAN TAKIMIN BAŞINA GENÇ ANTRENÖR EREN ÇALAPVERDİ GETİRİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467624</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Talasgücü 3’de 3 yaptı
</title><description><![CDATA[Bölgesel Amatör Lig (BAL) ekiplerinden Talasgücü Belediyespor, ligde oynadığı 3 maçını kazanarak kayıpsız ilerliyor.
<br/>Bölgesel Amatör Lig 3.Bölge 3.Grup lideri Talasgücü Belediyespor yoluna namağlup devam ediyor. Ligde geride kalan 3.hafta sonunda 3 galibiyet alarak 9 puan liderlik koltuğunda oturan Talasgücü Belediyespor’da keyifler yerinde. Yeni sezonda tek hedefini şampiyonluk olarak belirleyen ve hedefi doğrultusunda ilerleyen sarı lacivertliler ligin 4.haftasında evinde Nevşehir ekibi Suvermez Kapadokyaspor’u konuk edecek. Suvermez Kapadokyaspor maçı hazırlıklarını Teknik Direktör Halil Aslan nezaretinde sürdüren Talasgücü Belediyespor’da tek hedef 3 puan. Talasgücü Belediyespor’un ilk üç maçta aldığı sonuçlar şu şekilde;
<br/>Abdulvahabi Gazispor 0-4 Talasgücü Belediyespor
<br/>Talasgücü Belediyespor 1-0 Develispor
<br/>Andırın Yeşildağspor 0-7 Talasgücü Belediyespor
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 09:46:20</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 09:45</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467624" ResimKodu="20211116AW467624_01" filesize="191550">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpG_URGXIRWvEBS_UpWDEdanERKnYdWTIVGXYdS7YVWnEBa3YJC_EVGHEdKXQ5aHUNKnU5KPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467624" ResimKodu="20211116AW467624_01"><![CDATA[BÖLGESEL AMATÖR LİG (BAL) EKİPLERİNDEN TALASGÜCÜ BELEDİYESPOR, LİGDE OYNADIĞI 3 MAÇINI KAZANARAK KAYIPSIZ İLERLİYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467622</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kayserispor’un kupa maçı 1 Aralık’ta
</title><description><![CDATA[Kayserispor’un Ziraat Türkiye Kupası’nda oynayacağı maçın günü ve saati belli oldu.
<br/>Ziraat Türkiye Kupası’nda 4. eleme turu heyecanı başlıyor. Türkiye Futbol Federasyonu, müsabakaların oynanacağı tarihleri belirledi ve kamuoyu ile paylaştı. Ziraat Türkiye Kupası 4. eleme turunda Iğdırspor ile karşılaşacak sarı kırmızılılar, Kadir Has Stadı’ndaki bu maça 1 Aralık Çarşamba günü çıkacak.
<br/>Kayserispor ile Iğdırspor arasında oynanacak kupa maçı 19.00’da başlayacak.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 09:46:04</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 09:45</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467622" ResimKodu="20211116AW467622_01" filesize="199659">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWPUFW7Q9K3U9KXUpWPEJa3A5KnYdWDUBaTYdKbENKTA5a3YJG3YNaHYNWXQ5GHQ5KnYdWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467622" ResimKodu="20211116AW467622_02" filesize="146589">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1S_IFaHIVKbU9G7UpG7EJGrYBKnYdWLIVC7YdKnEBWXENa3A5avExGHE1KHQ9afIRW3EBWTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467622" ResimKodu="20211116AW467622_01"><![CDATA[YUKATEL KAYSERİSPOR'UN ZİRAAT TÜRKİYE KUPASI'NDA OYNAYACAĞI MAÇIN GÜNÜ VE SAATİ BELLİ OLDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467622" ResimKodu="20211116AW467622_02"><![CDATA[YUKATEL KAYSERİSPOR'UN ZİRAAT TÜRKİYE KUPASI'NDA OYNAYACAĞI MAÇIN GÜNÜ VE SAATİ BELLİ OLDU.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467619</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Hikmet Karaman: "Göztepe maçını kayıpsız geçmeliyiz"
</title><description><![CDATA[Kayserispor Teknik Direktörü Hikmet Karaman, Göztepe maçını kayıpsız geçmeyi hedeflediklerini söyledi.
<br/>Süper Lig ekiplerinden Kayserispor Teknik Direktörü Hikmet Karaman, yaptığı açıklamada ligde fazla şans veremedikleri oyuncuların son durumu gördüğünü söyledi. Takım oyuncularının güçlü ve eksik yönlerini daha iyi tespit ettiklerinin altını çizen Karaman, Göztepe maçı öncesinde pür dikkat hazırlandıklarını söyledi. Son 2 maçtan 4 puan çıkardıklarını hatırlatan Karaman, "Göztepe maçı son derece önemli. Ligde üst sıralara çıkmak adına muhakkak kazanmamız gereken bir maç. Önümüzde bir hafta var. çok iyi hazırlanıp sahamızdaki bu maçı 3 puanla noktalamak istiyoruz" dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 09:44:48</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 09:44</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467619" ResimKodu="20211116AW467619_01" filesize="238797">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJKXIJaTUFWvEJS7UpWHENarYBKnYdS_IRGXYdKbEBS_Yda3YVanA5GPE1WvE5aPUBS_YVS_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467619" ResimKodu="20211116AW467619_01"><![CDATA[YUKATEL KAYSERİSPOR TEKNİK DİREKTÖRÜ HİKMET KARAMAN, SİVASSPOR İLE OYNANAN HAZIRLIK MAÇI SONRASINDA OYNAYACAKLARI GÖZTEPE MAÇI İLE İLGİLİ AÇIKLAMA YAPTI]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467618</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Jandarmadan helikopter destekli trafik denetimi
</title><description><![CDATA[İçişleri Bakanlığınca ”Bi Hareketine Bakar Hayat” ana temalı kampanya kapsamında Konya İl Jandarma Komutanlığı ekiplerince helikopter destekli trafik denetimi yapıldı. Kuralları ihlal eden sürücülere ceza kesildi.
<br/>2021-2030  Karayolu  Trafik  Güvenliği  Strateji  Belgesi ve 2021-2023 Karayolu Trafik Güvenliği Eylem Planı çerçevesinde alınan trafik tedbirleri ve trafik güvenliğine dair İçişleri Bakanlığınca ”Bi Hareketine Bakar Hayat” ana temalı kampanya kapsamında, Konya İl Jandarma Komutanlığı ile Meram, Akören, Yalıhüyük ve Seydişehir İlçe Jandarma Komutanlığı ekipleri Konya-Meram-Akören, Akören-Seydişehir ve Seydişehir-Bozkır karayollarında helikopter ile havadan trafik denetimi yaptı. Denetimde, başta ağır tonajlı araçlar olmak üzere köy ve mahalle yolları ile şehirlerarası karayollarında zorunlu haller dışında emniyet şeridi/ banketler, şerit üzerinde duraklama yapan, park eden, şerit izleme ve değiştirme, öndeki aracı yakın mesafeden takip, tehlikeli şerit değiştirme-makas atma, hatalı sollama, araçlarını yolun sağından, çok şeritli yollarda ise yol ve trafik durumuna göre hızının gerektirdiği şeritten sürmemek gibi kurallara uymayan sürücüler kontrol noktasına bildirildi. Uygulama noktasındaki ekipler tarafından durdurulan sürücülere gerekli uyarılar yapılarak, kural ihlali yapanlara idari yaptırım uygulandı. Hız kurallarına uyulması, sürücü ve yolcuların emniyet kemeri takmaları ve sürücülerin seyir halinde cep telefonu ile konuşmamaları konusunda bilgilendirme broşürleri dağıtıldı. Yorgun olan sürücüler ise araçlardan indirilerek bir süre dinlenmeleri de sağlandı.
<br/>Yetkililer, trafik denetimlerinin amacının, “Cezalandırmak değil trafik güvenliğini esas alan, trafik kazası ve kaza sonucu meydana gelen can kaybı, hayatın kalanını engelli olarak geçirme gibi risklerden korumayı amaçlayan evrensel trafik kurallarına sürücü, yolcu ve yayaların uymasını sağlamak” olduğunu kaydetti.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 09:44:20</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 09:45</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467618" ResimKodu="20211116AW467618_01" filesize="174118">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZKXIVaLUVS_YdWTUpS7YVGzEJKnYdWXUBW_YdS7U9WHYZa3U5GnYJC_YNS7IRabURKrYNS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467618" ResimKodu="20211116AW467618_02" filesize="332744">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxS7IFGLUJKnENKPUpWLYFGbYFKnYdKXE5aDYdKbENG7YVa3U5avA5aHYdWXUhabUVWnYNKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467618" ResimKodu="20211116AW467618_03" filesize="412837">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWvUhW7IBWzEVG7UpKTEVG3U9KnYdS7E9aLYdS_U5KXEJa3YBC7YJaXEZG_E5GHUNW3U9WLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467618" ResimKodu="20211116AW467618_04" filesize="324621">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWHURaDQ9KbYdG_UpKHYVajEFKnYdKTUBaPYdS7EFWPENa3YVabENW7YxKTU.GHQ9KvYJWXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467618" ResimKodu="20211116AW467618_01"><![CDATA[İÇİŞLERİ BAKANLIĞINCA ”Bİ HAREKETİNE BAKAR HAYAT” ANA TEMALI KAMPANYA KAPSAMINDA KONYA İL JANDARMA KOMUTANLIĞI EKİPLERİNCE HELİKOPTER DESTEKLİ TRAFİK DENETİMİ YAPILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467618" ResimKodu="20211116AW467618_02"><![CDATA[İÇİŞLERİ BAKANLIĞINCA ”Bİ HAREKETİNE BAKAR HAYAT” ANA TEMALI KAMPANYA KAPSAMINDA KONYA İL JANDARMA KOMUTANLIĞI EKİPLERİNCE HELİKOPTER DESTEKLİ TRAFİK DENETİMİ YAPILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467618" ResimKodu="20211116AW467618_03"><![CDATA[İÇİŞLERİ BAKANLIĞINCA ”Bİ HAREKETİNE BAKAR HAYAT” ANA TEMALI KAMPANYA KAPSAMINDA KONYA İL JANDARMA KOMUTANLIĞI EKİPLERİNCE HELİKOPTER DESTEKLİ TRAFİK DENETİMİ YAPILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467618" ResimKodu="20211116AW467618_04"><![CDATA[İÇİŞLERİ BAKANLIĞINCA ”Bİ HAREKETİNE BAKAR HAYAT” ANA TEMALI KAMPANYA KAPSAMINDA KONYA İL JANDARMA KOMUTANLIĞI EKİPLERİNCE HELİKOPTER DESTEKLİ TRAFİK DENETİMİ YAPILDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467615</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Nevşehir’de uyuşturucu operasyonu: 2 tutuklama
</title><description><![CDATA[Nevşehir polisi tarafından düzenlenen uyuşturucu operasyonda gözaltına alınan 2 kişi çıkarıldığı mahkemece tutuklandı.
<br/>Edinilen bilgiye göre, kent genelinde ’uyuşturucu madde bulundurmak ve kullanmak’ suçu ile ilgili olarak son bir haftada  toplam 14 olay meydana gelirken, 30 şahıs hakkında şüpheli olarak işlem yapıldı. Kişilerin yapılan üst aramasında toplam 3,38  gram kubar esrar, 1,92 plaka esrar, 9,20 gram metamfetamin maddesi ve 4,34 gram eroin maddesi ele geçirildi.
<br/>Düzenlenen bir diğer operasyonda ise 2 kişi yakalandı. Yakalanan şahısların üzerinde yapılan aramada, 25,88 gram metamfetamin ele geçirildi. Emniyetteki işlemlerinin ardından adliyeye sevk edilen 2 kişi, tutuklanarak ceza evine gönderildi.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 09:41:35</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 09:41</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467615" ResimKodu="20211116AW467615_01" filesize="99702">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWvE5GHUVKjYFKDUpWXEdGjYNKnYdS7URGPYdS_A5WLEBa3Eda3E1GTYZG7URGHUtWzYRWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467615" ResimKodu="20211116AW467615_02" filesize="78902">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WHQ9GXE9WnYNWLUpWXEVG3EJKnYdWvE5W7YdS_YJWnU9a3YBavYBaLYhWLUhafE9S_YdKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467615" ResimKodu="20211116AW467615_01"><![CDATA[NEVŞEHİR'DE UYUŞTURUCU VEYA UYARICI MADDE İMAL VE TİCARETİ SUÇUNDAN 2 ŞAHIS TUTUKLANDI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467615" ResimKodu="20211116AW467615_02"><![CDATA[NEVŞEHİR'DE UYUŞTURUCU VEYA UYARICI MADDE İMAL VE TİCARETİ SUÇUNDAN 2 ŞAHIS TUTUKLANDI]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467611</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>KIRIKKALE</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kötü alışkanlıklardan korunmak için hayatını güvercinlere adadı
</title><description><![CDATA[Kırıkkale’de yaşayan 29 yaşındaki Soner Çağlar, kendisi gibi güvercin tutkunu babasından öğrendiği bilgilerle kötü alışkanlıklardan korunmak için hayatını 11 yaşından beri tutkuyla bağlandığı güvercinlere adadı.
<br/>Kırıkkale semalarından eksik olmayan güvercinler, sahipleri için de adeta bir tutkuya dönüşmüş durumda. 11 yaşından beri bu tutkuya bağlanan Soner Çağlar (29), evinin bahçesindeki kümesinde "taklacı" ve "oyun" ırkında onlarca güvercin yetiştiriyor. Kendisi gibi güvercin tutkunu olan babasının evinin bahçesindeki kümeste yaklaşık 250 tane güvercine bakıyor. Günün büyük bir vaktini ise güvercinlerine harcıyor. Soner Çağlar, İHA muhabirine yaptığı açıklamada, güvercin merakının babasından geldiğini belirterek, kötü alışkanlıklarından korunmak için hobi amaçlı güvercin yetiştiriciliği yaptığını söyledi.
<br/>
<br/>"Kötülüklerden uzaklaşarak tamamen kendimizi kuşa verdik"
<br/>Babasının bıraktığı güvercin yetiştiriciliğini devam ettirdiğini dile getiren Çağlar, "Güvercin merakımız var, besliyoruz. Güvercin merakımız babadan geliyor. Babam çocukluğumuzda kuşçuydu. Babamızın yanına gide gele bir şeyler öğrendik, bizimkisi bir heves. Kötülüklerden uzaklaşarak tamamen kendimizi kuşa verdik. Bugüne kadarda kuş ile geldik. Babam bıraktı, babadan sonra da biz aldık" dedi.
<br/>
<br/>"250 tane kuşumuz var"
<br/>Kümesinde "oyun" ve "taklacı" güvercin bulundurduğunu anlatan Çağlar, "Bizimkisi oyun kuşu, taklacı kuşlar. Taklacı kuşu besliyoruz. Taklacı kuşlara hizmet ediyoruz. Bizde süs kuşu kostüm kuşu olmaz. Sadece ve sadece taklacı kuş besliyoruz. Biraz emek isteyen hayvanlar, bakımlarını üstlenmek kolay değil. Tıpkı bir çocuğa bakar gibi bunlarla ilgileniyoruz. Benim başka bir işim yok, tamamıyla kuş işi yapıyorum. Kuşlara adadım kendimi. Kötü bir alışkanlığımızda yok. Şuan dışarıda ve içeride olmak kaydıyla 40 çift damızlığımız var. İçeride de farklı insanlarımızdan sahiplendiğimiz yaklaşık 250 tane kuşumuz var" diye konuştu.
<br/>
<br/>"Küçük askerleri eğitiyoruz"
<br/>Çağlar, "İlk böyle dışarı çıkıyorlar anneden babadan ayrılıp onları dışarıda uçuma hazırlıyoruz. Uçuma hazırladıktan sonra onların performanslarına bakarak ayırt ediyoruz. Uçan kuşlar saatini dolduran kuşlar sefere başlayan kuşlar öyle ayrıt ediyoruz. Şu an dışarıda ayırt ettiğimiz hem yavru kuşlarımız hem de teke hazır vaziyette uçup saatini doldurup sefer yapan kuşlarımız var. Öyle emek veriyoruz. Bayrağı sallamamızdaki sebepte o küçük asker diyelim biz onlara o küçük askerleri eğitiyoruz. Uçuma hazırlıyoruz" şeklinde konuştu.
<br/>
<br/>"Hayatımızı adadığımız kuş, ev ve iş başka bir şey yok"
<br/>Güvercin ırkına göre fiyatlarının da değiştiğini ifade eden Çağlar, "Ekonomik fiyatları şöyle; kuşuna göre değişiyor. Oyun kuşunun rengine önem verilmez. Sadece yaptığı işler, oyun tarzı, hele de bir kupalarda dereceye girmiş ise ona göre kuşun değeri artar. Oyun kuşunun makbul olanı şöyle söyleyeyim; iki çeşittir. Bir yarış kuşu vardır. Birde böyle insanların hobisini atlatacak, saat, vakit geçirecek ’oyun kuşu’ vardır. Farklı insanlara farklı bir şekilde kuş yönlendirmesi yapıyoruz. Bu zamana kadar bizim kahve kültürümüz yoktur. Dışarı hayatımız yoktur. Bizim tamamıyla hayatımızı adadığımız kuş, ev ve iş başka bir şey yok" ifadelerini kullandı.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 09:37:20</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 09:40</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_01" filesize="198397">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWXU.aHIRKrYNKPUpWTEFarU9KnYdG7URGDYdS_U5WLEFa3YVGvU9aDE.WLUJaPIBWvYBWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_02" filesize="160666">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWrUhW7UFS7EJWLUpKXU5GfA5KnYdWvIJC7YdKnYRWDA5a3EBanEBC7ExWTIFafIVS7ENG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_03" filesize="395515">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.KHIVafIVKvYNG_UpKXU5GzYBKnYdWLIJaPYdS_YNWTENa3ENajYBC7YtG_UBW_UpWbYdS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_04" filesize="360670">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.KTURGDQ9WzEJWHUpKHA5GrYBKnYdWvUBGXYdKnEVKDU5a3EdG3E1aDExWrUNGPUpKbENWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_05" filesize="219009">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWTUFaHUNWfYdKPUpKHERC_EVKnYdWDE9aLYdKnYBWHEVa3ERabEVGzE1WvUBabIRKvYdWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_06" filesize="163168">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWHU.GPUNWjYNKXUpG_A9GvE1KnYdWTQ5aTYdS7A5WPYNa3A9GzENaXE1WXU.aLUVS7YBG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_07" filesize="201493">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdS_IRGXIVWbYNG_UpS_ENGfEBKnYdWXU.aHYdS7YJWXEJa3YBGjEJaDExKLUNW_INK3EVWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_08" filesize="182947">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWPURafUJS7U5WTUpKXEBGnEVKnYdWXIJaLYdS7YBKTEJa3U5ajYJW7Y.WPIFaXQ9WrYVKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_09" filesize="294669">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWPU.aLE5WvU5S_UpWHERajEBKnYdWLUJC7YdS_YVKXYFa3YNavEBGHEpS7IFGPINKvYRKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_10" filesize="43291">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.KLIFGHUBKbYBS7UpWXYJavERKnYdWHUNGPYdKbENWPU9a3YJGfYNGTYpG_E5aLINWrYJS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_11" filesize="183779">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtKLUVafINWjEBKXUpG_EBGrYBKnYdWDIRaTYdS_YJWLEJa3ENGjEVaPE1KXUBaHIVKrEBWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_12" filesize="211340">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNKHIVaLIVWzYBWHUpKHA5GzEVKnYdKTIFaHYdKnA5WPYBa3YJa3ENGPE.WrE9aTQ5W3EBS_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_01"><![CDATA[KIRIKKALE'DE YAŞAYAN 29 YAŞINDAKİ SONER ÇAĞLAR, KENDİSİ GİBİ GÜVERCİN TUTKUNU BABASINDAN ÖĞRENDİĞİ BİLGİLERLE KÖTÜ ALIŞKANLIKLARDAN KORUNMAK İÇİN HAYATINI 11 YAŞINDAN BERİ TUTKUYLA BAĞLANDIĞI GÜVERCİNLERE ADADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_02"><![CDATA[KIRIKKALE'DE YAŞAYAN 29 YAŞINDAKİ SONER ÇAĞLAR, KENDİSİ GİBİ GÜVERCİN TUTKUNU BABASINDAN ÖĞRENDİĞİ BİLGİLERLE KÖTÜ ALIŞKANLIKLARDAN KORUNMAK İÇİN HAYATINI 11 YAŞINDAN BERİ TUTKUYLA BAĞLANDIĞI GÜVERCİNLERE ADADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_03"><![CDATA[KIRIKKALE'DE YAŞAYAN 29 YAŞINDAKİ SONER ÇAĞLAR, KENDİSİ GİBİ GÜVERCİN TUTKUNU BABASINDAN ÖĞRENDİĞİ BİLGİLERLE KÖTÜ ALIŞKANLIKLARDAN KORUNMAK İÇİN HAYATINI 11 YAŞINDAN BERİ TUTKUYLA BAĞLANDIĞI GÜVERCİNLERE ADADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_04"><![CDATA[KIRIKKALE'DE YAŞAYAN 29 YAŞINDAKİ SONER ÇAĞLAR, KENDİSİ GİBİ GÜVERCİN TUTKUNU BABASINDAN ÖĞRENDİĞİ BİLGİLERLE KÖTÜ ALIŞKANLIKLARDAN KORUNMAK İÇİN HAYATINI 11 YAŞINDAN BERİ TUTKUYLA BAĞLANDIĞI GÜVERCİNLERE ADADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_05"><![CDATA[KIRIKKALE'DE YAŞAYAN 29 YAŞINDAKİ SONER ÇAĞLAR, KENDİSİ GİBİ GÜVERCİN TUTKUNU BABASINDAN ÖĞRENDİĞİ BİLGİLERLE KÖTÜ ALIŞKANLIKLARDAN KORUNMAK İÇİN HAYATINI 11 YAŞINDAN BERİ TUTKUYLA BAĞLANDIĞI GÜVERCİNLERE ADADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_06"><![CDATA[KIRIKKALE'DE YAŞAYAN 29 YAŞINDAKİ SONER ÇAĞLAR, KENDİSİ GİBİ GÜVERCİN TUTKUNU BABASINDAN ÖĞRENDİĞİ BİLGİLERLE KÖTÜ ALIŞKANLIKLARDAN KORUNMAK İÇİN HAYATINI 11 YAŞINDAN BERİ TUTKUYLA BAĞLANDIĞI GÜVERCİNLERE ADADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_07"><![CDATA[KIRIKKALE'DE YAŞAYAN 29 YAŞINDAKİ SONER ÇAĞLAR, KENDİSİ GİBİ GÜVERCİN TUTKUNU BABASINDAN ÖĞRENDİĞİ BİLGİLERLE KÖTÜ ALIŞKANLIKLARDAN KORUNMAK İÇİN HAYATINI 11 YAŞINDAN BERİ TUTKUYLA BAĞLANDIĞI GÜVERCİNLERE ADADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_08"><![CDATA[KIRIKKALE'DE YAŞAYAN 29 YAŞINDAKİ SONER ÇAĞLAR, KENDİSİ GİBİ GÜVERCİN TUTKUNU BABASINDAN ÖĞRENDİĞİ BİLGİLERLE KÖTÜ ALIŞKANLIKLARDAN KORUNMAK İÇİN HAYATINI 11 YAŞINDAN BERİ TUTKUYLA BAĞLANDIĞI GÜVERCİNLERE ADADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_09"><![CDATA[KIRIKKALE'DE YAŞAYAN 29 YAŞINDAKİ SONER ÇAĞLAR, KENDİSİ GİBİ GÜVERCİN TUTKUNU BABASINDAN ÖĞRENDİĞİ BİLGİLERLE KÖTÜ ALIŞKANLIKLARDAN KORUNMAK İÇİN HAYATINI 11 YAŞINDAN BERİ TUTKUYLA BAĞLANDIĞI GÜVERCİNLERE ADADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_10"><![CDATA[KIRIKKALE'DE YAŞAYAN 29 YAŞINDAKİ SONER ÇAĞLAR, KENDİSİ GİBİ GÜVERCİN TUTKUNU BABASINDAN ÖĞRENDİĞİ BİLGİLERLE KÖTÜ ALIŞKANLIKLARDAN KORUNMAK İÇİN HAYATINI 11 YAŞINDAN BERİ TUTKUYLA BAĞLANDIĞI GÜVERCİNLERE ADADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_11"><![CDATA[KIRIKKALE'DE YAŞAYAN 29 YAŞINDAKİ SONER ÇAĞLAR, KENDİSİ GİBİ GÜVERCİN TUTKUNU BABASINDAN ÖĞRENDİĞİ BİLGİLERLE KÖTÜ ALIŞKANLIKLARDAN KORUNMAK İÇİN HAYATINI 11 YAŞINDAN BERİ TUTKUYLA BAĞLANDIĞI GÜVERCİNLERE ADADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467611" ResimKodu="20211116AW467611_12"><![CDATA[KIRIKKALE'DE YAŞAYAN 29 YAŞINDAKİ SONER ÇAĞLAR, KENDİSİ GİBİ GÜVERCİN TUTKUNU BABASINDAN ÖĞRENDİĞİ BİLGİLERLE KÖTÜ ALIŞKANLIKLARDAN KORUNMAK İÇİN HAYATINI 11 YAŞINDAN BERİ TUTKUYLA BAĞLANDIĞI GÜVERCİNLERE ADADI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1348382" HaberKodu="20211116AW467611" filesize="335872" duration="300">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSXQFafQNWbYdWXYda3gNGzE1GDQ5S_UFafQRaLYZWXMFWDIpC_A9GTM1SLM9aXQ5S7U9SXMBG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1348382" HaberKodu="20211116AW467611">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO7UNW_M5SbYNWjU5a3EFC_EBGLQ5S_Q5aHQBaLI5SDYJSXIpGzERC7YdWvUROLUpW3U9WTMFG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1348382" HaberKodu="20211116AW467611"><![CDATA[Kötü alışkanlıklardan korunmak için hayatını güvercinlere adadı]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211116AW467609</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kayseri Şekerspor deplasmandan 3 puanla döndü
</title><description><![CDATA[Süper Amatör Lig’de mücadele eden Kayseri Şekerspor, ligin 3.haftasında deplasmanda oynadığı maçta Özvatan Gençlikspor’u 4-1 mağlup ederek üst üste üçüncü galibiyetini aldı.
<br/>Kayseri Süper Amatör Küme A Grubu lideri Kayseri Şekerspor yoluna doludizgin devam ediyor. Yeşil-Beyazlılar ligin 3.haftasında Özvatan İlçe Stadı’nda oynadığı maçta Özvatan Gençlikspor’u 4-1’lık sonuçla geçerek 3’de 3 yaptı.
<br/>Ligde oynadığı 3 maçta 3 galibiyet elde eden yeşil beyazlılar 9 gol atarken kalesinde ise 3 gol gördü. Yeşil beyazlılar ligin 4.haftasında Pazar günü Amaratspor ile karşı karşıya gelecek.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 09:35:33</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 09:35</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467609" ResimKodu="20211116AW467609_01" filesize="65594">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.S7UhaTUVKvYRWTUpWDEFGrYNKnYdWHIFabYdKnEFS7Yda3EdabU9GPYdWXUhGXE5WrYBWTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467609" ResimKodu="20211116AW467609_01"><![CDATA[SÜPER AMATÖR LİG'DE MÜCADELE EDEN KAYSERİ ŞEKERSPOR, LİGİN 3.HAFTASINDA DEPLASMANDA OYNADIĞI MAÇTA ÖZVATAN GENÇLİKSPOR’U 4-1 MAĞLUP EDEREK ÜST ÜSTE ÜÇÜNCÜ GALİBİYETİNİ ALDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467608</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kayseri Süper Amatör Küme 4. hafta maç programı açıklandı
</title><description><![CDATA[Kayseri Süper Amatör Küme A ve B Gruplarında oynanacak olan 4.hafta maç programı belli oldu.
<br/>İlk 3.haftası geride kalan Süper Amatör Küme’de 4.hafta heyecanı Cumartesi ve Pazar günü oynanacak olan karşılaşmalar ile devam edecek. Cumartesi  3 karşılaşma ile başlayacak olan 4.hafta heyecanı Pazar günü oynanacak olan 7 karşılaşma ile devam edecek. Kayseri Süper Amatör Küme’de 4. Hafta maç programı şu şekilde;
<br/>
<br/>20 Kasım Cumartesi Argıncık 1 Nolu Saha
<br/>12.00 - Kayseri Gençlerbirliği-Tomarza Belediyespor
<br/>20 Kasım Cumartesi Argıncık 2 Nolu Saha
<br/>14.00 - Kocasinan Ülküspor-Sanayi Esnafspor
<br/>20 Kasım Cumartesi Organize Sanayi Stadı
<br/>15.00 - OSB Atletikspor-Gültepespor
<br/>21 Kasım Pazar Argıncık 1 Nolu Saha
<br/>12.00 - Kayseri Şekerspor-Amarat Gençlik
<br/>14.00 - Talas Anayurtspor-Özvatan Gençlikspor
<br/>21 Kasım Pazar Argıncık 2 Nolu Saha
<br/>15.00 - Kayseri Yolspor-Kayseri Yavuzspor
<br/>21 Kasım Pazar Vali Muammer Güler Stadı
<br/>10.00 - Esentepespor-Reşadiye Gençlikspor
<br/>12.00 - Buğdaylıspor-Erciyes Esen Makinaspor
<br/>14.00 - Kocasinan Şimşekspor-Kayserigücü FK
<br/>21 Kasım Pazar Başakpınar Stadı
<br/>14.00 - Başakpınar Belediyespor-Hacılar Erciyesspor
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 09:35:15</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 09:35</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467608" ResimKodu="20211116AW467608_01" filesize="259754">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWvUBafUNWvYNKXUpWDU5ajA5KnYdWTU.GPYdS_YNWTYNa3EVarE1GDY.S_Q5afUpKvYJWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467608" ResimKodu="20211116AW467608_02" filesize="261172">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWvUhGDUVKnYRS7UpWDYVGfA5KnYdWDU.abYdS7EVWXYRa3YJC7ERC_YtWHUVGLUtWjEBS_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467608" ResimKodu="20211116AW467608_01"><![CDATA[KAYSERİ SÜPER AMATÖR KÜME A VE B GRUPLARINDA OYNANACAK OLAN 4.HAFTA MAÇ PROGRAMI BELLİ OLDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467608" ResimKodu="20211116AW467608_02"><![CDATA[KAYSERİ SÜPER AMATÖR KÜME A VE B GRUPLARINDA OYNANACAK OLAN 4.HAFTA MAÇ PROGRAMI BELLİ OLDU.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467606</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kayseri Amatör Futbol: Talas Anayurt: 5 - Gültepespor: 3
</title><description><![CDATA[Kayseri Süper Amatör küme maçında Talas Anayurt, rakibi Gültepespor’u 5-3 yendi. 1 kırmızı kartın çıktığı maçta 3 puanı Talas Anayurt aldı.
<br/>
<br/>Stat: Vali Muammer Güler Stadı
<br/>Hakemler: Hüseyin Keğin xx, Bekir Kahraman xx, Hacı Güverti xx
<br/>Talas Anayurtspor: Baykal Altay xx, Yaşar Alak xx, Hakan Yılmaz xx, Beki Böke xx, Cengiz Çay xxx, Mustafa Ekinci xx, Zafer Subatan xx, (Dk.70 Metin Yılmaz xxx) Emrecan Tepedaş xxx, Mevlüt Yılmaz xxx, Semih Can Gül xx
<br/>Gültepespor: H.Anıl Tekin x, Erdem Temir x, Mustafa Aydın x, Mesut Yılmaz x, Hüseyin Saltık xx, Ünal Narinç x, Yunus Emre Altınalana xx, Şahin Boz x, Muhammed Turp xx, Ömer Bozkuş x
<br/>Goller: Metin Yılmaz (2), Emre Can Tepedaş (2), Mevlüt Yılmaz (Talas Anayurtspor), Yunus Emre Altınalana, Muhammed Turp (2) (Gültepespor)
<br/>Kırmızı Kart: Yaşar Alak (Talas Anayurtspor),
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 09:34:59</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>-</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467606" ResimKodu="20211116AW467606_01" filesize="134791">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWPUJaDQ5WbYBWXUpKHERabEFKnYdKXQ9aTYdS7YVWXA5a3A9anYJW7YdS7IFGPE5KbYNWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467606" ResimKodu="20211116AW467606_02" filesize="163429">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.KTIRaDUpWjEJWXUpG7U5ajYBKnYdKHUhGLYdKbYVG_EBa3YFGzEBaPYpWvURGPQ5KrU5WDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467606" ResimKodu="20211116AW467606_01"><![CDATA[KAYSERİ SÜPER AMATÖR KÜME MAÇINDA TALAS ANAYURT, RAKİBİ GÜLTEPESPOR'U 5-3 YENDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467606" ResimKodu="20211116AW467606_02"><![CDATA[KAYSERİ SÜPER AMATÖR KÜME MAÇINDA TALAS ANAYURT, RAKİBİ GÜLTEPESPOR'U 5-3 YENDİ]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467604</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kayseri Amatör Futbol
</title><description><![CDATA[Kayseri Süper Amatör Küme B Grubu maçında Kayserigücü, rakibi Esentepspor’u 2-1 mağlup etti.
<br/>Vali Muammer Güler Stadı’nda oynanan zorlu doksan dakikada goller ilk yarıda atıldı. Rakibine 2 gol atan Kaysergücü 3 puanın sahibi oldu. Esentepespor ligde ilk mağlubiyetini alırken, Kayserigücü ise ligdeki ikinci galibiyetini aldı.
<br/>
<br/>Stat: Vali Muammer Güler Stadı
<br/>Hakemler: Esat Sabuncu x,  Bekir Kahraman x, Nail Berkant Sarıkaya x
<br/>Kayserigücü: Ebubekir Kara xx, Çağlar Erdemci xx, Bekir Türkmen xxx, Mücahit Baykaldı xx, İnanç Albayrak xx, Hasan Can Okumuş xx, Mehmet Furkan Ağca xxx (Dk.84 Uğur  Can Polat x), Mehmet Kahveci xxx, Muhammed Mustafa Aksoy xx, (Dk.84 Erkan Polat x), Aydemiz Yavuz xx (Dk.84 Mehmet Akpınar x), Muhammet Furkan Arslan xx (Dk.68 Okan Özdemir x)
<br/>Esentepespor: Numan Öztürk x, Adem Yönel xx, Erdem Demir xx, Canberk Yalçın xx, Fatih Atik xxx, Erkam Poyraz x (Dk.65 Ahmet Köksal x, Tahsin Eraslan xx, Bayram Çiçek xx, Muhammed Gazi Öztürk x (Dk.42 Hüsamettin Sünger xx), Muhammed Enes Öztürk xx, Hüseyin Can Uçar xx
<br/>Goller: Bekir Türkmen Dk.20, Mehmet Furkan Ağca Dk.24 (Kayserigücü), Fatih Atik Dk.27 (penaltı) (Esentepespor)
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 09:34:13</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 09:34</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467604" ResimKodu="20211116AW467604_01" filesize="266867">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WvIVC7URWbEJWXUpWLERGfA9KnYdKHUBaHYdS7EJWDEJa3A5ajENaHYdG7UFGLQ5K3U5WHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467604" ResimKodu="20211116AW467604_02" filesize="275805">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWvIVGDQ9KbYVWjUpKXEJanEVKnYdKHIJaDYdKbU5WPEVa3YNC7YRGzYZKLUFGPE9KjA5G7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467604" ResimKodu="20211116AW467604_03" filesize="186821">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWXUVGXUBS7A5G7UpKLEFavEVKnYdKXIVGDYdS7EFWHU5a3YJGrEJGDEZWPUJGXQ5WrA5KDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467604" ResimKodu="20211116AW467604_01"><![CDATA[KAYSERİ SÜPER AMATÖR KÜME B GRUBU MAÇINDA KAYSERİGÜCÜ, RAKİBİ ESENTEPSPOR’U 2-1 MAĞLUP ETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467604" ResimKodu="20211116AW467604_02"><![CDATA[KAYSERİ SÜPER AMATÖR KÜME B GRUBU MAÇINDA KAYSERİGÜCÜ, RAKİBİ ESENTEPSPOR’U 2-1 MAĞLUP ETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467604" ResimKodu="20211116AW467604_03"><![CDATA[KAYSERİ SÜPER AMATÖR KÜME B GRUBU MAÇINDA KAYSERİGÜCÜ, RAKİBİ ESENTEPSPOR’U 2-1 MAĞLUP ETTİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211116AW467602</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kapısı açık arabayla geri geri bekçilerden kaçarken mahalleyi alt üst etti
</title><description><![CDATA[Eskişehir’de bir şüpheli şahsın çalıntı otomobille kapısı açık şekilde geri viteste bekçilerden kaçma anı güvenlik kamerasına yansıdı. Şüpheli şahıs kendisini kovalayan bekçilerden kurtulunca aracı terk etti.
<br/>Olay, Odunpazarı ilçesine bağlı Emek Mahallesi Cumhuriyetler Sokak’ta meydana geldi. Rutin devriye esnasında bekçiler, durumundan şüphelendiği otomobili durdurmak istedi. Otomobilin sürücüsü ‘dur’ ihtarına uymayarak aracı geri vitese alarak bekçilerden kaçmaya başladı. Süratli bir şekilde sokakta ilerleyen otomobil, şüpheli sürücünün manevrasıyla yoldaki başka bir araca çarpmak üzereyken durabildi. Daha sonra tekrar kaçmak için geldiği yöne doğru ilerleyen şüpheli aracı, kendisine doğru gelen bekçilerin üzerine sürdü. Bekçiler ezilmekten son anda kurtulurken, şüpheli şahıs uzaklaştıktan sonra aracı terk ederek kayıplara karıştı. Polis ekipleri olay hakkında soruşturma başlattı.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 09:32:50</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 09:32</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467602" ResimKodu="20211116AW467602_01" filesize="201312">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWHQ5GLE9S7EJWLUpWDERGbYBKnYdWvUNGLYdS7YVKTYVa3A5GvEVC_E1WHE9aTIRW3YFKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467602" ResimKodu="20211116AW467602_02" filesize="213185">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWHUFabUJKbU9S_UpWPEVa3ERKnYdWTIVaHYdS_EBWLYZa3EZa3YRaDYtKLUhaLUBWrU9WnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467602" ResimKodu="20211116AW467602_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE BİR ŞÜPHELİ ŞAHSIN ÇALINTI OTOMOBİLLE KAPISI AÇIK ŞEKİLDE GERİ VİTESTE BEKÇİLERDEN KAÇMA ANI GÜVENLİK KAMERASINA YANSIDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467602" ResimKodu="20211116AW467602_02"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE BİR ŞÜPHELİ ŞAHSIN ÇALINTI OTOMOBİLLE KAPISI AÇIK ŞEKİLDE GERİ VİTESTE BEKÇİLERDEN KAÇMA ANI GÜVENLİK KAMERASINA YANSIDI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1348383" HaberKodu="20211116AW467602" filesize="6225059" duration="68">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSXQJODQ5WjYFSXMNa3A5irEFe7Q5S_QFaLUpaLMFWPYFWTIpGrgBC7YNWPQ5W7UVWnYNS7MJG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1348383" HaberKodu="20211116AW467602">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO7UVaLUNWnU9WnMBa3gVGrA5e7Q5S_Q9OPUJaLMFWDYRWXIpGfEJe7YNWrQJaLQVSjYVWPYZG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1348383" HaberKodu="20211116AW467602"><![CDATA[Kapısı açık arabayla geri geri bekçilerden kaçarken mahalleyi alt üst etti...O anlar kamerada]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>1348368</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Tarzan gibi tırmandı tek hamlede pencereyi açtı</title><description><![CDATA[ Kayseri İl Emniyet Müdürlüğü Hırsızlık Büro Amirliği ekiplerinin yaptığı çalışmalarda 12 hırsızlık olayının şüphelisi 6 kişi yakalandı.<br/>Hırsızlık Büro Amirliği ekiplerinin çalışmaları sonucunda iş yerlerinden gıda ürünleri çalan S.Ö., marketlerde hırsızlık yapan İ.T., ikametten hırsızlık yapan F.Y., oto lastiği çalan K.K.Ç. ve ikametten hırsızlık yapan E.A. yakalandı.<br/>“Tarzan gibi tırmandı”<br/>Ayrıca ekiplerin çalışmaları sonucunda 4 ayrı ikametten para ve eşya hırsızlığı yaptığı tespit edilen A.K. de yakalandı. A.K.’nin evin camına tırmanarak, tek hamlede pencereyi açtığı anlar ise güvenlik kameralarına saniye saniye yansıdı.<br/>Yakalanan şahıslardan S.Ö. tutuklanırken, gözaltına alınan diğer şahıslar da işlemleri yapılmak üzere emniyete götürüldü.]]></description><pubDate>16.11.2021 08:59:54</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>16.11.2021 09:00</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>-</SonFotografEklenmeTarihi><videos><video><path_video VideoKodu="1348368" HaberKodu="1348368" filesize="9980648" duration="109">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSXUVaHUFS3MFO_MNa3gFC_EBGDQ5S_UBOPQ9aLMFWjYZSLIpG3gBGHMpWLU.aPQRS_MJWHYBG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1348368" HaberKodu="1348368">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO7U.abQRWvMBS7MFa3EZGfENe7Q5S_QVaHQBaLYZWjYRWjIpivc9GXM.WPUFabQBSrYVWHYNG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1348368" HaberKodu="1348368"><![CDATA[Tarzan gibi tırmandı tek hamlede pencereyi açtı]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>1348367</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Tartıştığı öz kızının boğazını kesmiş</title><description><![CDATA[ Kayseri’nin Talas ilçesinde bir kişi, tartıştığı kızını boğazından ve göğsünden bıçaklayarak öldürdükten sonra kendisini ihbar etti.<br/>Edinilen bilgiye göre, Tablakaya Mahallesi 6182. Sokak’ta akşam saatlerinde meydana gelen olayda Basri K. (63), kızı Ş.T. (40) ile tartışma çıktı. Tartışmanın büyümesiyle baba Basri K. kızını; boğaz, karın ve göğsünden bıçakladı. Basri K. daha sonra acil çağrı merkezini arayarak kızını öldürdüğünü ihbar etti. İhbar üzerine olay yerine çok sayıda polis ve sağlık ekibi sevk edildi. Sağlık ekipleri tarafından yapılan kontrollerde Ş.T.’nin hayatını kaybettiği belirlendi. 2 çocuk annesi Ş.T.’nin cansız bedeni, olay yeri inceleme ekiplerinin çalışmasının ardından otopsi yapılmak üzere morga kaldırıldı. İlk incelemede Ş.T.’nin vücuduna 5 bıçak darbesi aldığı öğrenildi. Kızını öldüren Basri K. ise olay yerinde polis ekiplerince gözaltına alındı.<br/>Olayla ilgili soruşturma devam ediyor.<br/>Görüntü Dökümü<br/>- Olay yerinden görüntüler<br/>- Ekiplerden görüntüler<br/>- Babanın binadan çıkarılışı ve ekip otosuna bindirilişi<br/>- Olay yeri incelemenin binaya girmesi<br/>- Cesedin binadan çıkarılışı<br/>- Ölen kadının fotoğrafı<br/>- Detaylar<br/><br/><br/>Hikaye:<br/>(KAYSERİ) Tartıştığı öz kızının boğazını kesmiş<br/><br/>KAYSERİ (İHA) - Kayseri’nin Talas ilçesinde bir kişi, tartıştığı kızını boğazından ve göğsünden bıçaklayarak öldürdükten sonra kendisini ihbar etti.<br/>Edinilen bilgiye göre, Tablakaya Mahallesi 6182. Sokak’ta akşam saatlerinde meydana gelen olayda Basri K. (63), kızı Ş.T. (40) ile tartışma çıktı. Tartışmanın büyümesiyle baba Basri K. kızını; boğaz, karın ve göğsünden bıçakladı. Basri K. daha sonra acil çağrı merkezini arayarak kızını öldürdüğünü ihbar etti. İhbar üzerine olay yerine çok sayıda polis ve sağlık ekibi sevk edildi. Sağlık ekipleri tarafından yapılan kontrollerde Ş.T.’nin hayatını kaybettiği belirlendi. 2 çocuk annesi Ş.T.’nin cansız bedeni, olay yeri inceleme ekiplerinin çalışmasının ardından otopsi yapılmak üzere morga kaldırıldı. İlk incelemede Ş.T.’nin vücuduna 5 bıçak darbesi aldığı öğrenildi. Kızını öldüren Basri K. ise olay yerinde polis ekiplerince gözaltına alındı.<br/>Olayla ilgili soruşturma devam ediyor.]]></description><pubDate>16.11.2021 08:51:14</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>16.11.2021 08:52</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>-</SonFotografEklenmeTarihi><videos><video><path_video VideoKodu="1348367" HaberKodu="1348367" filesize="12598840" duration="141">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSLM5aTUJWrU9SPYda3EFGvgFiLQ5S_M5afUtaLI5WHYNWjIpG3c9G3YJS_M5ODQBSrYFSTMFG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1348367" HaberKodu="1348367">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSHUhOPQNSrU5O_YZa3gNingFGTQ5S_QVW7UpaLMFWTI5WLIpGrc9iXYpWPQFaTM9WjMFWPMJG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1348367" HaberKodu="1348367"><![CDATA[Tartıştığı öz kızının boğazını kesmiş]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211116AW467553</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KARAMAN</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Karaman’da kadının silahla vurduğu adam hastanede tedavi altına alındı
</title><description><![CDATA[Karaman’da bir kadının silahla vurarak yaraladığı adam, kaldırıldığı hastanede tedavi altına alındı.
<br/>Olay, akşam saat 22.40 sıralarında Zembilli Ali Efendi Mahallesinde yaşandı. İddiaya göre, konuşmak için 714 Sokak’ta buluşan İsmail Ö. (31) ile Cansu K. arasında henüz bilinmeyen nedenle tartışma başladı. Tartışmanın kavgaya dönüşmesi üzerine Cansu K. yanında bulunan tabancayla İsmail Ö’yü bacağından vurarak kaçtı. İhbar üzerine olay yerine hemen sağlık ve polis ekipleri sevk edildi. Yaralı adam, ambulansla kaldırıldığı Karaman Eğitim ve Araştırma Hastanesinde tedavi altına alınırken, sağlık durumunun iyi olduğu öğrenildi.
<br/>Polis ekipleri olay yerindeki İsmail Ö’nün aracında incelemelerde bulunurken, kaçan şüphelinin yakalanması için çalışma başlattı.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 01:05:50</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 01:05</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467553" ResimKodu="20211116AW467553_01" filesize="163298">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1KLUVafUpWrYZG_UpWTEZa3YJKnYdKLQ9GLYdS7EVKXYVa3A5arYNC7EZWvE9aLE5S_YFKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467553" ResimKodu="20211116AW467553_02" filesize="167485">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZKTIVW7IRKrYRKDUpWnYBanA5KnYdS7UVaPYdS_EJKXA5a3YNanYFC_YxWLE9aPUVK3YNS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467553" ResimKodu="20211116AW467553_03" filesize="98994">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxG_E5aDE5KrYZS7UpKHEBGjEBKnYdWDQ5GDYdKbYFWHEJa3YJarA9C7EdWPQ5aXUtK3EBKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467553" ResimKodu="20211116AW467553_04" filesize="109499">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWDUJaTUtKjEJWXUpS7YJa3YJKnYdWTE5GDYdKnU5KTU5a3ENGbE1GDEZWDIJC7UtS_YNKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467553" ResimKodu="20211116AW467553_01"><![CDATA[KARAMAN'DA KADININ SİLAHLA VURARAK YARALADIĞI ADAM, KALDIRILDIĞI HASTANEDE TEDAVİ ALTINA ALINDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467553" ResimKodu="20211116AW467553_02"><![CDATA[KARAMAN'DA KADININ SİLAHLA VURARAK YARALADIĞI ADAM, KALDIRILDIĞI HASTANEDE TEDAVİ ALTINA ALINDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467553" ResimKodu="20211116AW467553_03"><![CDATA[KARAMAN'DA KADININ SİLAHLA VURARAK YARALADIĞI ADAM, KALDIRILDIĞI HASTANEDE TEDAVİ ALTINA ALINDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467553" ResimKodu="20211116AW467553_04"><![CDATA[KARAMAN'DA KADININ SİLAHLA VURARAK YARALADIĞI ADAM, KALDIRILDIĞI HASTANEDE TEDAVİ ALTINA ALINDI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1348356" HaberKodu="20211116AW467553" filesize="7030011" duration="77">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSXUhW7UVSvMFSTMJa3gBijE1iHQ5S_UNOPQ5aLYdO_MFSLIpGrgFiHM.STQ9abQVSbYVWLI5G3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1348356" HaberKodu="20211116AW467553">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWTQRW_UVSjU5WLMVa3gVGzEVGzQ5S_UFOXQ5aLYZWDI5SXIpC7EJGTM1O7QFaDQRWbMJWnU9G3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1348356" HaberKodu="20211116AW467553"><![CDATA[Karaman'da kadının silahla vurduğu adam hastanede tedavi altına alındı]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211116AW467550</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Tartıştığı öz kızının boğazını kesmiş
</title><description><![CDATA[Kayseri’nin Talas ilçesinde bir kişi, tartıştığı kızını boğazından ve göğsünden bıçaklayarak öldürdükten sonra kendisini ihbar etti.
<br/>Edinilen bilgiye göre, Tablakaya Mahallesi 6182. Sokak’ta akşam saatlerinde meydana gelen olayda Basri K. (63), kızı Ş.T. (40) ile tartışma çıktı. Tartışmanın büyümesiyle baba Basri K. kızını; boğaz, karın ve göğsünden bıçakladı. Basri K. daha sonra acil çağrı merkezini arayarak kızını öldürdüğünü ihbar etti. İhbar üzerine olay yerine çok sayıda polis ve sağlık ekibi sevk edildi. Sağlık ekipleri tarafından yapılan kontrollerde Ş.T.’nin hayatını kaybettiği belirlendi. 2 çocuk annesi Ş.T.’nin cansız bedeni, olay yeri inceleme ekiplerinin çalışmasının ardından otopsi yapılmak üzere morga kaldırıldı. İlk incelemede Ş.T.’nin vücuduna 5 bıçak darbesi aldığı öğrenildi. Kızını öldüren Basri K. ise olay yerinde polis ekiplerince gözaltına alındı.
<br/>Olayla ilgili soruşturma devam ediyor.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 00:42:17</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 00:42</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467550" ResimKodu="20211116AW467550_01" filesize="126714">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpS_E9GXUFS_EJS_UpWXYFGvEFKnYdWHUhGPYdKbEJG_YNa3U5ajYJaPEdWTIRaXUBKjYVG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467550" ResimKodu="20211116AW467550_02" filesize="114863">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpKHIFGPUJWjYVWnUpWLEFabExKnYdS7UhGHYdS_YJWLYNa3EVC_U9C7YdWvUJaDUpWfEVWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467550" ResimKodu="20211116AW467550_03" filesize="132449">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWTUBaTINWzEBKPUpKXYFGzEVKnYdKXIJaHYdS7ENG_YNa3EJGvYNaHE.WXE5GPIVKnYVWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467550" ResimKodu="20211116AW467550_04" filesize="30215">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJS7U.W7UNKvEFS_UpKTEVGfU9KnYdKTUhGDYdKnYNKXYZa3YJGbYFGXYhWDQ9GXUtKrYNWnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467550" ResimKodu="20211116AW467550_01"><![CDATA[KAYSERİ'NİN TALAS İLÇESİNDE BİR KİŞİ, TARTIŞTIĞI KIZINI BOĞAZINDAN VE GÖĞSÜNDEN BIÇAKLAYARAK ÖLDÜRDÜKTEN SONRA KENDİSİNİ İHBAR ETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467550" ResimKodu="20211116AW467550_02"><![CDATA[KAYSERİ'NİN TALAS İLÇESİNDE BİR KİŞİ, TARTIŞTIĞI KIZINI BOĞAZINDAN VE GÖĞSÜNDEN BIÇAKLAYARAK ÖLDÜRDÜKTEN SONRA KENDİSİNİ İHBAR ETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467550" ResimKodu="20211116AW467550_03"><![CDATA[KAYSERİ'NİN TALAS İLÇESİNDE BİR KİŞİ, TARTIŞTIĞI KIZINI BOĞAZINDAN VE GÖĞSÜNDEN BIÇAKLAYARAK ÖLDÜRDÜKTEN SONRA KENDİSİNİ İHBAR ETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467550" ResimKodu="20211116AW467550_04"><![CDATA[Ş.T., TARTIŞTIĞI BABASI TARAFINDAN BIÇAKLANARAK ÖLDÜRÜLDÜ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1348354" HaberKodu="20211116AW467550" filesize="12932526" duration="141">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO7UFaTUpWzU9SXU5a3EZGjENC_Q5S_U.abUFaLMFO_YRO7IpirgNe7YJO7M9W_M5WjYJWXMVG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1348354" HaberKodu="20211116AW467550">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSXQFaLUFWzU5WjMVa3gJC7gNiLQ5S_QVOPM5aLYdWLMNWDIpijgRGzMZWvUVaPQVSvYJO7MFG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1348354" HaberKodu="20211116AW467550"><![CDATA[Tartıştığı öz kızının boğazını kesmiş]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211116AW467547</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Sultan Sazlığı’nda yangın
</title><description><![CDATA[Kayseri’de Sultan Sazlığı Milli Parkı’nda yangın çıktı. Ekipler tarafından yangını söndürme çalışmaları devam ediyor.
<br/>Edinilen bilgiye göre Develi, Yahyalı, Yeşilhisar ilçeleri arasında bulunan ve ’kesin korunacak hassas alan’ ilan edilen Sultan Sazlığı Milli Parkı’nda yangın çıktı. Yangının ardından bölgeye çok sayıda itfaiye ekibi sevk edildi. Ekiplerin, yangını söndürme çalışmalarının devam ettiği öğrenildi.
<br/>
]]></description><pubDate>16.11.2021 00:23:58</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>16.11.2021 02:06</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211116AW467547" ResimKodu="20211116AW467547_01" filesize="130817">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExKXIVW_UJKnEFWPUpWjYNajEBKnYdG7Q5afYdKnYZWLYNa3EdGfYJGTYhWTIRaPINW3EBKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211116AW467547" ResimKodu="20211116AW467547_02" filesize="46567">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWvUBGXE9WrYBWXUpWHEZGfA9KnYdS_IVaPYdS7ENG7EBa3A9G3U9aXExKHURafE9WzU9S_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211116AW467547" ResimKodu="20211116AW467547_01"><![CDATA[KAYSERİ'DE SULTAN SAZLIĞI MİLLİ PARKI'NDA YANGIN ÇIKTI. EKİPLER TARAFINDAN YANGINI SÖNDÜRME ÇALIŞMALARI DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211116AW467547" ResimKodu="20211116AW467547_02"><![CDATA[KAYSERİ'DE SULTAN SAZLIĞI MİLLİ PARKI'NDA YANGIN ÇIKTI. EKİPLER TARAFINDAN YANGINI SÖNDÜRME ÇALIŞMALARI DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1348352" HaberKodu="20211116AW467547" filesize="5292220" duration="57">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSLQ9aPUNWfMNO7YRa3c5G3ERiPQ5S_QRaLQBaLYZSPYVO_IpijA5C7Y1S_UJaDURS_U9WDMBG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1348352" HaberKodu="20211116AW467547">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWvUNK7UVSjMVWjYNa3A9GnEJiHQ5S_QFaLUpaLYZO7YVSHIpinEViLYNWPUJOLUJWfYBSTU9G3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1348352" HaberKodu="20211116AW467547"><![CDATA[Sultan Sazlığı'nda yangın]]></Aciklama></video></videos></item></channel></rss>