<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0"><channel><title>IHA ABONE HABER RSS</title><description>Kategori ve Şehire göre haberleri otomatik takip edebilirsiniz.</description><language>tr-TR</language><item><HaberKodu>20211204AW483433</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>AKSARAY</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Dur ihtarına uymayıp eroini camdan atıp kaçtı, kovalamacayla yakalandı
</title><description><![CDATA[Aksaray’da polisin dur ihtarına uymayan cip sürücüsü otomobilden uyuşturucuyu atıp kaçmaya çalışırken kısa süren kovalamacada kıskıvrak yakalandı.
<br/>Olay, Aksaray E-90 karayolu üzerinde yaşandı. Edinilen bilgiye göre, karayolunda devriye atan İl Emniyet Müdürlüğü Narkotik Suçlarla Mücadele (NSM) Şubesi ekipleri şüphe üzerine 68 ACF 124 plakalı cipe dur ihtarında bulundu. Polisin dur ihtarına uymayarak hızla kaçmaya başlayan sürücü E-90 karayolundan otogar yan yola girdi. Burada hızla seyrederken cipten bir poşet atan sürücü kaçmaya devam etti. NSM ekiplerinin durumu haber merkezine bildirmesi üzerine olay yerine çok sayıda takviye ekip sevk edilerek bölge adeta abluka altına alındı. Hacılar Harmanı Mahallesi’ne girerek izini kaybettirmeye çalışan sürücü bir ara yavaşlarken cipten bir kişi atlayıp yaya olarak kaçtı. Bir süre sonra cadde üzerinde sıkıştırılarak cip ve içindeki 3 kişi kıskıvrak yakalandı. Sürücü Recep T. (29) ile araçta bulunan Feyza K. (24) ve Aslıhan Merve S. (21) isimli 2 kadın gözaltına alındı. Cipten atlayıp kaçan Yaşar K. (27) ise polisin takibi ile kısa sürede yakalandı. Yakalanan 2’si kadın 4 şüpheli sorgulanmak üzere emniyete götürülürken, polisler yola atılan poşetten 50 gram eroin maddesi ve 15 gram metamfetamin maddesi ele geçirdi. İncelenmek üzere Aksaray Cumhuriyet Başsavcılığı koordinesinde arama noktasına çekilen cipte NSM ekipleri Narkotik Dedektörü Bixi isimli köpek ile geniş çaplı arama yaptı. Yapılan aramalarda her hangi bir bulguya rastlanmazken, araçta bulunan Aslıhan Merve S.’nin uyuşturucu madde kullanmak ve ticaretini yapmaktan arandığı ortaya çıktı. Emniyetteki sorgularının ardından mahkemeye sevk edilen 2’si kadın 4 şüpheliden Aslıhan Merve S. tutuklanarak cezaevine gönderilirken 3 şahıs serbest bırakıldı.
<br/>Olayla ilgili soruşturma sürüyor.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 21:11:32</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>-</SonFotografEklenmeTarihi></item><item><HaberKodu>20211204AW483418</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kayserispor, Antalyaspor maçı hazırlıklarını tamamladı
</title><description><![CDATA[Süper Lig’de mücadele eden Yukatel Kayserispor, ligin 15. haftasında Fraport-Tav Antalyaspor ile sahasında oynayacağı maçın hazırlıklarını tamamladı.
<br/>Süper Lig ekiplerinden Yukatel Kayserispor, Antalyaspor maçı hazırlıklarını Teknik Direktör Hikmet Karaman nezaretinde bugün yaptığı son antrenman ile tamamlayarak tesislerde maç saatini beklemeye başladı. Sarı-Kırmızılı takımda zorlu doksan dakika öncesi sakatlığı devam eden Bernard Mensah forma giyemeyecek.
<br/>Geride kalan 14 hafta sonunda 4 galibiyet, 6 mağlubiyet ve 4 beraberlik alan Kayserispor, toplam 16 puan topladı. Yarın Kayseri’de oynanacak olan Yukatel Kayserispor ile Fraport-Tav Antalyaspor maçı saat 13.30’da başlayacak ve karşılaşma da Halil Umut Meler düdük çalacak.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 20:57:56</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 20:57</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483418" ResimKodu="20211204AW483418_01" filesize="224784">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWDIVabURWbYJWDUpS_ERGzE1KnYdWXE9aHYdKnEFWjYRa3ERG3ERGXEpWLIVaXINWjYBWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483418" ResimKodu="20211204AW483418_02" filesize="241420">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WHUBW7IVS7A5WDUpWHERGzExKnYdS_UJW_YdKbYFG7YJa3YJavYFGLYtKLUhC7Q5K3YRKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483418" ResimKodu="20211204AW483418_03" filesize="241383">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExG7U.GHURWzU5KTUpG_YNanA9KnYdKTUVW_YdKbYJWTYZa3YVGnU9GHEpG_E5GHUFWzYVG7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483418" ResimKodu="20211204AW483418_01"><![CDATA[SÜPER LİG'DE MÜCADELE EDEN YUKATEL KAYSERİSPOR, LİGİN 15. HAFTASINDA FRAPORT-TAV ANTALYASPOR İLE SAHASINDA OYNAYACAĞI MAÇIN HAZIRLIKLARINI TAMAMLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483418" ResimKodu="20211204AW483418_02"><![CDATA[SÜPER LİG'DE MÜCADELE EDEN YUKATEL KAYSERİSPOR, LİGİN 15. HAFTASINDA FRAPORT-TAV ANTALYASPOR İLE SAHASINDA OYNAYACAĞI MAÇIN HAZIRLIKLARINI TAMAMLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483418" ResimKodu="20211204AW483418_03"><![CDATA[SÜPER LİG'DE MÜCADELE EDEN YUKATEL KAYSERİSPOR, LİGİN 15. HAFTASINDA FRAPORT-TAV ANTALYASPOR İLE SAHASINDA OYNAYACAĞI MAÇIN HAZIRLIKLARINI TAMAMLADI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483406</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kavşakta kaza: 2 yaralı
</title><description><![CDATA[Sivas’ın Gemerek ilçe girişinde meydana gelen kazada 2 kişi yaralardı.
<br/>Edinilen bilgiye göre kaza Sivas-Kayseri karayolu Sivas’ın Gemerek ilçesi girişindeki kavşakta meydana geldi. Kazada Sivas’tan Kayseri istikametine gitmekte olan S.A. yönetimindeki 38 AAC 892 plakalı Toyota marka otomobil ile kavşaktan çıkan E.U. yönetimindeki 41 E 7226 plakalı Opel marka otomobil çarpıştı. Kazada her iki araç sünücüsü de yaralandı. Yaralı sürücüler ambulanslarla Gemerek Devlet Hastanesine kaldırıldı. Hayati tehlikelerinin bulunmadığı öğrenildi.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 20:13:22</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 20:13</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483406" ResimKodu="20211204AW483406_01" filesize="118948">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWLURW7E9WzU9WHUpKXENC_ERKnYdS7U.GXYdKbYVWLU5a3ERGnEFGzYxS_IVaTIRWbYNWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483406" ResimKodu="20211204AW483406_02" filesize="154854">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWrUNC7UJWfYJKTUpWDEdC7EJKnYdG7UFaHYdKnU5WTU9a3YVGbYNaPE.KTIVabQ5KjU5WXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483406" ResimKodu="20211204AW483406_01"><![CDATA[SİVAS’IN GEMEREK İLÇE GİRİŞİNDE MEYDANA GELEN KAZADA 2 KİŞİ YARALARDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483406" ResimKodu="20211204AW483406_02"><![CDATA[SİVAS’IN GEMEREK İLÇE GİRİŞİNDE MEYDANA GELEN KAZADA 2 KİŞİ YARALARDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483392</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>AKSARAY</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Aksaray’da 2 otomobil koyun sürüsüne çarptı, 5 koyun telef oldu
</title><description><![CDATA[Aksaray’da karayolunda seyreden 2 otomobilin koyun sürüsüne çarpması sonucu meydana gelen trafik kazasında 5 koyun telef olurken araçlarda büyük çapta maddi hasar oluştu.
<br/>
<br/>Kaza, Aksaray-Konya karayolu Sultanhanı ilçesi yakınlarında meydana geldi. Edinilen bilgiye göre, Aksaray’dan Konya istikametine seyreden Murat Ö. idaresindeki 68 ABK 964 plakalı Volkswagen marka otomobil ve yine aynı yönde seyreden İbrahim G. yönetimindeki 68 ACG 846 Plakalı BMV marka otomobil yola aniden çıkan koyun sürüsüne çarptı. Çarpmanın şiddeti ile her iki otomobilde de maddi hasar oluşurken yaralanan olmadı. Kaza sonrası olay yerine gelen polis ve jandarma ekipleri tarafından yapılan incelemelerde 5 koyunun telef olduğu tespit edilirken, yolda bir başka kazanın yaşanmaması için geniş güvenlik önlemleri alındı. Karayolları ekipleri olay yerine gelerek yol temizleme çalışması yaptı. Telef olan koyunlar yol kenarına alınırken, kazayla ilgili soruşturma başlatıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 19:20:12</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 19:23</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483392" ResimKodu="20211204AW483392_01" filesize="215918">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxG7IFW7UpKnYVWPUpS7YVGnE1KnYdWvE5GXYdKnYVS7YVa3EJavA9aHYtKTURaPUNKrYdS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483392" ResimKodu="20211204AW483392_02" filesize="179664">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWvURC7E5KbU9S_UpG_EZG3ENKnYdKHIJGXYdKbU5G7YNa3ENGfYJGLEpWTQ9GDUVW3A5KPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483392" ResimKodu="20211204AW483392_03" filesize="187930">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpS7UBaXQ9KnEVG7UpWTYNG3E1KnYdKLQ5aPYdS7EBKPEBa3EZGjA9GzYtWDIJC7UVWfEBWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483392" ResimKodu="20211204AW483392_04" filesize="148346">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WXIFaTE9WzYVKTUpKXYJajU9KnYdWvUhaLYdS7YNG7YFa3EBa3ERaDE1KHU.abIRS_YBG_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483392" ResimKodu="20211204AW483392_01"><![CDATA[AKSARAY’DA KARAYOLUNDA SEYREDEN 2 OTOMOBİLİN KOYUN SÜRÜSÜNE ÇARPMASI SONUCU MEYDANA GELEN TRAFİK KAZASINDA 5 KOYUN TELEF OLURKEN ARAÇLARDA BÜYÜK ÇAPTA MADDİ HASAR OLUŞTU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483392" ResimKodu="20211204AW483392_02"><![CDATA[AKSARAY’DA KARAYOLUNDA SEYREDEN 2 OTOMOBİLİN KOYUN SÜRÜSÜNE ÇARPMASI SONUCU MEYDANA GELEN TRAFİK KAZASINDA 5 KOYUN TELEF OLURKEN ARAÇLARDA BÜYÜK ÇAPTA MADDİ HASAR OLUŞTU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483392" ResimKodu="20211204AW483392_03"><![CDATA[AKSARAY’DA KARAYOLUNDA SEYREDEN 2 OTOMOBİLİN KOYUN SÜRÜSÜNE ÇARPMASI SONUCU MEYDANA GELEN TRAFİK KAZASINDA 5 KOYUN TELEF OLURKEN ARAÇLARDA BÜYÜK ÇAPTA MADDİ HASAR OLUŞTU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483392" ResimKodu="20211204AW483392_04"><![CDATA[AKSARAY’DA KARAYOLUNDA SEYREDEN 2 OTOMOBİLİN KOYUN SÜRÜSÜNE ÇARPMASI SONUCU MEYDANA GELEN TRAFİK KAZASINDA 5 KOYUN TELEF OLURKEN ARAÇLARDA BÜYÜK ÇAPTA MADDİ HASAR OLUŞTU.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354962" HaberKodu="20211204AW483392" filesize="8994647" duration="98">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO7UBK7Q5SrMJWLYda3EZGbgNe7Q5S_U.OPM5aLMFSPYdSHIpingNiPMZSXQRaDM9S_YdWXYdG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354962" HaberKodu="20211204AW483392">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWXM5aLQNS3YFSXMBa3EFGbgBG3Q5S_UNOLUBaLMFWjMBWHIpGfEJGLMZWDQVOHUNWrI5S_YdG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354962" HaberKodu="20211204AW483392"><![CDATA[2 otomobil koyun sürüsüne çarptı: 5 koyun telef oldu]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW483372</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>KIRŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kırşehir Belediyesinden "Gençlik Şöleni"
</title><description><![CDATA[Kırşehir Belediyesi Gençlik Merkezi (BEGEM) tarafından gençlik şöleni düzenlendi. Belediye Başkanı Selahattin Ekicioğlu, Kırşehir’de bin gencin farklı alanlarda haftalık eğitimler aldığını söyledi.
<br/>Kent Park’taki BEGEM merkezinde gerçekleştirilen etkinlikte, gençler programın açılışında doyasıya eğlendi. Gençlerin bir araya gelmelerine ve güzel faaliyetler yapmasına vesile olunduğunu aktaran Belediye Başkanı Ekicioğlu, "Halk Eğitim Müdürlüğü’nün eğitmen kadrosunun da desteğiyle güzel kurslar veriliyor. BEGEM, 16 binden fazla üyeye sahip ve sosyal, kültürel etkinlikler düzenliyor. Yaklaşık bin aktif öğrencimizle her hafta farklı alanlarda eğitim devam ediyor" dedi.
<br/>Şehrin eğitim alanında öncü illerden bir tanesi olduğunu aktaran Ekicioğlu, "Kırşehir özellikle eğitim kentidir. Son iki yıldır eğitime de katkı vererek, destekleme ve yetiştirme kursları, sınav hazırlık kurslarında da 100’den fazla öğrencimiz bulunuyor. Gençlerimizin sosyalleşmesi açısından kültürel anlamda hem de onların nefes alacakları bir ortam oluşturmak da bizim görevimizdir" diye konuştu.
<br/>Gençlik şöleninde resim, fotoğraf ve kısa film çalışmaları, yağlı boya ve karakalem resim yapıldı. Merkezde verilen kurslar tanıtıldı. BEGEM konferans salonunda ise canlı müzik ve halk dansları kulüpleri sahne aldı.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 17:59:39</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 18:00</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483372" ResimKodu="20211204AW483372_01" filesize="140612">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.S7UhGPIRKjEVWTUpS7ENGjYNKnYdWTIFaXYdKbYBWPYJa3YBa3ExGXYdG_IJGPUJWbU9WPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483372" ResimKodu="20211204AW483372_02" filesize="154465">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWTURaDUFWrU9KDUpWPU5C_EVKnYdWPUJGPYdKbYZWTYVa3EBabEBG3Y1WTIJaPIBWbA5WLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483372" ResimKodu="20211204AW483372_03" filesize="147717">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWPQ9aDIBKvYNWXUpWLYJajA5KnYdWTIFaTYdS_EJWnYda3EVabYBGDE.WDUVaDIRK3EBWDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483372" ResimKodu="20211204AW483372_01"><![CDATA[KIRŞEHİR BELEDİYESİ GENÇLİK MERKEZİ (BEGEM) TARAFINDAN GENÇLİK ŞÖLENİ DÜZENLENDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483372" ResimKodu="20211204AW483372_02"><![CDATA[KIRŞEHİR BELEDİYESİ GENÇLİK MERKEZİ (BEGEM) TARAFINDAN GENÇLİK ŞÖLENİ DÜZENLENDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483372" ResimKodu="20211204AW483372_03"><![CDATA[KIRŞEHİR BELEDİYESİ GENÇLİK MERKEZİ (BEGEM) TARAFINDAN GENÇLİK ŞÖLENİ DÜZENLENDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354947" HaberKodu="20211204AW483372" filesize="9169946" duration="100">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSTUNOHQ5S3YNWDYJa3EBGbENiLQ5S_UFOPQNaLYdWXI5WXIpGvgBiLM.WvQJOPM9SnMFSDYZG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354947" HaberKodu="20211204AW483372">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWLUVW7QRSrYJWTI5a3A5C7EViDQ5S_QROXQRaLMFWHYdWHIpivgFiXM1S_UJaLUNWzYVO7MNG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354947" HaberKodu="20211204AW483372"><![CDATA[Belediye, Gençlik Şöleni düzenledi]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW483367</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SAĞLIK</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>İl Sağlık Müdürü Benli: “4. dalgayı oluşturan kesim aşısızlardır”
</title><description><![CDATA[Kayseri Küçük Millet Meclisi Aralık ayı toplantısında konuşan İl Sağlık Müdürü Doç. Dr. Ali Ramazan Benli, “Bizde 4. dalgayı oluşturan kesim, aşısızlardır” dedi.
<br/>
<br/>İl Sağlık Müdürü Ali Ramazan Benli, Kayseri Küçük Millet Meclisi’nin Aralık ayı oturumuna katıldı. Kocasinan Belediyesi Meclis Toplantı Salonu’nda düzenlenen oturumda konuşan Benli, "Korona virüs mücadelesinde genel olarak sürece bakıldığı zaman, şu anda 4. dalgayı bitirmiş durumdayız. 1,2 ve 3. Dalgada hep toplumsal sınırlamalar ile yola alındı. Dalgaların zirveleri toplumsal kısıtlamalar ile düşürüldü. 4. dalgada ise sadece bireysel önlemler olarak devam etti. Yani toplumsal bir kısıtlamaya gidilmeden 4. dalga beklenildi. Çünkü aşılamada belirli bir oranı geçmiştik. Bunun yansımalarını biz görmüş olduk. Vaka sayılarında her ne kadar belirli bir sayıya ulaşılmış olsa da hastaneye yatan sayıları yüzde 10’lardan, yüzde 3’lerin altına inmesi aşının hastane yatışındaki etkisinin en iyi göstergesiydi. Yoğun bakımlara baktığımız zaman aşısız olanların yoğun bakımları doldurduğunu gördük. Yoğun bakımlarda yatanların yüzde 91’inin hiç aşı olmadığını, yüzde 4’ünün de eksik aşı olduğunu düşündüğümüzde yüzde 95’i aşısını tamamlamamış kesimden oluşuyordu” ifadelerini kullandı.
<br/>Korona virüsün tek bir riski olduğunu, onunda mutasyon olduğunu dile getiren Benli, “Bizde 4. dalgayı oluşturan kesim, aşısızlardır. Onun için biz 4. Dalgaya aşısızların dalgası dedik. Aşılama bir yerden devam ediyor. Bir yandan da kovid-19 hastalığı geçenler taburcu oluyor. Dalga bir noktadan sonra kendiliğinden düşüşe geçmiş oldu. Bu kendiliğinden düşüş aslında pandemilerde, pandeminin sonuna doğru yani balığın sırtını geçtiğimiz anlamına gelir. Fakat burada tek bir riskimiz var. Bu riskte, geçen günlerde bahsedilen omicron gibi mutasyondur. Bu mutant virüste, omicron varyantı gibi varyant gelirse ve bu varyant eğer aşının oluşturmuş olduğu antikoru o virüsü tanımazsa işte o zaman yeni bir şey başlamış olur. Ciddi bir sıkıntı yaşayabilir miyiz? Evet öyle bir ihtimal var. Ancak şu bir gerçek bugüne kadar delta varyantında yapılan aşıların etkin olduğu gözlendi” diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 17:49:39</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 17:49</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483367" ResimKodu="20211204AW483367_01" filesize="91553">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhG7IRGXE5K3YdG7UpKXEFGfEFKnYdWLUVaTYdS7YNS_A5a3YNGzYNGDE.WDE9GXUFKbYRS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483367" ResimKodu="20211204AW483367_02" filesize="91889">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWvIVW_E5WnYZWXUpWHYNGfA5KnYdS7Q5GPYdKbYBKXEBa3YVGnE1GDY1KLE5aDQ5WbYdWXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483367" ResimKodu="20211204AW483367_01"><![CDATA[KAYSERİ KÜÇÜK MİLLET MECLİSİ ARALIK AYI TOPLANTISINDA KONUŞAN İL SAĞLIK MÜDÜRÜ ALİ RAMAZAN BENLİ, “BİZDE 4. DALGAYI OLUŞTURAN KESİM, AŞISIZLARDIR. ONUN İÇİN BİZ 4. DALGAYA AŞISIZLARIN DALGASI DEDİK” DEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483367" ResimKodu="20211204AW483367_02"><![CDATA[KAYSERİ KÜÇÜK MİLLET MECLİSİ ARALIK AYI TOPLANTISINDA KONUŞAN İL SAĞLIK MÜDÜRÜ ALİ RAMAZAN BENLİ, “BİZDE 4. DALGAYI OLUŞTURAN KESİM, AŞISIZLARDIR. ONUN İÇİN BİZ 4. DALGAYA AŞISIZLARIN DALGASI DEDİK” DEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483360</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Türkiye’de bir ilk; dış ticaret ve lojistik meslek lisesi
</title><description><![CDATA[Melikgazi Belediyesi ve Akdeniz İhracatçılar Birliği (AKİB) işbirliği ile yapılacak olan 24 derslikli Dış Ticaret ve Lojistik Meslek Lisesi’nin protokol imza ve tanıtım töreni yapıldı.
<br/>
<br/>Bu okuldan mezun olacak öğrenciler ara eleman olarak organize sanayi bölgesindeki ihracatçı firmaların çok fazla ihtiyaç duyduğu dış ticaret operasyon ve pazarlama alanında iş imkânına kavuşacaklar. Tüm sanayicilere destek verecek ara eleman açığını kapatacak olan okulun protokol imza törenini gururla gerçekleştirdiklerini söyleyen Melikgazi Belediye Başkanı Dr. Mustafa Palancıoğlu, “Bu okulumuz için çok çalıştık, çok uğraştık. Türkiye’de ilk olan Dış Ticaret ve Lojistik Meslek Lisesi’nin temelini de yakında atacağız. Proje çalışmalarımızı tamamladık. Yakında Hava İkmal Millet Bahçesi’nin içine 25 bin metrekare alana Havacılık ve Uzay Lisesi’de yapacağız. Tam 14 okul oldu ve Melikgazi’de bu sayıyı her geçen yıl artıracağız. Emeği geçen herkese teşekkür ederim. Kayseri modelini en iyi şekilde temsil etmeye çalışıyoruz. Protokolümüzün hayırlı olmasını dilerim" dedi.
<br/>
<br/>Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Memduh Büyükkılıç’ta Kayseri’nin dayanışma içinde hizmet ettiğini söyleyerek, “Şehrimizi endüstri ve ticaret alanında geliştirmenin yanında diğer alanlardaki talep ve ihtiyaçları da karşılamak üzere 16 ilçe belediye başkanı olarak çalışmalarımızı sürdürüyoruz. İhracat ve lojistik üzerine yapılan bu proje çok anlamlı olmuş. Emeğinize sağlık. Şehrimize hayırlı olsun" diye konuştu.
<br/>
<br/>AK Parti Kayseri Milletvekili İsmail Tamer ise, “Kayseri nerden nereye geldi. Emeği geçenlere teşekkürler. Bu okul ile fabrikalardaki ara eleman sıkıntısı ortadan kalkacak istihdama katkı sağlanacak. Hayırlı ve uğurlu olsun.” dedi.
<br/>
<br/>AK Parti Yerel Yönetimlerden Sorumlu Genel Başkan Yardımcısı Mehmet Özhaseki de, “Bu hayırlı işin protokolünü beraber imzalıyoruz. Allah nice hayırlı hep birlikte olmayı nasip etsin. İnşallah burası nice evlatlarımıza eğitim yuvası olacak.” şeklinde konuştu.
<br/>
<br/>AKİB Başkanı Onur Kılıçer de Kayseri’de bu anlamlı protokolü imzaladıkları için mutlu olduklarını ifade ederek, “Dış ticaret ve lojistik okulumuzdan mezun olacak öğrencilerimizle ara eleman açığını kapatmak ve ihracat bilincini daha da geliştirmek gayretindeyiz. Kayseri’deki firmalarımız öğrencilerimiz staj imkanı sağlayacak. Mezuniyet sonrası da iş garantisi yine ihracatçılarımız tarafından sağlanacaktır. 24 derslikli Dış Ticaret ve Lojistik Meslek Lisemizin protokolünün hayırlı olmasını dilerim.” diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 17:42:40</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 17:42</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483360" ResimKodu="20211204AW483360_01" filesize="166997">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWrUVaXUFKrYVWnUpWTEdabA5KnYdG7URaXYdS7EFWXYRa3EZarExGXYJWHIRaXE9KvYNG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483360" ResimKodu="20211204AW483360_02" filesize="226713">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxKTIJGHUJWrEFKXUpG_YFGvYBKnYdWXUJaLYdKbYVKTU9a3EdGrYRGXYhKLIJaLINWjYNWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483360" ResimKodu="20211204AW483360_03" filesize="172421">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWvE5GDQ5WbU5KPUpWnEVajENKnYdWLE9GXYdKnENWDYVa3YVGvU9G3EZWrIJGDIVKrEBKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483360" ResimKodu="20211204AW483360_04" filesize="132426">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WLQ9abUtKvYZS7UpG7EBa3YJKnYdKXIJaXYdS_YJKXYRa3YJGfEJaXE1WPQ9aPUJKbEFKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483360" ResimKodu="20211204AW483360_05" filesize="150081">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExS_E9afUNWzYVG7UpG_YJGzU9KnYdG_UJaPYdKnEBKTYJa3YBGbERaDYJG7UBaPIRKjEVS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483360" ResimKodu="20211204AW483360_06" filesize="153141">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWDQ9GPUFWbU5WTUpWnERabEBKnYdWDU.aDYdS7EVWTYVa3EJGzYBW7Y.G7IJaXIRS7YFWLU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483360" ResimKodu="20211204AW483360_01"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYESİ VE AKDENİZ İHRACATÇILAR BİRLİĞİ (AKİB) İŞBİRLİĞİ İLE YAPILACAK OLAN 24 DERSLİKLİ DIŞ TİCARET VE LOJİSTİK MESLEK LİSESİ’NİN PROTOKOL İMZA VE TANITIM TÖRENİ YAPILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483360" ResimKodu="20211204AW483360_02"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYESİ VE AKDENİZ İHRACATÇILAR BİRLİĞİ (AKİB) İŞBİRLİĞİ İLE YAPILACAK OLAN 24 DERSLİKLİ DIŞ TİCARET VE LOJİSTİK MESLEK LİSESİ’NİN PROTOKOL İMZA VE TANITIM TÖRENİ YAPILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483360" ResimKodu="20211204AW483360_03"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYESİ VE AKDENİZ İHRACATÇILAR BİRLİĞİ (AKİB) İŞBİRLİĞİ İLE YAPILACAK OLAN 24 DERSLİKLİ DIŞ TİCARET VE LOJİSTİK MESLEK LİSESİ’NİN PROTOKOL İMZA VE TANITIM TÖRENİ YAPILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483360" ResimKodu="20211204AW483360_04"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYESİ VE AKDENİZ İHRACATÇILAR BİRLİĞİ (AKİB) İŞBİRLİĞİ İLE YAPILACAK OLAN 24 DERSLİKLİ DIŞ TİCARET VE LOJİSTİK MESLEK LİSESİ’NİN PROTOKOL İMZA VE TANITIM TÖRENİ YAPILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483360" ResimKodu="20211204AW483360_05"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYESİ VE AKDENİZ İHRACATÇILAR BİRLİĞİ (AKİB) İŞBİRLİĞİ İLE YAPILACAK OLAN 24 DERSLİKLİ DIŞ TİCARET VE LOJİSTİK MESLEK LİSESİ’NİN PROTOKOL İMZA VE TANITIM TÖRENİ YAPILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483360" ResimKodu="20211204AW483360_06"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYESİ VE AKDENİZ İHRACATÇILAR BİRLİĞİ (AKİB) İŞBİRLİĞİ İLE YAPILACAK OLAN 24 DERSLİKLİ DIŞ TİCARET VE LOJİSTİK MESLEK LİSESİ’NİN PROTOKOL İMZA VE TANITIM TÖRENİ YAPILDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483357</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Şaşkın hırsızlar kamerada
</title><description><![CDATA[Kayseri İl Emniyet Müdürlüğü Asayiş Şube Müdürlüğü Oto Hırsızlık Büro Amirliği ekiplerince yapılan çalışmalarda otomobil ve motosiklet çaldığı belirlenen bir kişi yakalandı. Şahsın motosiklet çaldığı anlar güvenlik kameralarınca kaydedilirken, motosikleti araca yerleştiremeden kaçtıkları görüldü.
<br/>Edinilen bilgiye göre, Osman Kavuncu Mahallesi Ahmet Gazi Ayhan Bulvarı üzerinden motosiklet ve Selçuklu Mahallesi Şenkul Sokak üzerinden otomobilin çalınması olayları ile ilgili olarak Asayiş Şube Müdürlüğü Oto Hırsızlık Büro Amirliği ekiplerince çalışma başlatıldı. Ekiplerce yapılan çalışmalarda her iki olayın şüphelisinin A.Ç. olduğu belirlendi. A.Ç.’nin yakalanması için operasyon düzenleyen ekipler, şahsı başka bir çalıntı araçla Nevşehir’in Ürgüp ilçesinde yakaladı. A.Ç. hakkında 2 ayrı oto ve bir motosiklet hırsızlığı olayları ile ilgili adli işlem başlatıldı. Emniyetteki işlemleri tamamlanan A.Ç., sağlık kontrolünden geçirilerek adliyeye sevk edildi.
<br/>Öte yandan, şahsın motosiklet çaldığı anlar, çevredeki güvenlik kameralarınca kaydedildi. Kaydedilen görüntülerde motosikleti, yine çaldığı başka bir otomobilin bagajına tam yerleştiremeden götürdüğü görülüyor.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 17:33:55</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 17:34</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483357" ResimKodu="20211204AW483357_01" filesize="295556">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWLUhaPINS_YVWPUpWXA9abU9KnYdKHUFaXYdS_YBG7U9a3ERa3YBGXExS_UBGLIBWzEFKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483357" ResimKodu="20211204AW483357_02" filesize="328286">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhS7E9aHUpWjYJKTUpS_YNGzExKnYdWrE9GLYdS7YZWjEVa3ERGzA9GXYJWPUNW_URS_U9KTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483357" ResimKodu="20211204AW483357_03" filesize="138840">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WLE5abE9KbU5KXUpKTA9GbEVKnYdKLU.GDYdKnYJWTU5a3A9GfYRGzYJKLE9W7E5KbYdWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483357" ResimKodu="20211204AW483357_04" filesize="137152">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWvIJGXE5WbU5WDUpKXU5GrExKnYdWLE9GDYdS7YJWLEVa3EZGrEBGTYpKLURGHUJS_YFS_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483357" ResimKodu="20211204AW483357_01"><![CDATA[KAYSERİ İL EMNİYET MÜDÜRLÜĞÜ ASAYİŞ ŞUBE MÜDÜRLÜĞÜ OTO HIRSIZLIK BÜRO AMİRLİĞİ EKİPLERİNCE YAPILAN ÇALIŞMALARDA OTOMOBİL VE MOTOSİKLET ÇALDIĞI BELİRLENEN BİR KİŞİ YAKALANDI. ŞAHSIN MOTOSİKLET ÇALDIĞI ANLAR GÜVENLİK KAMERALARINCA KAYDEDİLİRKEN, MOTOSİKLETİ ARACA YERLEŞTİREMEDEN KAÇTIKLARI GÖRÜLDÜ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483357" ResimKodu="20211204AW483357_02"><![CDATA[KAYSERİ İL EMNİYET MÜDÜRLÜĞÜ ASAYİŞ ŞUBE MÜDÜRLÜĞÜ OTO HIRSIZLIK BÜRO AMİRLİĞİ EKİPLERİNCE YAPILAN ÇALIŞMALARDA OTOMOBİL VE MOTOSİKLET ÇALDIĞI BELİRLENEN BİR KİŞİ YAKALANDI. ŞAHSIN MOTOSİKLET ÇALDIĞI ANLAR GÜVENLİK KAMERALARINCA KAYDEDİLİRKEN, MOTOSİKLETİ ARACA YERLEŞTİREMEDEN KAÇTIKLARI GÖRÜLDÜ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483357" ResimKodu="20211204AW483357_03"><![CDATA[KAYSERİ İL EMNİYET MÜDÜRLÜĞÜ ASAYİŞ ŞUBE MÜDÜRLÜĞÜ OTO HIRSIZLIK BÜRO AMİRLİĞİ EKİPLERİNCE YAPILAN ÇALIŞMALARDA OTOMOBİL VE MOTOSİKLET ÇALDIĞI BELİRLENEN BİR KİŞİ YAKALANDI. ŞAHSIN MOTOSİKLET ÇALDIĞI ANLAR GÜVENLİK KAMERALARINCA KAYDEDİLİRKEN, MOTOSİKLETİ ARACA YERLEŞTİREMEDEN KAÇTIKLARI GÖRÜLDÜ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483357" ResimKodu="20211204AW483357_04"><![CDATA[KAYSERİ İL EMNİYET MÜDÜRLÜĞÜ ASAYİŞ ŞUBE MÜDÜRLÜĞÜ OTO HIRSIZLIK BÜRO AMİRLİĞİ EKİPLERİNCE YAPILAN ÇALIŞMALARDA OTOMOBİL VE MOTOSİKLET ÇALDIĞI BELİRLENEN BİR KİŞİ YAKALANDI. ŞAHSIN MOTOSİKLET ÇALDIĞI ANLAR GÜVENLİK KAMERALARINCA KAYDEDİLİRKEN, MOTOSİKLETİ ARACA YERLEŞTİREMEDEN KAÇTIKLARI GÖRÜLDÜ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354946" HaberKodu="20211204AW483357" filesize="27044144" duration="291">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWDQFaPQVW3YFWTU5a3EdGrExGLQ5S_Q5aHUBaLI5S_MNO7Ipi3EJC_MZWLQFW_Q5WfMBWLYJG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354946" HaberKodu="20211204AW483357">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWPUNOPQNWnYNO_MJa3c5inENC_Q5S_QVaXQ5aLMFWPI5WPIpinE1GzYJWXQ5aHUpWjMBWXYJG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354946" HaberKodu="20211204AW483357"><![CDATA[Çaldıkları motosikleti bagaja yerleştiremeden kaçtılar...Şaşkın hırsızlar kamerada]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW483348</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>YOZGAT</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Yozgat’ta silahlı saldırı: 1 yaralı
</title><description><![CDATA[Yozgat’ta özel bir okulun yönetim kurulu başkanlığını yapan F.Y. uğradığı silahlı saldırı sonucu ayağından vurularak yaralandı.
<br/>Yozgat’ta aralarında daha önce husumet olduğu iddia edilen T.K.G. (17), ile yönetim kurulu başkanı F.Y. Lise Caddesinde karşılaştı. T.K.G. yanında bulunan tabancayla F.Y.’yi ayağından vurarak yaraladı. Şüpheli olay yerinden kaçarken yaralı F.Y. ise Yozgat Şehir Hastanesinde tedavi altına alındı.
<br/>Olayla ilgili çalışmalar devam ediyor.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 17:14:33</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 17:15</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483348" ResimKodu="20211204AW483348_01" filesize="193252">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWPUFaLQ5KvYFWjUpWTEVGnEJKnYdG7UFGXYdKnYFS7A5a3A9GvYJGDEdWDURafUJWvEFKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483348" ResimKodu="20211204AW483348_02" filesize="238790">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExG7IVabURWzYZG_UpKLU5C_EVKnYdKTUFaTYdKbYdKPEJa3YFavU9GLYdKHUJGHUpKbENKPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483348" ResimKodu="20211204AW483348_01"><![CDATA[YOZGAT’TA ÖZEL BİR OKULUN YÖNETİM KURULU BAŞKANLIĞINI YAPAN F.Y. UĞRADIĞI SİLAHLI SALDIRI SONUCU AYAĞINDAN VURULARAK YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483348" ResimKodu="20211204AW483348_02"><![CDATA[YOZGAT’TA SİLAHLI SALDIRI: 1 YARALI]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354943" HaberKodu="20211204AW483348" filesize="2605621" duration="28">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO_URW7UNS7MJWXMJa3A9GzA5GPQ5S_QJW_UNaLYZWDMNWnIpGbgJGTYxWrQ5aPUNWjYBWHMVG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354943" HaberKodu="20211204AW483348">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWTQ9aTQ5SnMBWXYNa3EZGnEVGTQ5S_U.aHM9aLMFO_YFSHIpivgNC_MdO7QRK7QRWnU5S7YJG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354943" HaberKodu="20211204AW483348"><![CDATA[Yozgat’ta özel bir okulun yönetim kurulu başkanlığını yapan F.Y. uğradığı silahlı saldırı sonucu ayağından vurularak yaralandı.]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW483336</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Beş yılda biriktirdikleri parayla Avrupa ve Asya turuna çıktılar
</title><description><![CDATA[Bisiklet tutkunu Belçikalı çift, binlerce kilometre pedal çevirerek ulaştıkları Türkiye’de Konya’nın Beyşehir ilçesine geldi.
<br/>Teknisyen olan 30 yaşındaki Gaspard Touwaide ile 29 yaşındaki Fransızca Öğretmeni Fanny Moreau, birlikte Avrupa ve Asya turuna çıkmaya karar verdikten sonra yaklaşık 5 ay önce yaşadıkları Belçika’dan Türkiye’ye doğru pedal çevirmeye başladı. Belçika, Fransa, İtalya, Slovenya, Hırvatistan, Arnavutluk ve Yunanistan’dan sonra yaklaşık 6 bin kilometre boyunca pedal çevirerek Türkiye’ye giriş yaptıklarını vurgulayan çift, bir sonraki duraklarının ise Gürcistan olabileceğini belirterek, “Buna henüz karar vermedik. Ama hedefimiz Kırgızistan’a kadar ilerlemek. Bu da demek oluyor ki daha İran’ı, Türkmenistan’ı, Tacikistan’ı geçmemiz gerek. Belki Ermenistan ve Gürcistan’dan da geçebiliriz. Kış aylarındayız. Bu, tamamen hava koşullarına bağlı” diye konuştu.
<br/>
<br/>"Türkiye’deki insanlar çok misafirperver"
<br/>Bisiklet tutkunu Gaspard Touwaide, yaşadıkları ülkede yaklaşık 5 yıl önce çalışma hayatına başladıklarını söyledi. Bisiklet turunu gerçekleştirebilmek için bu yıl çalışmaya sadece bir yıllığına ara verme kararı aldıklarını söyleyen Touwaide, şöyle konuştu: “Bizim için önemli olan şey keşfetmek ve yeni insanlarla tanışarak kolayca iletişim kurmaktır. Bisikletle seyahat ederken çay içmek için bile durabiliyoruz. Burada, Türkiye’de her gün birileri bizi durdurup ‘gelin, bizimle çay için’ diyor. Böyle teklifleri kabul ediyoruz. Ayrıca, bisikletle seyahat etmek oldukça ucuz. Seyahat ederken sadece yeme içmeye para harcadık. Çoğunlukla çadırlarla uyuyoruz, otellere gitmiyoruz. Bu yüzden seyahat etmenin en ucuz yolu da bu. Bir yıllık bu tur için 5 yıl boyunca para biriktirdik. Tur esnasında günde 80 kilometre pedal çevirme hedefimizi tamamlamak istiyoruz. Ama kimi zaman bu hedefe ulaşmadan ara veriyoruz. Çünkü yolda başka insanlarla tanışıyoruz, kitap okuyor ya da çay içiyoruz. Çoğunlukla çadırda uyuyoruz ama şimdi havalar da soğuduğu için bazen köylerde ‘çadırımızı koyabileceğimiz sıcak bir yer var mı’ diye soruyoruz. Bazen bizi eve davet ediyorlar ve bu gerçekten çok hoş bir durum. Yolculuk bize bunu öğretti. Türkiye’deki insanlar çok misafirperver. Batı Avrupa’da biz bu kadar misafirperver değiliz. Yani orada bir köyde bizim yaptığımız gibi soru sorsanız, insanların sizi davet edeceğini sanmıyorum ama Türkiye’de bu çok yaygın. Belçika’ya geri döndüğümüzde biz de bunun aynısını yapacağız. Herkesi evimizde memnuniyetle misafir edeceğiz. Beyşehir’den dağlardan ve dağlardan aşağı giden yollardan çok hoşlandık. Gölden ve karlı dağdan dolayı bu oldukça güzeldi. Şehir de çok güzel görünüyor. Bu yüzden burada ara verdik ve bir gün daha kalmaya karar verdik. Burada dinleneceğiz. Türkiye’nin bu bölgesi gerçekten güzel.”
<br/>
<br/>"Koronavirüs varken, bisikletle seyahat etmek bize esneklik tanıyor"
<br/>Turu bisikletleriyle yapmayı tercih etmelerinin koronavirüs salgınından kaynaklandığını da vurgulayan Fanny Moreau, “Seyahatimizi bisikletlerle yapmayı seçtik. Çünkü koronavirüs varken bisikletle seyahat etmek bize esneklik tanıyor. Böylece açık ya da kapalı sınırlara göre uyum sağlayabiliyoruz. Ayrıca bisikletle iki turistik nokta arasındaki her şeyi keşfedebiliyoruz. Hırvatistan’daki yolculuğumuz sırasında bisikletten düşerek kalçamı kırdım. Bu yüzden 6 hafta bisiklet süremedik. Bu bize şartlara göre planda değişiklikler yapmayı öğretti. Temmuz ayının başında seyahat etmeye başlamıştık. 5 aydır yollardayız. Günde 80 kilometre pedal çevirdik. Bu, eğime ve yolların kalitesine göre değişiklik gösterdi. İki haftada bir dinlenmek için seyahatimize ara verdik. Keşfettiğimiz diğer bir ilginç şey de diğer bisikletçilerin de bizim bir dostumuz olduğu idi. Yolda denk geldiğimizde onlarla selamlaştık ve beraber sürdük. Beraber çadırlar kurduk, kahve içtik. Yolda başka bir bisikletçiyle karşılaşırsan o senin dostun demektir. Seneye temmuz sonu, ağustos başında Belçika’ya geri dönmüş olmayı planlıyoruz. Son rotamızın Kırgızistan olacağını düşünüyoruz ama emin değiliz. Duruma ve sınırlara göre değişecek. Bisikletlerimizin bize yol göstermesine izin vereceğiz. Ayrıca, şimdiye dek Türkiye’yi çok sevdik. Sanırım burası rotamızdaki en çok şey keşfettiğimiz ülkelerden birisi" dedi.
<br/>Beyşehir Kültür ve Turizm Derneği Başkanı Mustafa Büyükkafalı da Beyşehir’de Belçikalı çifti misafir ettiklerinden dolayı yaşadığı mutluluğu ifade ederken, onlara yöreyi en iyi şekilde tanıtmak için rehberlik de ettiklerini kaydetti.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 16:54:47</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 16:56</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483336" ResimKodu="20211204AW483336_01" filesize="270278">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpS_U.aDE9WfEBWXUpWnEJC7A5KnYdWTIVGHYdKbA5WDYZa3YVC_ExGXYxS_IFGPUBS7YJKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483336" ResimKodu="20211204AW483336_02" filesize="145597">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.KXE5C7E5KnYZS_UpG7EVajA5KnYdKHIFGXYdKnYVG7YRa3EJGrEBC_YNWTIRaXIVWnEFS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483336" ResimKodu="20211204AW483336_03" filesize="215166">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZKHUVC7UpWnYZWnUpWnA5ajEBKnYdWLU.W_YdS_YFKXYJa3EJGfYBC7EpWrUBabUNKbA5KPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483336" ResimKodu="20211204AW483336_04" filesize="208052">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWHIFGPUJWnEJG_UpKLA9C_E1KnYdWvIFGLYdKnEJKPEVa3ERarA9GXYpG7UVaXQ5KnYFS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483336" ResimKodu="20211204AW483336_05" filesize="159102">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWrE5aLIVWnYdS7UpKLYJarENKnYdKXIRGPYdS_ENKDYJa3YJajEFGHY1WrIFaLQ9WbYBWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483336" ResimKodu="20211204AW483336_06" filesize="219926">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWTE5GXUVWbYVKPUpWPYNG3A9KnYdKTIJW_YdS_EJS_EVa3YJGrEVGXE1WDUFafURKnYVS7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483336" ResimKodu="20211204AW483336_01"><![CDATA[BİSİKLET TUTKUNU BELÇİKALI ÇİFT, KİLOMETRELERCE PEDAL ÇEVİREREK ULAŞTIKLARI TÜRKİYE’DE KONYA’NIN BEYŞEHİR İLÇESİNE GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483336" ResimKodu="20211204AW483336_02"><![CDATA[BİSİKLET TUTKUNU BELÇİKALI ÇİFT, KİLOMETRELERCE PEDAL ÇEVİREREK ULAŞTIKLARI TÜRKİYE’DE KONYA’NIN BEYŞEHİR İLÇESİNE GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483336" ResimKodu="20211204AW483336_03"><![CDATA[BİSİKLET TUTKUNU BELÇİKALI ÇİFT, KİLOMETRELERCE PEDAL ÇEVİREREK ULAŞTIKLARI TÜRKİYE’DE KONYA’NIN BEYŞEHİR İLÇESİNE GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483336" ResimKodu="20211204AW483336_04"><![CDATA[BİSİKLET TUTKUNU BELÇİKALI ÇİFT, KİLOMETRELERCE PEDAL ÇEVİREREK ULAŞTIKLARI TÜRKİYE’DE KONYA’NIN BEYŞEHİR İLÇESİNE GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483336" ResimKodu="20211204AW483336_05"><![CDATA[BİSİKLET TUTKUNU BELÇİKALI ÇİFT, KİLOMETRELERCE PEDAL ÇEVİREREK ULAŞTIKLARI TÜRKİYE’DE KONYA’NIN BEYŞEHİR İLÇESİNE GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483336" ResimKodu="20211204AW483336_06"><![CDATA[BİSİKLET TUTKUNU BELÇİKALI ÇİFT, KİLOMETRELERCE PEDAL ÇEVİREREK ULAŞTIKLARI TÜRKİYE’DE KONYA’NIN BEYŞEHİR İLÇESİNE GELDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354933" HaberKodu="20211204AW483336" filesize="8623429" duration="433">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS_UNOPM5W3U9STU5a3EJi3ENGLQ5S_UVK7Q5aLI5WHMNWjIpijENiXY1WDQVOHUtW3I5O_U9G3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354933" HaberKodu="20211204AW483336">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO_QJOPUBWvI5S_MJa3gNirE1GzQ5S_Q5W7QVaLI5S_YVS7IpirgBiXYJSXUhW_URSrMJS7MJG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354933" HaberKodu="20211204AW483336"><![CDATA[Beş yılda biriktirdikleri parayla Avrupa ve Asya turuna çıktılar]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW483330</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>POLİTİKA</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Özhaseki: “Yakında asgari ücretinde, emeklinin de, dar gelirlinin de ücretlerinin nasıl arttığını, nasıl rahatladığını herkes görecek”
</title><description><![CDATA[AK Parti Genel Başkan Yardımcısı Mehmet Özhaseki, “Ufak tefek ekonomik sıkıntılar varsa, yakında asgari ücretinde emeklinin de, dar gelirlinin de ücretlerinin nasıl arttığını, nasıl rahatladığını herkes görecek” dedi.
<br/>AK Parti Genel Başkan Yardımcısı Mehmet Özhaseki, Kayseri’de Melikgazi Belediyesi tarafından Osmanlı Mahallesi’nde hayırsever desteği ile yaptırılacak olan Av. Mehmet Altun Ortaokulu’nun temel atma törenine katıldı. Burada bir konuşma yapan Özhaseki, ekonomik gelişmeleri değerlendirerek, “FETÖ diye bir ahlaksız milletin neredeyse çocuklarının çoğunluğunu kandırarak, 50 yıl boyunca gizlice hareket edip, devletin temeline dinamit koymuşlar. Sonrada 15 Temmuz’da gerçek yüzünü ortaya çıkardı. Amerika’nın kucağındaki bir şizofren olduğunu hepimiz anladık. Herkes anladı. Onların verdiği zararı da telafi etmek kolay olmuyor. DHKP-C diye bir örgüt var. TİKKO diye bir örgüt var. DEAŞ diye bir örgüt var. Hepsi bir taraftan bu milletin bağımsızlığını, bölünmez bütünlüğünü, bu okunan ezanlarının okunmamasını sağlamak adına yapmadıkları kötülük kalmıyor. Bunlarla mücadele ediliyor. ABD bunlara destek veren ülkelerin başında, Avrupa Birliği ülkeleri devamında. Son 5 senedir de bunlar bakıyorlar ki ihtilalle, topla, tüfekle dize gelmiyor. Şimdi de ekonomiyle dize getirmeye çalışıyorlar. Birkaç senedir Türkiye’ye yatırım yapmayın, Türkiye’ye sıcak para girişi sağlanmasın, kredi verilmeyecek diye kendi işlerinde gizli gizli emirler verdiler. Türkiye’de yatırım yapacak iş adamlarına mani oldular. Kredi musluklarını kesmek için ellerinden geleni yaptılar ve para oyunlarıyla da bizi dize getirmeye çalışıyorlar” ifadelerini kullandı.
<br/>“Biraz sabır, sonu selamet” diyen Özhaseki, “Allah’ın izniyle biz bunların altından kalkarız. Bir taraftan kötülerle mücadele ederiz, bir taraftan da oynanan bu oyunları Allah’ın izniyle bozarız. Kimsenin bundan endişesi olmasın. Ufak tefek ekonomik sıkıntılar varsa, yakında asgari ücretinde emeklinin de, dar gelirlinin de ücretlerinin nasıl arttığını, nasıl rahatladığını herkes görecek. Hiç merak etmeyin. Sabahlara kadar Cumhurbaşkanımızın başkanlığında bizler çalışıyoruz. Biraz sabır, sonu selamet. Ondan endişeniz olmasın” şeklinde konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 16:45:18</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 16:46</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483330" ResimKodu="20211204AW483330_01" filesize="146055">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWDQ9GXUpWbEBWHUpWPEVGrERKnYdWLUNGLYdS7EJKXEVa3ENabExaLYhKHUhW_UFWzYRG7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483330" ResimKodu="20211204AW483330_01"><![CDATA[AK PARTİ GENEL BAŞKAN YARDIMCISI MEHMET ÖZHASEKİ, “UFAK TEFEK EKONOMİK SIKINTILAR VARSA, YAKINDA ASGARİ ÜCRETİNDE EMEKLİNİN DE, DAR GELİRLİNİN DE ÜCRETLERİNİN NASIL ARTTIĞINI, NASIL RAHATLADIĞINI HERKES GÖRECEK” DEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354934" HaberKodu="20211204AW483330" filesize="12859249" duration="141">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWPQRW7Q9WjYNWDYFa3EdC7EBGHQ5S_URW7UJaLMFSTYBWDIpGzgBGHMdSHQRW_UpSjMNWDMVG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354934" HaberKodu="20211204AW483330">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS_UhW_URWnU5WjMNa3EBGvEBGPQ5S_UNODUVaLYZS7I5WLIpGbc9e7Y1SHUFK7M9SrYBSDMJG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354934" HaberKodu="20211204AW483330"><![CDATA[AK Parti Genel Başkan Yardımcısı Mehmet Özhaseki, “Ufak tefek ekonomik sıkıntılar varsa, yakında asgari ücretinde emeklinin de, dar gelirlinin de ücretlerinin nasıl arttığını, nasıl rahatladığını herkes görecek” dedi.]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW483313</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Konyaspor’da, Yeni Malatyaspor maçı hazırlıkları devam ediyor
</title><description><![CDATA[Konyaspor, Spor Toto Süper Lig’in 15. haftasında pazartesi günü iç sahada oynayacağı Yeni Malatyaspor maçının hazırlıklarını bugün yaptığı antrenmanla sürdürdü.
<br/>Teknik Direktör İlhan Palut ve yardımcı antrenörler yönetiminde Kayacık Tesisleri’nde gerçekleştirilen antrenman, koşu ve ısınma hareketleri ile başladı. Futbolcular, idmanı 5’e 2 pas çalışması ile devam ettirdi. Antrenman, taktik çalışma ile tamamlandı.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 16:27:28</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 16:28</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483313" ResimKodu="20211204AW483313_01" filesize="227560">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdS7Q9aHE5WzEBWLUpG7ERGzENKnYdS_IFabYdS7EVWTYFa3EdanYNGLYdKXUBGHUFWjEFWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483313" ResimKodu="20211204AW483313_02" filesize="221056">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWrU.GPURWbEJWTUpWHEVGbA5KnYdWTQ5abYdS_EVWHYVa3EFGjYJaHYdS7IFaXURW3YZWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483313" ResimKodu="20211204AW483313_03" filesize="177564">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WHUBaDE5K3YdWPUpKHYBGvERKnYdWTIFabYdKnYVWjYZa3ERC_YRC_E.G7UVW7IBW3EVWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483313" ResimKodu="20211204AW483313_04" filesize="160278">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdG7UJafIBWzEBWXUpKTEFGzERKnYdWDUVW_YdKbENS_YZa3A9GfERGXYtS7IRW_E5S_EFWDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483313" ResimKodu="20211204AW483313_01"><![CDATA[KONYASPOR, SPOR TOTO SÜPER LİG’İN 15.HAFTASINDA PAZARTESİ GÜNÜ İÇ SAHADA OYNAYACAĞI YENİ MALATYASPOR MAÇININ HAZIRLIKLARINI BUGÜN YAPTIĞI ANTRENMANLA SÜRDÜRDÜ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483313" ResimKodu="20211204AW483313_02"><![CDATA[KONYASPOR, SPOR TOTO SÜPER LİG’İN 15.HAFTASINDA PAZARTESİ GÜNÜ İÇ SAHADA OYNAYACAĞI YENİ MALATYASPOR MAÇININ HAZIRLIKLARINI BUGÜN YAPTIĞI ANTRENMANLA SÜRDÜRDÜ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483313" ResimKodu="20211204AW483313_03"><![CDATA[KONYASPOR, SPOR TOTO SÜPER LİG’İN 15.HAFTASINDA PAZARTESİ GÜNÜ İÇ SAHADA OYNAYACAĞI YENİ MALATYASPOR MAÇININ HAZIRLIKLARINI BUGÜN YAPTIĞI ANTRENMANLA SÜRDÜRDÜ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483313" ResimKodu="20211204AW483313_04"><![CDATA[KONYASPOR, SPOR TOTO SÜPER LİG’İN 15.HAFTASINDA PAZARTESİ GÜNÜ İÇ SAHADA OYNAYACAĞI YENİ MALATYASPOR MAÇININ HAZIRLIKLARINI BUGÜN YAPTIĞI ANTRENMANLA SÜRDÜRDÜ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483308</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>POLİTİKA</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Başkan Çopuroğlu, İç Anadolu İl Başkanları İstişare Toplantısına katıldı
</title><description><![CDATA[AK Parti İl Başkanı Şaban Çopuroğlu, Nevşehir’de düzenlenen İç Anadolu İl Başkanları İstişare Toplantısına katıldı.
<br/>İç Anadolu İl Başkanları İstişare Toplantısı, AK Parti Genel Merkez Teşkilat Başkan Yardımcısı ve Antalya Milletvekili Mustafa Köse başkanlığı’nda Nevşehir’de gerçekleştirildi. AK Parti İl Başkanı Şaban Çopuroğlu da, toplantıya katıldı. Toplantıyla ilgili değerlendirmelerde bulunan Çopuroğlu, "İç Anadolu bölgemiz dahilinde bulunan illerimizle bugün Nevşehir’de verimli bir toplantı gerçekleştiriyoruz. Başkanımızla birlikte teşkilatlarımızdaki yeni gelişmeleri değerlendiriyoruz. AK Parti bugün seçim olacakmış gibi kurulduğu günden bu yana çalışmalarını devam ettiriyor. Bel kemiğimiz olan teşkilatlarda her ayrıntı yaptığımız bu tür toplantılarla masaya yatırılmaktadır” ifadelerini kullandı.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 16:23:30</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>04.12.2021 17:37</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 16:23</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483308" ResimKodu="20211204AW483308_01" filesize="121189">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZKHURW_Q9WbU9S7UpG7YBGbYJKnYdWLU.aXYdS_YJS7YFa3EFajYNaXExKHIJaXIBKjEBWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483308" ResimKodu="20211204AW483308_02" filesize="144574">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZG_UJabQ9KnYJS7UpWnEZGjEVKnYdG_UVGPYdKbYNG7YZa3A5C7U9aLEdS_URGDIBWvYJS_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483308" ResimKodu="20211204AW483308_01"><![CDATA[AK PARTİ İL BAŞKANI ŞABAN ÇOPUROĞLU, NEVŞEHİR'DE DÜZENLENEN İÇ ANADOLU İL BAŞKANLARI İSTİŞARE TOPLANTISINA KATILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483308" ResimKodu="20211204AW483308_02"><![CDATA[AK PARTİ İL BAŞKANI ŞABAN ÇOPUROĞLU, NEVŞEHİR'DE DÜZENLENEN İÇ ANADOLU İL BAŞKANLARI İSTİŞARE TOPLANTISINA KATILDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483305</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Sivasspor’dan üst üste 2. galibiyet
</title><description><![CDATA[Spor Toto Süper Lig’de geçen haftayı kayıpsız geçen DG Sivasspor, 15. haftada Alanyaspor’u da mağlup ederek üst üste ikinci galibiyetini aldı.
<br/>Sivasspor, ligin 15. haftasında Alanyaspor’u deplasmanda 1-0 mağlup etti. Maçın ilk devresi 0-0 tamamlandı ve ikinci yarıda maça ağırlığını koyan Yiğidolar, müsabakayı 1-0 kazanarak üst üste ikinci galibiyetini hanesine yazdırdı. Kırmızı-beyazlı ekibe galibiyeti getiren tek golü 53’te Kerem Atakan Kesgin kaydetti.
<br/>Öte yandan Yiğidolar, bu sezon ikinci kez üst üste 2. galibiyetini almayı başardı.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 16:21:15</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 16:22</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483305" ResimKodu="20211204AW483305_01" filesize="193347">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWvUJGXQ5KrYRWDUpWTYFGjYRKnYdWHIRabYdS7YJKDEJa3EJabU9aXE1WHIVW_UNKbYVKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483305" ResimKodu="20211204AW483305_02" filesize="198296">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNKLE5aLUBWrYFKTUpWnU5GvExKnYdKTQ5aXYdKnYFWPU9a3ERavA9GDEpKXIJW_INW3EBKTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483305" ResimKodu="20211204AW483305_01"><![CDATA[SPOR TOTO SÜPER LİG’DE GEÇEN HAFTAYI KAYIPSIZ GEÇEN DG SİVASSPOR, 15. HAFTADA A ALANYASPOR’U DA MAĞLUP EDEREK ÜST ÜSTE İKİNCİ GALİBİYETİNİ ALDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483305" ResimKodu="20211204AW483305_02"><![CDATA[SPOR TOTO SÜPER LİG’DE GEÇEN HAFTAYI KAYIPSIZ GEÇEN DG SİVASSPOR, 15. HAFTADA A ALANYASPOR’U DA MAĞLUP EDEREK ÜST ÜSTE İKİNCİ GALİBİYETİNİ ALDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483303</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Sivas Belediyespor, Afyon maçı hazırlıklarını tamamladı
</title><description><![CDATA[Sivas Belediyespor, TFF 2. Lig Kırmızı Grup’un 16. hafta maçında sahasında karşılaşacağı Afyonspor müsabakasının hazırlıklarını tamamladı.
<br/>Teknik Direktör Özer Karadaş yönetiminde Muhsin Yazıcıoğlu Tesisleri’nde yapılan antrenman yaklaşık 1 saat sürdü. Antrenmanın son bölümünde ise taktik ağırlıklı çalışmalar yapıldı. Yeşil-beyazlı ekip antrenmanın ardından kulüp tesislerinde kampa girdi.
<br/>Sivas Belediyespor ile Afyonspor yarın saat 13.00’de Muhsin Yazıcıoğlu Stadyumu’nda karşı karşıya gelecek. Müsabakada Ömer Faruk Gültekin düdük çalacak.
<br/>
<br/>Sivas Belediye’de 2 eksik bulunuyor
<br/>Diğer yandan Sivas Belediyespor’da, Timur Kosovalı sarı kart cezalısı nedeniyle, Gökhan Çetinus ise sakatlığı nedeniyle Afyon maçında forma giyemeyecek.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 16:18:16</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>04.12.2021 16:19</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 16:19</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483303" ResimKodu="20211204AW483303_01" filesize="290390">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WDUFC7IRWrYdS_UpWnEVGzEVKnYdKXUVaXYdS7YZKXYFa3EFGjYJaPY1G7UhabE5WbYNWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483303" ResimKodu="20211204AW483303_02" filesize="298237">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWDUhaPUVWbYJWXUpKHA9avYBKnYdKTIFaLYdS7YdKDYda3YBC7EFGzY.WPQ9GDINWvEBWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483303" ResimKodu="20211204AW483303_03" filesize="340058">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1KLUVaPE9WzYBWnUpKLYVGvENKnYdWPIVC7YdKbYNWXYda3ENabYJGTEZWTUVGPURKbEVWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483303" ResimKodu="20211204AW483303_04" filesize="411920">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WLE9afUBS7YZWTUpWHA9a3U9KnYdKHQ9GPYdS7EFG7EBa3EFGfEFG3YJKLURGDURKnEJKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483303" ResimKodu="20211204AW483303_05" filesize="457487">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWLUVaTUtWvEJWPUpWHA9GnYJKnYdS_IJaXYdS_U9KDU5a3A5avEBW7YpWDIFaXQ5K3A5WnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483303" ResimKodu="20211204AW483303_06" filesize="330943">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WDIVGLQ5WbYNS_UpWDA9arA9KnYdS7Q5aTYdS7EJWnU9a3YVC_EVC7YJWHIRGXUVW3YZWLU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483303" ResimKodu="20211204AW483303_01"><![CDATA[SİVAS BELEDİYESPOR, TFF 2. LİG KIRMIZI GRUBUN 16. HAFTA MAÇINDA SAHASINDA KARŞILAŞACAĞI AFYONSPOR MÜSABAKASININ HAZIRLIKLARINI TAMAMLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483303" ResimKodu="20211204AW483303_02"><![CDATA[SİVAS BELEDİYESPOR, TFF 2. LİG KIRMIZI GRUBUN 16. HAFTA MAÇINDA SAHASINDA KARŞILAŞACAĞI AFYONSPOR MÜSABAKASININ HAZIRLIKLARINI TAMAMLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483303" ResimKodu="20211204AW483303_03"><![CDATA[SİVAS BELEDİYESPOR, TFF 2. LİG KIRMIZI GRUBUN 16. HAFTA MAÇINDA SAHASINDA KARŞILAŞACAĞI AFYONSPOR MÜSABAKASININ HAZIRLIKLARINI TAMAMLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483303" ResimKodu="20211204AW483303_04"><![CDATA[SİVAS BELEDİYESPOR, TFF 2. LİG KIRMIZI GRUBUN 16. HAFTA MAÇINDA SAHASINDA KARŞILAŞACAĞI AFYONSPOR MÜSABAKASININ HAZIRLIKLARINI TAMAMLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483303" ResimKodu="20211204AW483303_05"><![CDATA[SİVAS BELEDİYESPOR, TFF 2. LİG KIRMIZI GRUBUN 16. HAFTA MAÇINDA SAHASINDA KARŞILAŞACAĞI AFYONSPOR MÜSABAKASININ HAZIRLIKLARINI TAMAMLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483303" ResimKodu="20211204AW483303_06"><![CDATA[SİVAS BELEDİYESPOR, TFF 2. LİG KIRMIZI GRUBUN 16. HAFTA MAÇINDA SAHASINDA KARŞILAŞACAĞI AFYONSPOR MÜSABAKASININ HAZIRLIKLARINI TAMAMLADI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483302</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Melikgazi Belediyesi eğitimde en önde olmaya devam ediyor
</title><description><![CDATA[Melikgazi Belediyesi, Osmanlı Mahallesi’nde hayırsever işbirliği ile yapımını gerçekleştireceği Melikgazi Belediyesi Av. Mehmet Altun Ortaokulu’nun temel atma törenini gerçekleştirdi.
<br/>
<br/>Temel atma törenine AK Parti Yerel Yönetimlerden Sorumlu Genel Başkan Yardımcısı Mehmet Özhaseki, AK Parti Kayseri Milletvekili Hülya Atçı Nergis, İsmail Emrah Karayel,  İsmail Tamer, Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Memduh Büyükkılıç, Kocasinan Belediye Başkanı Ahmet Çolakbayrakdar, Talas Belediye Başkanı Mustafa Yalçın, ERÜ Rektörü Mustafa Çalış, Kayseri Üniversitesi Rektörü Prof. Dr. Kurtuluş Karamustafa, İl Milli Eğitim Müdürü Ahmet Saim Durgun, AK Parti Kadın Kolları Başkanı Emine Timuçin, AK Parti Melikgazi İlçe Başkanı Gökhan Ülke ve davetliler katıldı.
<br/>
<br/>Hayırsever Av. Mehmet Altun ile birlikte Melikgazi’ye yapılacak üç okuldan ilkinin temelini attıklarını hatırlatan Melikgazi Belediye Başkanı Dr. Mustafa Palancıoğlu, “Yapacağımız okulun hayırlara vesile olmasını dilerim. Germir ve Hava İkmal içerisine Mehmet Ağabey ile birlikte 2 okul daha yapacağız. Rabbim böyle güzel hayırseverlerin sayısını artırsın. Melikgazi Belediyesi olarak bir bir ihtiyaçları gideriyoruz. 2.5 sene içerisinde 14 okulumuzu Melikgazi’mize kazandırdık. 8 sağlık ocağı, 12 adet cami, 7 adet de kuran kursu yaptık. Belediyelerimiz olarak ele ele vererek Kayserimizin ihtiyaçlarını gideriyoruz. Melikgazi’nin 15-20 yıl sonrasını düşünerek geleceğe dair yapacağımız en önemli şey eğitime yatırım yapmaktır. Eğitim, öğretim çok önemli. Güzel ilçemiz Melikgazi’ye hayırlı olsun.” diye konuştu.
<br/>
<br/>Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Memduh Büyükkılıç ise, “Bu güzel eser için desteklerini esirgemeyen hayırseverimize çok teşekkür ederim. Bir hayra vesile olan o hayrı yapmış gibidir. Kayseri, birliğin ve huzurun şehri. Hep birlikte hizmetlerimizi hayata geçiriyoruz. Bu kapsamda temelini atacağımız okulun hayırlı olmasını dilerim” dedi.
<br/>
<br/>Okulun hayırlı olmasını dileyen AK Parti Kayseri Milletvekili Hülya Atçı Nergis, “Bugün bir hayırlı iş için beraberiz. Eğitim çok önemli. Çocuklarımız bizim geleceğimiz. Eğitim ihmale gelmez. Bu konuda hepimizin duyarlı olması lazım. Bu konuda Kayseri’de ciddi bir dayanışma var. Emeği geçen herkese çok teşekkür ederim. Hayırlı olsun.” diye ifade etti.
<br/>
<br/>AK Parti Yerel Yönetimlerden Sorumlu Genel Başkan Yardımcısı Mehmet Özhaseki’de Kayseri’de tüm belediyelerin hizmette yarıştığını söyleyerek, “Böyle güzel bir hizmeti Melikgazi’mize kazandırmada emeği geçen herkese teşekkür ediyorum. Çalışacağız, gayret edeceğiz ve insanlığa güzel hizmetler kazandıracağız. Okulumuzun Kayserimize hayırlı olmasını dilerim.” diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 16:17:41</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 16:17</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483302" ResimKodu="20211204AW483302_01" filesize="168932">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNKHUVGXQ5W3EVWTUpWDEFanYNKnYdKXE9C7YdS_EJWPA5a3EBGjU9GLYtWTU.aLUBK3YBKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483302" ResimKodu="20211204AW483302_02" filesize="163868">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZKTUNC7IBKrYRWnUpKTA5GzENKnYdG_IRGHYdKnU9KXYRa3YBanExaXYhWrQ5W_IRS_EFG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483302" ResimKodu="20211204AW483302_03" filesize="139555">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWPUBafUNKjYJS7UpWXYNGvEJKnYdWXIRaPYdS7YdG_EJa3A9GvEVGPEpG7UFaDIVWvENWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483302" ResimKodu="20211204AW483302_04" filesize="197311">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWrIRW_UFW3YBG_UpWjEJa3U9KnYdKHUVC7YdKnYdS_YVa3A5GjU9GXEdKTUVGXUBK3ENG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483302" ResimKodu="20211204AW483302_05" filesize="118855">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZKHQ5GPURWrU5S7UpS7YJC7YRKnYdWXU.abYdKnU5WPYFa3YNG3EJaXY.WDE5GDE9S7ENWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483302" ResimKodu="20211204AW483302_06" filesize="227322">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWDU.aDE9WbA5WjUpWTYFGfYFKnYdG_UJGPYdS7YdWLENa3EZC7ERC7YhWrUNaPUJWrYJKTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483302" ResimKodu="20211204AW483302_01"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYESİ, OSMANLI MAHALLESİ’NDE HAYIRSEVER İŞBİRLİĞİ İLE YAPIMINI GERÇEKLEŞTİRECEĞİ MELİKGAZİ BELEDİYESİ AV. MEHMET ALTUN ORTAOKULU’NUN TEMEL ATMA TÖRENİNİ GERÇEKLEŞTİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483302" ResimKodu="20211204AW483302_02"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYESİ, OSMANLI MAHALLESİ’NDE HAYIRSEVER İŞBİRLİĞİ İLE YAPIMINI GERÇEKLEŞTİRECEĞİ MELİKGAZİ BELEDİYESİ AV. MEHMET ALTUN ORTAOKULU’NUN TEMEL ATMA TÖRENİNİ GERÇEKLEŞTİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483302" ResimKodu="20211204AW483302_03"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYESİ, OSMANLI MAHALLESİ’NDE HAYIRSEVER İŞBİRLİĞİ İLE YAPIMINI GERÇEKLEŞTİRECEĞİ MELİKGAZİ BELEDİYESİ AV. MEHMET ALTUN ORTAOKULU’NUN TEMEL ATMA TÖRENİNİ GERÇEKLEŞTİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483302" ResimKodu="20211204AW483302_04"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYESİ, OSMANLI MAHALLESİ’NDE HAYIRSEVER İŞBİRLİĞİ İLE YAPIMINI GERÇEKLEŞTİRECEĞİ MELİKGAZİ BELEDİYESİ AV. MEHMET ALTUN ORTAOKULU’NUN TEMEL ATMA TÖRENİNİ GERÇEKLEŞTİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483302" ResimKodu="20211204AW483302_05"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYESİ, OSMANLI MAHALLESİ’NDE HAYIRSEVER İŞBİRLİĞİ İLE YAPIMINI GERÇEKLEŞTİRECEĞİ MELİKGAZİ BELEDİYESİ AV. MEHMET ALTUN ORTAOKULU’NUN TEMEL ATMA TÖRENİNİ GERÇEKLEŞTİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483302" ResimKodu="20211204AW483302_06"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYESİ, OSMANLI MAHALLESİ’NDE HAYIRSEVER İŞBİRLİĞİ İLE YAPIMINI GERÇEKLEŞTİRECEĞİ MELİKGAZİ BELEDİYESİ AV. MEHMET ALTUN ORTAOKULU’NUN TEMEL ATMA TÖRENİNİ GERÇEKLEŞTİRDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483298</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Uğur Çiftçi kırmızı kart gördü! Galatasaray maçında yok
</title><description><![CDATA[DG Sivasspor’un tecrübeli futbolcusu Uğur Çiftçi, A Alanyaspor maçında rakibine yaptığı müdahale sonrası ikinci sarı karttan kırmızı kart gördü. Çiftçi, gelecek hafta Galatasaray mücadelesinde forma giyemeyecek.
<br/>Spor Toto Süper Lig’in 15. haftasında 1-0 Sivasspor’un galibiyetiyle sonuçlanana Alanyaspor karşılaşmasının 85. dakikasında kırmızı-beyazlıların tecrübeli futbolcusu Uğur Çiftçi, sarı kart gördü. Maçın 86. dakikasında da rakibine yaptığı faul sonrası hakem Yaşar Kemal Uğurlu ikinci sarı karttan kırmızı kartını çıkardı ve Çiftçi oyun dışı kaldı.
<br/>29 yaşındaki futbolcu, Süper Lig’in 16. haftasında oynanacak Galatasaray maçında görev alamayacak.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 16:14:03</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 16:14</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483298" ResimKodu="20211204AW483298_01" filesize="163845">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhKHUBaDIBKbYBWTUpWjYNC_E1KnYdG_Q9aHYdS7YFG7A5a3A9a3YRaDE1WvUNaLIBKnYVS_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483298" ResimKodu="20211204AW483298_01"><![CDATA[DG SİVASSPOR’UN TECRÜBELİ FUTBOLCUSU UĞUR ÇİFTÇİ, A ALANYASPOR MAÇINDA RAKİBİNE YAPTIĞI MÜDAHALE SONRASI İKİNCİ SARI KARTTAN KIRMIZI KART GÖRDÜ. ÇİFTÇİ, GELECEK HAFTA GALATASARAY MÜCADELESİNDE FORMA GİYEMEYECEK.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483296</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Talas Osman-Neyire Akgöz ASM hizmete girdi
</title><description><![CDATA[Mülkiyeti Talas Belediyesine ait arsa üzerine yaptırılan Osman-Neyire Akgöz Aile Sağlığı Merkezi düzenlenen törenle hizmete girdi.
<br/>Mevlana Mahallesi’nde 16 bin kişiye hizmet edecek ASM’nin açılış törenine AK Parti Genel Başkanı Yardımcısı ve Yerel Yönetimler Başkanı Mehmet Özhaseki’nin yanı sıra Büyükşehir Belediye Başkanı Memduh Büyükkılıç, AK Parti Kayseri Milletvekilleri İsmail Tamer, İsmail Emrah Karayel ve Hülya Nergis ile ilçe belediye başkanları, belediye meclis üyeleri, sağlık teşkilatı, partililer ve davetliler katıldı.
<br/>Törende ilk konuşmayı yapan hayırsever Osman Akgöz, kendisine böyle bir eser yaptırma şansı tanıdığı için Talas Belediye Başkanı Mustafa Yalçın’a teşekkür etti.
<br/>Daha sonra kürsüye gelen İl Sağlık Müdürü Ali Ramazan Benli de aile sağlığı merkezlerinin ilk basamak sağlık hizmeti verdiğine dikkat çekerek, Mevlana mahallesine kazandırılan bu eserden dolayı hayırsever Osman Akgöz ve Talas Belediyesi’ne teşekkür etti.
<br/>Talas Belediye Başkanı Mustafa Yalçın da yaptığı konuşmada Osman Akgöz’ün en hızlı hayırsever olduğuna vurgu yaparak, “Bu bina 3 ayda yapıldı, 3 ayda da izni ve donanımı tamamlandı ve 6 ayda hizmete girdi. Binayı 3 ay gibi kısa bir sürede tamamlayan hayırseverimiz Osman Akgöz’e teşekkür ediyoruz. İyilik medeniyetinin temsilcileri olarak böyle önemli bir sağlık merkezini ilçemize kazandırmanın mutluluğunu yaşıyoruz. Aynı zamanda devlet-millet işbirliğinin güzel bir örneği ile de karşı karşıyayız” dedi.
<br/>Başkan Yalçın, hayırseverler tarafından yaptırılacak onlarca okul, cami, sağlık merkezi, kütüphane ve Kur’an kursunun da yakın zamanda Talas’a kazandırılacağını sözlerine ekledi.
<br/>Başkan Yalçın’ın ardından kürsüye gelen Büyükşehir Belediye Başkanı Memduh Büyükkılıç da hizmeti ayağa getiren bir anlayış sergilendiğine dikkat çekerek, “Allah bu tür güzel eserler kazandırmayı daim etsin. Hayırseverlik duygumuzu, birbir beraberlik anlayışımızı elimizden almasın. Bu eseri Talas’a kazandıran Osman amcamıza ve Talas Belediyemize teşekkür ediyorum. Allah hayrını kabul etsin” diye konuştu.
<br/>AK Parti Kayseri Milletvekili İsmail Tamer de törende yaptığı konuşmada sağlıkta devrim yaşandığına işaret ederek, “Geceleri hastane kapılarında sıralara girilen, ilaç kuyruklarında sıra beklenen günlerden bu günlere geldik. Türkiye sağlıkta devrim yaptı. Bu devrin güzelliklerinden birisi aile sağlığı merkezleri. Bunlardan birisinin de açılışını yapıyoruz. Ben bu binayı yaptıran hayırsever Osman Akgöz’e teşekkür ediyorum. Allah hayrını kabul etsin” dedi.
<br/>Törende son konuşmayı yapan AK Parti Genel Başkan Yardımcısı ve Yerel Yönetimler Başkanı Mehmet Özhaseki de Kayseri’deki hayırseverlik anlayışına vurgu yaparak, “Cenab-ı Allah hepimize Osman abimiz gibi güzel işler yapmayı nasip etsin. Eskiden alimler yatağı yani makarrı ulema olarak bilinen Kayseri, artık ‘hayırseverler şehri’ olarak adlandırılıyor. Kazandıklarının karşılığında hayır eserleri yaptırarak doğduğu topraklarla ödeşenlerden Allah razı olsun. Bir insanın kazancı helal ile helal yerde harcar. Osman Akgöz ve ailesine bu hayır eserinden dolayı teşekkür ediyorum. Talas Belediyemize de ayrıca teşekkür ediyorum” dedi.
<br/>Törende konuşmaların ardından kurdelası kesilerek Osman-Neyire Akgöz ASM hizmete açıldı. Protokol ve davetliler ardından aile sağlığı merkezini gezerek yetkililerden bilgiler aldı.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 16:11:21</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 16:13</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483296" ResimKodu="20211204AW483296_01" filesize="183410">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWHU.aTINWfYdWLUpWnYJavA5KnYdWPUFaPYdS_YZWLYZa3YFGjE1GTYNKHIRGHE5WfYZWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483296" ResimKodu="20211204AW483296_02" filesize="129368">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJKXUFC7IBW3EVWDUpWXERanYBKnYdWHUFGHYdKnYZKXA5a3EJC_E1GLEdKLIJGHUVWnEVKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483296" ResimKodu="20211204AW483296_03" filesize="252605">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNKLE5C7E9S7YdKPUpWDEBa3EVKnYdKTQ5afYdS7YdWTYBa3YJGnYJaDY.WvIVaHUJS7YVG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483296" ResimKodu="20211204AW483296_04" filesize="126692">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWrE5GDUFWjYBG_UpWTU5ajYFKnYdKTU.W_YdKnEBS7YBa3EBC_YBaDYJWXIJC7Q5WnENG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483296" ResimKodu="20211204AW483296_05" filesize="308511">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdS7UNaPINKnEVG7UpWTERabYBKnYdWXUBaDYdKnENWLYNa3EVGjE1GHE.KTU.aPE5S_YBKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483296" ResimKodu="20211204AW483296_06" filesize="154016">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWXIJabE9KrU9KPUpWLERC7A5KnYdKHU.GLYdKnEFWnU9a3U5ajYBC7YdKLE5aTE5K3YVWjU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483296" ResimKodu="20211204AW483296_01"><![CDATA[MÜLKİYETİ TALAS BELEDİYESİNE AİT ARSA ÜZERİNE YAPTIRILAN OSMAN-NEYİRE AKGÖZ AİLE SAĞLIĞI MERKEZİ DÜZENLENEN TÖRENLE HİZMETE GİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483296" ResimKodu="20211204AW483296_02"><![CDATA[MÜLKİYETİ TALAS BELEDİYESİNE AİT ARSA ÜZERİNE YAPTIRILAN OSMAN-NEYİRE AKGÖZ AİLE SAĞLIĞI MERKEZİ DÜZENLENEN TÖRENLE HİZMETE GİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483296" ResimKodu="20211204AW483296_03"><![CDATA[MÜLKİYETİ TALAS BELEDİYESİNE AİT ARSA ÜZERİNE YAPTIRILAN OSMAN-NEYİRE AKGÖZ AİLE SAĞLIĞI MERKEZİ DÜZENLENEN TÖRENLE HİZMETE GİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483296" ResimKodu="20211204AW483296_04"><![CDATA[MÜLKİYETİ TALAS BELEDİYESİNE AİT ARSA ÜZERİNE YAPTIRILAN OSMAN-NEYİRE AKGÖZ AİLE SAĞLIĞI MERKEZİ DÜZENLENEN TÖRENLE HİZMETE GİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483296" ResimKodu="20211204AW483296_05"><![CDATA[MÜLKİYETİ TALAS BELEDİYESİNE AİT ARSA ÜZERİNE YAPTIRILAN OSMAN-NEYİRE AKGÖZ AİLE SAĞLIĞI MERKEZİ DÜZENLENEN TÖRENLE HİZMETE GİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483296" ResimKodu="20211204AW483296_06"><![CDATA[MÜLKİYETİ TALAS BELEDİYESİNE AİT ARSA ÜZERİNE YAPTIRILAN OSMAN-NEYİRE AKGÖZ AİLE SAĞLIĞI MERKEZİ DÜZENLENEN TÖRENLE HİZMETE GİRDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483294</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>POLİTİKA</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Bakan Kurum: “Yaptığımız her hizmeti milletimiz için hayata geçiriyoruz”
</title><description><![CDATA[Çevre, Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanı Murat Kurum, siyaseti millete ve memlekete hizmet etmek için bir vesile olarak gördüklerini belirterek, “Yaptığımız her hizmeti milletimiz için hayata geçiriyoruz. İnşallah 1,5 yıl içerisinde atacağımız adımlarla, yapacağımız çalışmalarla da 2023, hizmetlerimizi taçlandıracağımız yeni bir zafer yılı olacak” dedi.
<br/>Çevre, Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanı Murat Kurum bir dizi ziyaretler kapsamında geldiği Konya’da Seydişehir Seydi Şifa Termal Tesileri’nin açılışına katıldı. Burada konuşan Bakan Murat Kurum, heyecanlı, coşkulu ve mutlu olduklarını dile getirerek, “Bugün Seydişehirimiz’e verdiğimiz sözleri yerine getirmenin sevincini yaşıyoruz. Bugün; Seydişehirimiz’in ekonomisine, istihdamına katkı sağlayacak Seydi Şifa Termal Tesisimizin ve Kuğulu Park Çevre Güzelleştirme Projemizin açılışını gerçekleştirmenin mutluluğu içerisindeyiz. Seydişehirimiz’in marka değerine değer katacak, cazibe merkezi haline getirecek tüm yatırımlarımız, projelerimiz ülkemiz için, milletimiz için, Konyamız için, Seydişehirimiz için hayırlı uğurlu olsun” dedi.
<br/>
<br/>“Milyarlarca liralık dev projeleri hayata geçirdik”
<br/>Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan liderliğinde; ülkenin dört bir yanında, 81 şehri kalkındıracak çevre dostu projeleri bir bir hayata geçirdiklerini aktaran Bakan Kurum, “Hem medeniyetimizin izlerini taşıyan hem de dünyada ‘Ben de varım’ diyebilen şehirler kuruyoruz. Bu anlayışla bugüne kadar sosyal konuttan kentsel dönüşüme, millet bahçelerinden tarihi kent meydanlarının yeniden gün yüzüne çıkartılmasına, eski sanayi sitelerinin daha modern alanlara taşınmasından çevre yatırımlarımıza kadar bütün Türkiye’de milyarlarca liralık dev projeleri hayata geçirdik” ifadelerini kullandı.
<br/>
<br/>“Bizi kimse ‘Türkiye solarsa sulayın, büyürse budayın’ diyenlerin yanında bulamaz”
<br/>Siyasetlerinin eser ve hizmet siyaseti olduğunun altını çizen Murat Kurum, “Biz, siyaseti milletimize ve memleketimize hizmet etmek için bir vesile olarak görüyoruz. Cumhurbaşkanımız Recep Tayyip Erdoğan’ın liderliğinde; yaptığımız her hizmeti milletimiz için hayata geçiriyoruz. İnşallah 1,5 yıl içerisinde atacağımız adımlarla, yapacağımız çalışmalarla da 2023, hizmetlerimizi taçlandıracağımız yeni bir zafer yılı olacak. Bakın biz millete hizmet yolunda aşk ile çalışırken, yine bugünlerde birileri yalanlarla, iftiralarla ülke yandı bitti diye ortalığı kasıp kavuruyor. Ama bizi asla bu tartışmaların içeresinde bulamazlar. Bizi arayanlar Konya’da Türkiye’nin ilk sıfır atık sanayisini kurarken bulurlar, Şükran Mahallesinde kentsel dönüşüm şantiyesinde bulurlar. Mevlana Meydanını, Mevlana Çarşısını, Altın Çarşı’yı yeniden ihya ederken bulurken, Meram’da millet bahçesinde fidanlarımızı toprakla buluştururken bulurlar. Bizi arayanlar Kulu’da, Cihanbeyli’de, Altınekin’de, Seydişehir’de, Beyşehir’de, Derebucak’ta bulurlar, Konyamız’ın tüm ilçelerinde bulurlar. Bizi arayanlar Şırnak’ın yollarında, Edirne’nin yollarında bulurlar. Bizi arayan Konya’nın, Trabzon’un, Sakarya’nın, Hatay’ın yollarında bulur. Bizi arayan İzmir’de, Bayraklı’da bulur. Bizi arayan Antalya’da, Muğla’da, yangın bölgelerinde; Karadeniz’de sel bölgelerinde bulur. Bizi arayanlar tıpkı bugün olduğu gibi Seydişehir’in mahallerinde; Akçalar’da, Bahçelievler’de, Boyalı’da, Tepecik’de, Susuz’da bulur. Bizi arayanlar baretlerini takmış, çizmelerini giymiş olarak; milletimizin yuvalarının inşa edildiği şantiyelerde bulurlar. Bakın daha bir ay önce Konya Ardıçlı’da bin 57, bir hafta önce de İzmir’de tamamladığımız 596 konutumuzu ve 145 iş yerimizi vatandaşlarımıza teslim ettik. İşte bunun için diyoruz ki bizi kimse; onlar gibi; ‘Türkiye solarsa sulayın, büyürse budayın’ diyenlerin yanında bulamaz. Bizi arayanlar ‘Başaramayacaksınız, bu millete diz çöktüremeyeceksiniz’ diye haykıran; liderimiz, cumhurbaşkanımız, başkomutanımız Recep Tayyip Erdoğan’ın yanında bulurlar” şeklinde konuştu.
<br/>Konya Valisi Vahdettin Özkan ilçe adına kıymetli bir gün olduğunu ifade ederek, “Bu vesileyle devletimize, bakanlıklarımıza, belediyelerimize teşekkür ediyoruz. Hem şehirde hem kırsal alanda yaşam kalitesini artırmaya yönelik faaliyetlerimiz artarak devam ediyor” dedi.
<br/>AK Parti Konya Milletvekili Orhan Erdem de, “Konya hiçbir dönemde olmadığı kadar güzel bir yönetimi yakalamış durumda. Çok tecrübeli bir valimiz var, çok değerli belediye başkanlarımız var ve böyle eserlere günden güne kavuşmaya devam ediyoruz” ifadelerini kullandı.
<br/>Konya Büyükşehir Belediye Başkanı Uğur İbrahim Altay ise, 2014 yılından itibaren Büyükşehir Belediyesi olarak ilçelerimizde önemli işler yapıyoruz. Büyükşehir Yasası ile birlikte ilçelerimizin çehresi değişti. Bugüne kadar Seydişehirmiz’e 190 milyon liraya yakın bir yatırımda bulunduk. Tesisimizin hayırlı olmasını temenni ediyorum” diye konuştu.
<br/>Konuşmaların ardından termal tesisin açılışı kurdele kesimiyle gerçekleştirildi. Daha sonra Kurum ve beraberindeki heyet tesiste incelemelerde bulundu.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 16:09:28</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 16:09</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483294" ResimKodu="20211204AW483294_01" filesize="285216">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1KTUVaDUBKbYdWnUpKHENGbA9KnYdKHIJGXYdKnYFWDYNa3YJGbEVaXYhKXUBaTE5WnYdWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483294" ResimKodu="20211204AW483294_02" filesize="205163">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1KTIVW7UtKbEVKDUpWjYVGjYBKnYdG7U.aPYdKbYJG7EJa3YFajE1GLYJWHIFGPIBKnYZWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483294" ResimKodu="20211204AW483294_03" filesize="245159">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZS_IVGXUVWvYJWHUpS7U5GfYFKnYdKXUVGXYdKbU9KXYJa3EVabYNGTEdWTIFafUFKnYdG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483294" ResimKodu="20211204AW483294_04" filesize="225114">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZKTIFC7IRS_EBWDUpWjYFG3YRKnYdS_UhGXYdKnYBWLU9a3EdajExGDYJWHUhGXE9WvENG7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483294" ResimKodu="20211204AW483294_01"><![CDATA[ÇEVRE, ŞEHİRCİLİK VE İKLİM DEĞİŞİKLİĞİ BAKANI MURAT KURUM, SİYASETİ MİLLETE VE MEMLEKETE HİZMET ETMEK İÇİN BİR VESİLE OLARAK GÖRDÜKLERİNİ BELİRTEREK, “YAPTIĞIMIZ HER HİZMETİ MİLLETİMİZ İÇİN HAYATA GEÇİRİYORUZ. İNŞALLAH 1,5 YIL İÇERİSİNDE ATACAĞIMIZ ADIMLARLA, YAPACAĞIMIZ ÇALIŞMALARLA DA 2023, HİZMETLERİMİZİ TAÇLANDIRACAĞIMIZ YENİ BİR ZAFER YILI OLACAK” DEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483294" ResimKodu="20211204AW483294_02"><![CDATA[ÇEVRE, ŞEHİRCİLİK VE İKLİM DEĞİŞİKLİĞİ BAKANI MURAT KURUM BİR DİZİ ZİYARETLER KAPSAMINDA GELDİĞİ KONYA’DA SEYDİŞEHİR SEYDİ ŞİFA TERMAL TESİLERİ’NİN AÇILIŞINA KATILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483294" ResimKodu="20211204AW483294_03"><![CDATA[KONUŞMALARIN ARDINDAN TERMAL TESİSİN AÇILIŞI KURDELE KESİMİYLE GERÇEKLEŞTİRİLDİ. DAHA SONRA KURUM VE BERABERİNDEKİ HEYET TESİSTE İNCELEMELERDE BULUNDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483294" ResimKodu="20211204AW483294_04"><![CDATA[KONUŞMALARIN ARDINDAN TERMAL TESİSİN AÇILIŞI KURDELE KESİMİYLE GERÇEKLEŞTİRİLDİ. DAHA SONRA KURUM VE BERABERİNDEKİ HEYET TESİSTE İNCELEMELERDE BULUNDU.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354918" HaberKodu="20211204AW483294" filesize="41745240" duration="457">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO7UBOPQ5SbMJS7YNa3EZGvExC7Q5S_M5aLM5aLYdWXYJWXIpGfEFGLYtSLQROPM9WjYBO_YFG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354918" HaberKodu="20211204AW483294">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWLUFOPUVSbU5S7MJa3EBijgFGHQ5S_UJaHUBaLYZO7YRSLIpC_A5iPMxWXU.OLURWvI5WjMFG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354918" HaberKodu="20211204AW483294"><![CDATA[Çevre, Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanı Murat Kurum, siyaseti millete ve memlekete hizmet etmek için bir vesile olarak gördüklerini belirterek, “Yaptığımız her hizmeti milletimiz için hayata geçiriyoruz. İnşallah 1,5 yıl içerisinde atacağımız adımlarla, yapacağımız çalışmalarla da 2023, hizmetlerimizi taçlandıracağımız yeni bir zafer yılı olacak” dedi.]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW483286</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kerem Atakan, Süper Lig’deki ilk golünü Alanya’ya attı
</title><description><![CDATA[DG Sivasspor’un genç futbolcusu Kerem Atakan Kesgin, Alanyaspor maçında attığı golle bu sezon ilk kez Süper Lig’de gol attı.
<br/>Spor Toto Süper Lig’de Alanyaspor ile karşılaşan Sivasspor’da Kerem Atakan Kesgin, rakip fileleri havalandırarak takımına galibiyeti getirmeyi başardı. Müsabakanın 53. dakikasında Max Gradel’in pasıyla Kerem Atakan, topu ağlarla buluşturdu. 21 yaşındaki oyuncu böylece bu sezonki ilk golünü kaydetti.
<br/>Mücadeleye 11’de başlayan Kerem, golden sonra yedek kulübesine koşarak sevinç yaşadı.
<br/>Diğer yandan bu sezon Sivasspor’da 3 maça çıkan Kerem, 1 kez sarı kart görürken, 2 kez de ilk 11’de görev aldı. Kerem ayrıca 194 dakika sahada kaldı.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 15:56:40</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 15:58</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483286" ResimKodu="20211204AW483286_01" filesize="141005">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWLE9GPE9WrU5S_UpG_EdC7E1KnYdKXUNGHYdKbYdKXEBa3YNGvYRaPEZWPE5aTE5WfYVWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483286" ResimKodu="20211204AW483286_02" filesize="194187">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxG_IFaTUFKjYBWLUpWXENGvYJKnYdKXURaHYdS7YRWLEFa3EZGnEBGDE.WXIRaLIVKrENG7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483286" ResimKodu="20211204AW483286_01"><![CDATA[DG SİVASSPOR’UN GENÇ FUTBOLCUSU KEREM ATAKAN KESGİN, A ALANYASPOR MAÇINDA ATTIĞI GOLLE BU SEZON İLK KEZ SÜPER LİG’DE GOL ATTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483286" ResimKodu="20211204AW483286_02"><![CDATA[DG SİVASSPOR’UN GENÇ FUTBOLCUSU KEREM ATAKAN KESGİN, A ALANYASPOR MAÇINDA ATTIĞI GOLLE BU SEZON İLK KEZ SÜPER LİG’DE GOL ATTI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483276</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Yiğidolar ligde 4. kez kazandı
</title><description><![CDATA[Alanyaspor müsabakasını 1-0 kazanan DG Sivasspor, bu sezonki dördüncü galibiyetini elde etti.
<br/>Sivasspor, Spor Toto Süper Lig’in 15. haftasında A Alanyaspor’a konuk oldu. Sahadan 1-0’lık galibiyetle ayrılan kırmızı-beyazlılar, bu sezon ligde dördüncü kez 3 puan sevinci yaşamış oldu.
<br/>Yiğidolar, geride kalan karşılaşmalarda 4 mağlubiyet ve 7 beraberlik elde etti.
<br/>Sivasspor, ligin altıncı haftasında sahasında Yeni Malatyaspor’u deplasmanda 1-0 yenerken, yedinci haftada sahasında Karagümrük’ü 4-0 mağlup etmişti. Kırmızı-beyazlılar on dördüncü haftada ise sahasında Hatayspor’u 4-0 yenmişti.
<br/>Kırmızı-beyazlı takım, gelecek hafta sahasında Galatasaray ile karşı karşıya gelecek.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 15:46:45</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 15:53</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483276" ResimKodu="20211204AW483276_01" filesize="192930">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdG_UBGDE5WbU9WnUpG7YNanE1KnYdWTUBGDYdS_EJS_YBa3ERGjE1aDE.KTUFGXE9KvYRWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483276" ResimKodu="20211204AW483276_02" filesize="198141">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWTIRC7UJWfYVWPUpKHYVGzEBKnYdG_URC7YdS7A5WTEJa3EBGvA9C_YtWDE9abE5KbU9KTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483276" ResimKodu="20211204AW483276_01"><![CDATA[A ALANYASPOR MÜSABAKASINI 1-0 KAZANAN DG SİVASSPOR, BU SEZONKİ DÖRDÜNCÜ GALİBİYETİNİ ELDE ETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483276" ResimKodu="20211204AW483276_02"><![CDATA[A ALANYASPOR MÜSABAKASINI 1-0 KAZANAN DG SİVASSPOR, BU SEZONKİ DÖRDÜNCÜ GALİBİYETİNİ ELDE ETTİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483253</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SAĞLIK</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kayseri UMKE gönüllüleri il dışı görevinde
</title><description><![CDATA[Kayseri’de il dışına görevlendirilen 24 UMKE gönüllüsü, 4 adet ambulans ve 3 araç, İl Sağlık Müdürü Ali Ramazan Benli tarafından uğurlandı.
<br/>Kayseri’de il dışına görevlendirilen 24 UMKE gönüllüsü, 4 adet ambulans ve 3 adet araç için uğurlama töreni düzenlendi. İl Sağlık Müdürü Doç. Dr. Ali Ramazan Benli; "UMKE görevlileri olarak Sağlık Bakanlığımızın görevlendirdiği il dışı görevine gitmek için yola çıkacaksınız. Kayseri’de 4 ekip olarak burada görev alacaksınız. Daha önce gönüllü olarak görev yaptığınız bu tür çalışmalarda olduğu gibi, Muğla yangınında olduğu gibi, Elazığ depreminde olduğu gibi bu görevinizde de güzel hizmetler yapacağınıza inanıyorum. Allah yolunuzu açık eylesin" dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 15:15:12</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>04.12.2021 16:15</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 15:14</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483253" ResimKodu="20211204AW483253_01" filesize="183892">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWLUVaXE5KvEBWXUpKXA9GfU9KnYdWXIRC7YdS7EBS7YBa3YFGnE1GDY.KTIFaDUFKbYFWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483253" ResimKodu="20211204AW483253_02" filesize="177836">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWTUBGXUBKrENKPUpWDEZG3A5KnYdS_IJafYdS7EFG_YRa3EZGjEBaHYZKTQ9aXIBWfU5WjU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483253" ResimKodu="20211204AW483253_01"><![CDATA[KAYSERİ'DE 24 UMKE GÖNÜLLÜSÜ, 4 ADET AMBULANS VE 3 ARAÇ PENÇE ŞİMŞEK VE PENÇE YILDIRIM HAREKATI'NDA GÖREV ALMAK ÜZERE HAKKARİ'YE HAREKET ETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483253" ResimKodu="20211204AW483253_02"><![CDATA[KAYSERİ'DE 24 UMKE GÖNÜLLÜSÜ, 4 ADET AMBULANS VE 3 ARAÇ PENÇE ŞİMŞEK VE PENÇE YILDIRIM HAREKATI'NDA GÖREV ALMAK ÜZERE HAKKARİ'YE HAREKET ETTİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483252</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KARAMAN</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kamyonet tıra yandan çarptı: 1 ölü, 1 yaralı
</title><description><![CDATA[Karaman’da dönüş yapmakta olan tıra yandan çarpan kamyonetin sürücüsü hayatını kaybetti.
<br/>Kaza, saat 13.00 sıralarında Bahçelievler Mahallesi 2. Organize Sanayi yolu üzerinde meydana geldi. Edinilen bilgiye göre, soğuk hava deposuna girmek için dönüş yapmaya hazırlanan B.D. yönetimindeki 70 BA 865 plakalı tırın sağından geçmeye çalışan Ali Karaca (40) idaresindeki 70 FU 570 plakalı Ford marka kamyonet, tıra yandan çarparak elma bahçesine uçtu. İhbar üzerine olay yerine sağlık ve polis ekipleri sevk edildi. Durumu ağır olan kamyonet sürücüsü ambulansla kaldırıldığı Karaman Eğitim ve Araştırma Hastanesinde tüm müdahalelere rağmen kurtarılamayarak hayatını kaybetti. Hafifi yaralanan tır sürücüsü ise aynı hastanede tedavi altına alındı.
<br/>Kazayla ilgili soruşturma başlatıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 15:14:55</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 15:19</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483252" ResimKodu="20211204AW483252_01" filesize="254218">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWDUJaTIBW3EJKTUpWjERavYJKnYdG7UFGXYdKnYRWjA5a3A9G3A9W7EpKXIRGLQ5KrYFWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483252" ResimKodu="20211204AW483252_02" filesize="277467">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWDE9GLUtS_A5G_UpWHEdGbU9KnYdS7UVGDYdKnYZKTU5a3U5abERC7YxG7IFGHURKvENKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483252" ResimKodu="20211204AW483252_03" filesize="191587">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWXUhaXINS7YJG_UpWPA5GnEJKnYdG7Q9aLYdKnYZWXYVa3U5G3YRGHExWTUFaHUVWjU9KPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483252" ResimKodu="20211204AW483252_04" filesize="254404">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWHE5abUBWbU9KPUpKXA5arYFKnYdWrQ9aPYdKbYJWTENa3EJGvERaLExWHUJaTQ5KbYJS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483252" ResimKodu="20211204AW483252_05" filesize="239126">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdKXQ9aPINKvEVWDUpWPYVanYNKnYdWDE9aPYdKbU5KPYFa3EZGzYFGLY.KXQ5aHE5KrYVG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483252" ResimKodu="20211204AW483252_06" filesize="237993">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZG7IFW_URKnU9KXUpWnA9avEJKnYdS_E9aTYdS_YVKXYBa3EBGbEBGDEZKHUBaHUFKrYRWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483252" ResimKodu="20211204AW483252_07" filesize="267929">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxKXUJaTUpWfYdWPUpKTEdarA9KnYdKTU.GXYdS7EJS_YVa3YFabExaPYxWrUBaLUNKrYVWnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483252" ResimKodu="20211204AW483252_01"><![CDATA[KARAMAN’DA DÖNÜŞ YAPMAKTA OLAN TIRA, YANDAN ÇARPAN KAMYONETİN SÜRÜCÜSÜ HAYATINI KAYBETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483252" ResimKodu="20211204AW483252_02"><![CDATA[KARAMAN’DA DÖNÜŞ YAPMAKTA OLAN TIRA, YANDAN ÇARPAN KAMYONETİN SÜRÜCÜSÜ HAYATINI KAYBETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483252" ResimKodu="20211204AW483252_03"><![CDATA[KARAMAN’DA DÖNÜŞ YAPMAKTA OLAN TIRA, YANDAN ÇARPAN KAMYONETİN SÜRÜCÜSÜ HAYATINI KAYBETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483252" ResimKodu="20211204AW483252_04"><![CDATA[KARAMAN’DA DÖNÜŞ YAPMAKTA OLAN TIRA, YANDAN ÇARPAN KAMYONETİN SÜRÜCÜSÜ HAYATINI KAYBETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483252" ResimKodu="20211204AW483252_05"><![CDATA[KARAMAN’DA DÖNÜŞ YAPMAKTA OLAN TIRA, YANDAN ÇARPAN KAMYONETİN SÜRÜCÜSÜ HAYATINI KAYBETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483252" ResimKodu="20211204AW483252_06"><![CDATA[KARAMAN’DA DÖNÜŞ YAPMAKTA OLAN TIRA, YANDAN ÇARPAN KAMYONETİN SÜRÜCÜSÜ HAYATINI KAYBETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483252" ResimKodu="20211204AW483252_07"><![CDATA[KARAMAN’DA DÖNÜŞ YAPMAKTA OLAN TIRA, YANDAN ÇARPAN KAMYONETİN SÜRÜCÜSÜ HAYATINI KAYBETTİ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354900" HaberKodu="20211204AW483252" filesize="6911062" duration="76">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWvQROPQVWbU5WDYRa3gNGbERGXQ5S_QRW_UpaLYZO_MNSTIpGrEFC7YdO_QJK7QBWzYdS7YdG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354900" HaberKodu="20211204AW483252">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSXUBODQNS_U9S7U5a3ENi3c9iPQ5S_UJODUpaLMFWjI5S7Ipivc9GHYNS7UROLUpSvYBO_MJG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354900" HaberKodu="20211204AW483252"><![CDATA[Kamyonet tıra yandan çarptı: 1 ölü, 1 yaralı]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW483239</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>10 yaşındaki yazar imza gününde okurlarıyla buluştu
</title><description><![CDATA[İlk kitabını 10 yaşında yazan Ebrar Çolak, Nevşehir Belediyesi tarafından düzenlenen Kitap Fuarında okurlarıyla buluştu.
<br/>10 yaşında ilk kitabını kaleme alan Çolak, kitap fuarında kitapseverlerle buluştu. İmza gününde okurlarıyla buluşan Çolak; “Çok kitap okudum. Annem, babam edebiyat öğretmeni oldukları için bana çok kitap okumamı tavsiye ettiler. Ben de yazmaya karar verdim. Hikayemde üç kardeş var. Babaları hastalandığı için yaşlı bilgeden ilaç istiyorlar. Bilge de onlara altın yumurta olduğunu söylüyor. Altın yumurtayı bulmak için maceraya çıkıyorlar” dedi. Çocuklara çok kitap okumaları tavsiyesinde bulunan Ebrar Çolak; "Çok kitap okuduklarında daha çok bilgileri olur. Onlar da okuyabilir ve yazabilirler. Kütüphanelerden de kitap alarak okuyabilirler. Kitap yazmak çok güzel bir duygu. Yazdıkça hevesim artıyor. Hevesim arttıkça da kitap okuyorum. Kitap fuarında da diğer yazarlar ile tanıştığım için de çok mutluyum” ifadelerini kullandı. Ebrar Çolak’ın Babası Edebiyat Öğretmeni Yazar Harun Çolak ise; “Kızım okumaya meraklı birisiydi. Kızımızı kitap okuması için yönlendirdiğimizde, o da ilgi ile kitaplara yöneldi. Daha sonra da oluşan birikimi ile bir kitap yazdı. Bu ilk kitabı, yeni projeleri de var. Yeni kitaplar yazmayı da hedefliyor. Yazar bir baba olarak kızımla gurur duyuyorum. Daha güzel eserler yazacağını düşünüyorum” dedi.
<br/>Kapadokya Yazarlar Derneği Yönetim Kurulu üyesi Oğuz Özdem de yaptığı açıklamada, Ebrar’ın kentte bir ilki gerçekleştirdiğini aktararak; “Ebrar ilk kitabını çıkarttı. Ben bunun devamının da geleceğini düşünüyorum. Kitabını bana getirdiğinde büyük bir zevkle okudum. Kitabı üzerinde de tartıştık. Yaşı küçük ve yeteneği olan tüm çocuklarımızı derneğimize bekliyoruz. Çocuklar ile ilgili de bir takım çalışmalar yapmayı planlıyoruz. Ebrar da çıkartmış olduğu kitapla Nevşehir’de bir ilki gerçekleştirmiş oldu. Kendisini kutluyorum” şeklinde konuştu.
<br/>Kitap fuarına ilginin her geçen gün arttığını söyleyen Kapadokya Yazarlar Derneği üyesi Osman Aytekin de; “Biz de kitap fuarında yerimizi aldık. Dernek olarak Nevşehir’e bir değer katmaya çalışıyoruz” dedi. Küçük yazar Ebrar Çolak’ın imzaladığı kitabı alan Esila Uğurlu; “Kitap güzele benziyor. İlk fırsatta okuyacağım” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 15:05:14</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 15:05</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483239" ResimKodu="20211204AW483239_02" filesize="92422">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWHUVaDIVKvYdWLUpWTENGzEFKnYdKXIVaTYdKbEVWHEVa3EJGfE1GPY1WHUBafUVWvEVWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483239" ResimKodu="20211204AW483239_03" filesize="118022">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WrUJGXQ9WbEVWjUpWPERGfEVKnYdG_UBaPYdS7EBWPYRa3YJavA9GHEdWvUFGDUFWjYJWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483239" ResimKodu="20211204AW483239_04" filesize="140351">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WrUBaTINKnENS_UpWLENanYFKnYdG7Q9GXYdKnU5KTYJa3YNC7EBGPE1G7E5W_UBS_EJS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483239" ResimKodu="20211204AW483239_05" filesize="181775">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WTQ5aLUFKrYdKTUpS7YNGvA9KnYdWXIVabYdKbEFKDYFa3YJGnERaPYhKTIRaXE9WrEJWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483239" ResimKodu="20211204AW483239_01" filesize="153389">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWvUVaDQ9KbEJKXUpWTA9GnU9KnYdKLUFaPYdKnEVG7EBa3EdC7YFGDYtKTQ9C7UBW3YNWXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483239" ResimKodu="20211204AW483239_02"><![CDATA[10 YAŞINDAKİ YAZAR İMZA GÜNÜNDE OKURLARIYLA BULUŞTU]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483239" ResimKodu="20211204AW483239_03"><![CDATA[EBRAR ÇOLAK]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483239" ResimKodu="20211204AW483239_04"><![CDATA[İLK KİTABINI 10 YAŞINDA YAZAN EBRAR ÇOLAK, NEVŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN DÜZENLENEN KİTAP FUARINDA OKURLARIYLA BULUŞTU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483239" ResimKodu="20211204AW483239_05"><![CDATA[İLK KİTABINI 10 YAŞINDA YAZAN EBRAR ÇOLAK, NEVŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN DÜZENLENEN KİTAP FUARINDA OKURLARIYLA BULUŞTU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483239" ResimKodu="20211204AW483239_01"><![CDATA[EBRAR ÇOLAK]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354892" HaberKodu="20211204AW483239" filesize="29425612" duration="319">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS7U.aDUtSrMJSPYJa3EVGvEFGPQ5S_UhaHM5aLYdO_MVO_IpGrEBGPY1S_QJOXM9WzU5WnI5G3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354892" HaberKodu="20211204AW483239">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWDUNaXQBWnYRS7YFa3EFi3ENGTQ5S_U.OXUNaLI5SXYRWDIpC_A9C7YdSTUNW7UpSjMNS_YNG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354892" HaberKodu="20211204AW483239"><![CDATA[10 yaşındaki yazar imza gününde okurlarıyla buluştu]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW483218</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>AKSARAY</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Girişimci kadınlara UYUMA ve KADES projeleri anlatıldı
</title><description><![CDATA[Aksaray İl Emniyet Müdürlüğü ekipleri kentteki kadın derneklerine üye kadınlara UYUMA ve KADES eğitimi vererek, “En iyi narkotik polisi anne” konulu seminer gerçekleştirdi.
<br/>İçişleri Bakanlığı tarafından yurt genelinde başlatılan, “En iyi narkotik polisi anne” programı kapsamında İl Emniyet Müdürlüğüne bağlı Narkotik Suçlarla Mücadele Şubesi (NSM) ile Aile İçi Şiddeti Önleme ve Kadına Şiddetle Mücadele Büro Amirliği ekipleri kent genelindeki derneklerde üyeliği olan kadın girişimcilerle bir araya geldi. İlk olarak girişimci kadınlara NSM tarafından uyuşturucu maddeleri tanıma eğitimi verilerek uyuşturucu madde ile mücadele yöntemleri ve gençlerin korunması yönünde konular anlatıldı. İçişleri Bakanlığı tarafından hazırlanan, “İki ekmek” isimli kısa film girişimci kadınlara izletildi. Kısa filmde bir anne ve uyuşturucu batağına düşen çocuğunun hazin sonunu izleyen girişimci kadınlar duygusal anlar yaşadı. Uyuşturucu ile mücadelede en etkin teknolojik uygulaması olan Uyuşturucu ile Mücadele Aplikasyonu (UYUMA) isimli telefon uygulaması tanıtıldı. UYUMA üzerinden kadınların şüphelendikleri durumları nasıl ihbar edeceği ve emniyetten uygulama kapsamında nasıl bir destek alacakları aktarıldı. İl Emniyet Müdürlüğüne bağlı Aile İçi Şiddeti Önleme ve Kadına Şiddetle Mücadele Büro Amirliği ekipleri ise girişimci kadınlara emniyet güçlerinin kadına şiddete karşı başlattıkları özverili çalışmaları anlattı. Adli olaylarda kadının korunması ve aile içi şiddetlerin önüne geçilmesi adına kadınlara psikiyatri niteliğinde sunum yapıldı. Girişimci kadınlara kendilerine uygulanacak şiddet ve çevrelerinde oluşacak şiddetin önlenmesine yönelik Kadın Acil Destek Uygulaması (KADES) tanıtıldı. Tanıtımda uygulamanın indirilmesi, kurulumu ve ihbarda kullanım bilgileri verildi.
<br/>
<br/>“Evlatlara ilişkin, nesle ilişkin en etkili olan sizsiniz”
<br/>Programda bir konuşma yapan İl Emniyet Müdürü Murat Kolcu annelerin çocukların psikolojisinde en etkili silah olduğunu vurgulayarak, “Biz Emniyet Müdürlüğü, jandarma, tüm kurumlar, tüm birimler, STK’lar herkes şunun için uğraşıyor. Evlatlarımız, ailelerimiz Aksaray’ımız için, ülkemiz, milletimiz için uğraşıyoruz. Ben şunu biliyorum. Yaralandığı zaman bir çocuk ‘anam’ diyor. Hemen çocuğun başına bir şey gelse ilk annesine anlatıyor. Yani öncelik her zaman sizdedir. Gören göz noktasında, işiten kulak noktasında tümüyle beraber sahiplenme noktasında en yakın olanlar sizsiniz. Evlatlara ilişkin, nesle ilişkin en etkili olan sizsiniz” dedi.
<br/>Kadın girişimci Muazzez Toprak (55) ise “En iyi narkotik polisi anne programını bir süredir Girişimci İş Kadınları Derneği ile ortak çalışma yapıyoruz. Bu ülke genelinde emniyetin, İçişleri Bakanlığının bir çalışması zaten, Aksaray’da da birkaç okulda ve hanımefendilerin çokça olduğu fabrikalarda yapmaya çalışıyoruz. Çok yararlı biliyorsunuz Türkiye’nin acı bir gerçeği bu, aslında dünyanın acı bir gerçeğidir. Evlatlarımızı kaybetmemek adına çok güzel bir etkinlik” diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 14:41:25</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 14:44</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483218" ResimKodu="20211204AW483218_01" filesize="253411">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWPUJGHUVKjEJG_UpG7YJGjENKnYdG_UBGLYdS_EVWTA5a3ERarYJGPEpWPUVaHUtS7YNG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483218" ResimKodu="20211204AW483218_02" filesize="164188">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWPUNaXUFWnYVKDUpWDA9GbYBKnYdG7IJC7YdKbU5S_EBa3EdC_ERGTE.S_URGPUBS7EJG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483218" ResimKodu="20211204AW483218_03" filesize="257596">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1S_UNC7Q9KbEFS_UpKLERGvExKnYdG7UNW_YdKnYNKXEFa3ERajA5C_EZWTIVaPUBK3YNWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483218" ResimKodu="20211204AW483218_04" filesize="169616">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWHUNW7UVWnYVWDUpWnEZGfExKnYdWrIFC7YdS7EBWnYRa3A9ajERC7YtWLIJafE5S_YNKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483218" ResimKodu="20211204AW483218_05" filesize="156306">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.G7Q9GXQ5S_YdWDUpWnYFGzEFKnYdWrUFGDYdS7YNWXEJa3ERGrExGHEdKHIFC7UFWrENKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483218" ResimKodu="20211204AW483218_01"><![CDATA[AKSARAY İL EMNİYET MÜDÜRLÜĞÜ EKİPLERİ KENTTEKİ KADIN DERNEKLERİNE ÜYE KADINLARA UYUMA VE KADES EĞİTİMİ VEREREK, “EN İYİ NARKOTİK POLİSİ ANNE” KONULU SEMİNER GERÇEKLEŞTİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483218" ResimKodu="20211204AW483218_02"><![CDATA[AKSARAY İL EMNİYET MÜDÜRLÜĞÜ EKİPLERİ KENTTEKİ KADIN DERNEKLERİNE ÜYE KADINLARA UYUMA VE KADES EĞİTİMİ VEREREK, “EN İYİ NARKOTİK POLİSİ ANNE” KONULU SEMİNER GERÇEKLEŞTİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483218" ResimKodu="20211204AW483218_03"><![CDATA[AKSARAY İL EMNİYET MÜDÜRLÜĞÜ EKİPLERİ KENTTEKİ KADIN DERNEKLERİNE ÜYE KADINLARA UYUMA VE KADES EĞİTİMİ VEREREK, “EN İYİ NARKOTİK POLİSİ ANNE” KONULU SEMİNER GERÇEKLEŞTİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483218" ResimKodu="20211204AW483218_04"><![CDATA[AKSARAY İL EMNİYET MÜDÜRLÜĞÜ EKİPLERİ KENTTEKİ KADIN DERNEKLERİNE ÜYE KADINLARA UYUMA VE KADES EĞİTİMİ VEREREK, “EN İYİ NARKOTİK POLİSİ ANNE” KONULU SEMİNER GERÇEKLEŞTİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483218" ResimKodu="20211204AW483218_05"><![CDATA[AKSARAY İL EMNİYET MÜDÜRLÜĞÜ EKİPLERİ KENTTEKİ KADIN DERNEKLERİNE ÜYE KADINLARA UYUMA VE KADES EĞİTİMİ VEREREK, “EN İYİ NARKOTİK POLİSİ ANNE” KONULU SEMİNER GERÇEKLEŞTİRDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354884" HaberKodu="20211204AW483218" filesize="25527097" duration="279">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSXUhOPUBS7MFSPMNa3EJinEVGzQ5S_Q9W_Q5aLMFO_U5SHIpC7EVGDM1O7QJOLUVSrI5SXYRG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354884" HaberKodu="20211204AW483218">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWXQVaDUFSnU5WLI5a3gNGvgRGPQ5S_M9K7M9aLYdWHU5SXIpG3A9iXYZSTUJOXUtSbU9O7YJG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354884" HaberKodu="20211204AW483218"><![CDATA[Girişimci kadınlara UYUMA ve KADES projeleri anlatıldı]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW483216</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>POLİTİKA</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>MHP’nin "Adım Adım 2023, İl İl Anadolu" programı Konya’da düzenlendi
</title><description><![CDATA[Milliyetçi Hareket Partisi’nin (MHP) başlattığı "Adım Adım 2023, İl İl Anadolu" programlarının Konya buluşması yapıldı.
<br/>Bir otelde gerçekleşen toplantıya MHP Genel Başkan Yardımcısı ve Konya Milletvekili Mustafa Kalaycı, Kocaeli Milletvekili Saffet Sancaklı, Konya Milletvekili Esin Kara, Aksaray Milletvekili Ramazan Kaşlı, Merkez Yönetim Kurulu Üyeleri Güzide Çipan, Özer Karakayacı, Davut Haskırış, Konya İl Başkanı Remzi Karaarslan ile teşkilat başkanları ve çok sayıda muhtar katıldı.
<br/>Toplantıda konuşan MHP Genel Başkan Yardımcısı Mustafa Kalaycı, Milliyetçi Hareket Partisi’nin “Adım Adım 2023, İl İl Anadolu” temasıyla, şu ana kadar 70 ilde tamamlanan ve bu hafta sonu 81 ile ulaşacak olan faaliyetlerini sürdürdüğünü söyledi. Mustafa Kalaycı, tüm dünyada pandemi kaynaklı olağan dışı gelişmelerin yaşandığı bir dönemden geçildiğini belirterek, "Dünya genelinde var olan ve Türkiye’yi de etkileyen ekonomik sorunların yanında ülkemizi faiz, kur ve enflasyon şeytan üçgeni kıskacına almak isteyenleri de çok net olarak görüyoruz. Son günlerde döviz kurlarında ekonomik gerçeklerle bağdaşmayan oynaklıklar yaşanmaktadır. Bunu ekonomik verilerle izah etmek mümkün değildir, zaten izah edebilen de yoktur. Türkiye ekonomisinin bazı yapısal zaaf ve açmazları olsa da, bunlar dövizdeki tırmanışın bahanesi değildir, olamayacaktır. Dönemsel ekonomik ve sosyal sorunlardan, rektör ataması ve öğrencilerin yurt sorununa, salgın, deprem, orman yangını ve afetlere varıncaya kadar her olaydan sokak hareketi çıkarmak için çırpınan işbirlikçilerin varlığı bilinen bir gerçektir. Geçen hafta kurun yüksek oranda arttığı ilk günlerde, PKK ve FETÖ’nün olağanüstü asıldıkları, marjinal grupların figüranlık yaptığı son sokak provokasyonları, yapılmak istenenleri anlamak açısından ibretlik örnek olmuştur. Türk milleti tezgahlanan oyunu yine görmüş, sokak çağrılarına yine prim vermemiştir" dedi.
<br/>Milliyetçi Hareket Partisi’nin, herkesi vatan ve millet sevgisi etrafında, siyasi kaygıların üstünde bir gönül birliğine, muhalefeti de iflah olmaz yanlışlarından bir an evvel dönmeye davet ettiğini ifade eden Kalaycı, "Hiçbir siyasi düşünce, hedef, iktidar amacı veya projesi, Türkiye’nin birliğinden, dirliğinden, kardeşliğinden daha önemli, daha öncelikli olamayacaktır" ifadelerini kullandı.
<br/>Kalaycı, CHP Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu’nun randevu alınmadan TÜİK’i ziyaret etmek için gitmesi ile ilgili tartışmalara da değinerek, "Dünden beri Türkiye İstatistik Kurumu (TÜİK) tartışılıyor. Cumhuriyet Halk Partisi (CHP) Genel Başkanı Kemal Kılıçdaroğlu TÜİK binasına niye gitti, niye içeri alınmadı diyorlar. Devletin bir kurumunu basmak ve şov yapmak da neyin nesidir? ’Verileri nereden aldınız diye soracaktım’ diyor. Allah aşkına bunu bir genel başkan mı sorar. Burada bir samimiyet var mı? Amaç farklı, algı operasyonu yapılıyor, vatandaş galeyana getirilmek isteniyor. Kılıçdaroğlu bak mutfak enflasyonu konusunda TÜRKİŞ, DİSK’in rakamları daha düşük. Verileri nereden aldınız diye onlara sor. TÜRKİŞ’i yandaş görürsen DİSK’e sor, verileri nereden aldınız diye. Gerçi fiyatları marketlerden, semt pazarlarından, piyasadan aldıklarını zaten açıklıyorlar. Ayrıca örneğin Avrupa’da da petrol, doğalgaz, kömür ve gıda fiyatlarında yüksek oranda artış var ama açıkladıkları enflasyon rakamları tek haneli. Avrupa ülkelerinin verileri nereden aldığını da soracak mısın" diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 14:40:21</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 14:44</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483216" ResimKodu="20211204AW483216_01" filesize="199965">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZS7URGHUNWvYJKTUpKXENGzA5KnYdWPIRaXYdKbEJWjYRa3EVGzYFGTEdS7UBaXIBS7YBKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483216" ResimKodu="20211204AW483216_02" filesize="183338">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWLUJGPUBWbENWXUpG_ERajENKnYdWLUJabYdS7YBWTYBa3YVajENGDYxKTUNaDUFWjU5WDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483216" ResimKodu="20211204AW483216_03" filesize="172220">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxG_UhGPUtWrEBG_UpKHEJanEJKnYdS7E5aXYdS7U5S_Yda3ERGbEBGTEZWDUBGXUBWnYFWPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483216" ResimKodu="20211204AW483216_01"><![CDATA[MİLLİYETÇİ HAREKET PARTİSİ’NİN (MHP) BAŞLATTIĞI "ADIM ADIM 2023, İL İL ANADOLU" PROGRAMLARININ KONYA BULUŞMASI YAPILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483216" ResimKodu="20211204AW483216_02"><![CDATA[MİLLİYETÇİ HAREKET PARTİSİ’NİN (MHP) BAŞLATTIĞI "ADIM ADIM 2023, İL İL ANADOLU" PROGRAMLARININ KONYA BULUŞMASI YAPILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483216" ResimKodu="20211204AW483216_03"><![CDATA[TOPLANTIDA KONUŞAN MHP GENEL BAŞKAN YARDIMCISI MUSTAFA KALAYCI, MİLLİYETÇİ HAREKET PARTİSİ'NİN “ADIM ADIM 2023, İL İL ANADOLU” TEMASIYLA, ŞU ANA KADAR 70 İLDE TAMAMLANAN VE BU HAFTA SONU 81 İLE ULAŞACAK OLAN FAALİYETLERİNİ SÜRDÜRDÜĞÜNÜ SÖYLEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483215</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>KÜLTÜR SANAT</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Anadolu’nun en büyük kitap fuarı Kayseri’de açıldı
</title><description><![CDATA[Kayseri Büyükşehir Belediyesi tarafından Sezai Karakoç anısına 4’üncü düzenlenen Kayseri Kitap Fuarı kapılarını ziyarete açtı. Fuarda hedef bir milyon ziyaretçi sayısına ulaşıp rekor kırmak.
<br/>Kayseri’de merhum yazar, şair ve düşünür Sezai Karakoç anısına düzenlenen 4. Kayseri Kitap Fuarı Açılış Töreni, Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Memduh Büyükkılıç ve Kayseri protokolü ile yazar, şair ve düşünürlerin katılımlarıyla gerçekleşti. Başkan Büyükkılıç, bir milyon ziyaretçiye ulaşarak rekor kırmayı hedeflediklerini belirtirken, özgüven içerisinde, daha donanımlı, daha eğitimli, geleceğe ümitle bakan gençlik vurgusu yaptı. Fuarın açılış gününde Kayseri’de başta tramvaylar, şehir içi otobüsler olmak üzere tüm toplu ulaşım araçlarında Kayseri Büyükşehir Belediyesi ekipleri ellerinde kitaplar dağıtarak kitap fuarının açılışını duyurdu. Büyükşehir Belediyesi ekipleri, kitap kokusu ve kitap fuarı heyecanı saran kentte tramvaylarda kitap hediye ettikleri vatandaşları Kayseri 4. Kitap Fuarı’na davet etti. Tramvayda yolculuk yapan ve duraklarda bekleyen vatandaşlara Başkan Büyükkılıç’ın selamlarını ileten ekipler, tüm Kayserilileri önceki yıllarda olduğu gibi yine aynı coşku ve heyecanla kitap fuarına davet etti. Dünya Ticaret Merkezi’nde gerçekleşen açılışa Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Memduh Büyükkılıç’ın yanı sıra Kayseri Valisi Şehmus Günaydın, önceki dönem Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakanlarından Taner Yıldız katılım sağladı. Başkan Büyükkılıç, kitap fuarının açılış konuşmasına “Hepimizin adeta ruhunda, bugünlere gelmesinde emeği olduğuna inandığımız şair, mütefekkir Sezai Karakoç anısına böyle bir güzel organizasyonu düzenlememizin çok anlamlı ve önemli olduğunu ifade ediyorum” dedi.
<br/>5 üniversitesi, 80 bin civarında üniversite öğrencisi ve 300 bin ortaöğretim öğrencisi olan bir şehirden bahseden Başkan Büyükkılıç, “İşte bu genç nüfusun özgüven içerisinde, daha donanımlı, daha eğitimli, geleceğe ümitle bakan ve geleceği inşallah Mevlâmızın hükmüyle şekillendirecek olan bir nesil yetiştirmek için çırpınıyoruz” ifadelerini kullandı. Edebiyatçı usta isim Hayati İnanç, Kayseri’nin ticaret şehri olarak bilindiğini ancak ondan önce bir ilim şehri olduğunu söyleyerek, “Hz. Mevlana’nın yetişmesinde büyük emeği olan Seyit Burhanettin’in şehridir. Yaman Dede’nin şehridir. Son dönemde Ahmet Remzi Akyürek merhumun şehridir. Bu fuarın hayırlara vesile olmasını niyaz ediyorum” dedi.
<br/>Şair Ahmet Selçuk İlkan ise insanı insan yapan merhamet, vicdan, aşk, sevgi saygı gibi değerler olduğunu ifade ederek, bunun kitaplarla sağlandığını, kitabın kalbe ışık verdiğini söyleyip, şiir gibi bir kitap fuarı olarak nitelediği Kayseri 4. Kitap Fuarı’nda bir şiir okudu. Konuşmaların ardından Başkan Büyükkılıç’ın yer aldığı protokol, kurdele kesimi ile açılan kitap fuarını ziyaret ederek, stantlarda hem yazar hem de okuyucular ile bir araya geldi.
<br/>"Çok güzel bir fuar"
<br/>Kitap Fuarı ile ilgili görüşlerini aktaran kitapseverler, çok heyecanlı olduklarını, stantlarda indirim yapıldığını belirterek, “Çok güzel bir fuar, bizim ufkumuzu geliştirmesi açısından çok iyi bir şans. Bir sürü kitabı daha uygun fiyata buluyoruz. Kitapların kokusunu kokladığım zaman bazen eskiye, tarihe bile gidiyorum” diye yorumlar yaptılar.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 14:40:05</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 14:45</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483215" ResimKodu="20211204AW483215_01" filesize="310841">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpKXQ5GDIVWjYBKDUpKLEFanYRKnYdS_IRGHYdKbEBWLYNa3YBGfYFGDYpWDQ9aPQ9KnYZKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483215" ResimKodu="20211204AW483215_02" filesize="206525">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.KTUNC7E5WzEJS7UpWTA9anYBKnYdG_UNaPYdS7YRWDU9a3YVa3ENaHY1WHURGHIBW3EBWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483215" ResimKodu="20211204AW483215_03" filesize="179140">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJS_IFafUpKbU9WTUpS7ENGfEVKnYdWLUJGLYdKbYVG_YBa3EBGzEFC_E1WvIFaXIRS7YRKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483215" ResimKodu="20211204AW483215_04" filesize="372768">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpS_IJaHQ5W3ENWXUpS7U5GbYRKnYdKTIVGXYdKbA5KPA5a3YVC_EBGTYJWDURabIRKbYFKPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483215" ResimKodu="20211204AW483215_01"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN SEZAİ KARAKOÇ ANISINA 4’ÜNCÜ DÜZENLENEN KAYSERİ KİTAP FUARI KAPILARINI ZİYARETE AÇTI. FUARDA HEDEF BİR MİLYON ZİYARETÇİ SAYISINA ULAŞIP REKOR KIRMAK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483215" ResimKodu="20211204AW483215_02"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN SEZAİ KARAKOÇ ANISINA 4’ÜNCÜ DÜZENLENEN KAYSERİ KİTAP FUARI KAPILARINI ZİYARETE AÇTI. FUARDA HEDEF BİR MİLYON ZİYARETÇİ SAYISINA ULAŞIP REKOR KIRMAK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483215" ResimKodu="20211204AW483215_03"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN SEZAİ KARAKOÇ ANISINA 4’ÜNCÜ DÜZENLENEN KAYSERİ KİTAP FUARI KAPILARINI ZİYARETE AÇTI. FUARDA HEDEF BİR MİLYON ZİYARETÇİ SAYISINA ULAŞIP REKOR KIRMAK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483215" ResimKodu="20211204AW483215_04"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN SEZAİ KARAKOÇ ANISINA 4’ÜNCÜ DÜZENLENEN KAYSERİ KİTAP FUARI KAPILARINI ZİYARETE AÇTI. FUARDA HEDEF BİR MİLYON ZİYARETÇİ SAYISINA ULAŞIP REKOR KIRMAK.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354883" HaberKodu="20211204AW483215" filesize="38837857" duration="426">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWXUROXQBWrYZSTYda3EFinA9iLQ5S_UJODQVaLMFWnYBWPIpijEBGPYZSLM9OLUtSnMVWjMVG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354883" HaberKodu="20211204AW483215">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS_M5aTUNWbMFS7YVa3A9GfExGPQ5S_UBW7QNaLYZS7MVSTIpGnEJiXYJWvUNafQBSvMJSDMFG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354883" HaberKodu="20211204AW483215"><![CDATA[Kayseri Büyükşehir Belediyesi tarafından Sezai Karakoç anısına 4’üncü düzenlenen Kayseri Kitap Fuarı kapılarını ziyarete açtı. Fuarda hedef bir milyon ziyaretçi sayısına ulaşıp rekor kırmak.]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW483210</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>KÜLTÜR SANAT</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Edebiyat dünyasının önemli isimleri Kayseri 4. Kitap Fuarı’nda sevenleriyle buluştu
</title><description><![CDATA[Kayseri Büyükşehir Belediyesi tarafından dördüncüsü gerçekleştirilen Anadolu’nun en çok ziyaret edilen kitap fuarı Kayseri Kitap Fuarı’nın ilk gününde ünlü şair ve yazarlar kitapseverlerle söyleşide bir araya geldi.
<br/>Dünya Ticaret Merkezi’nde gerçekleştirilen Kayseri 4. Kitap Fuarı’nın ilk gününde Konferans Salonu’nda ünlü şair, yazar ve düşünürler sevenleriyle buluştu. Kayseri Büyükşehir Belediyesi’nin dördüncüsünü düzenlediği Kitap Fuarı’nda gerçekleşen söyleşi programında hayranlarıyla söyleşi programında bir araya gelen divan edebiyatının önemli isimlerinden olan yazar Hayati İnanç, kendisini dinlemeye gelen ve yoğun ilgi gösteren kitapseverlere teşekkürlerini iletti. Üsküdar Üniversitesi Rektör Yardımcısı ve Bağımlılık ve Adli Bilimler Enstitüsü Müdürü Prof. Dr. Sevil Atasoy ile araştırmacı yazar Abdurrahman Uzun’un da söyleşi programı büyük ilgi gördü. Ayrıca kitap fuarının ilk gününde şair ve yazarlar Ahmet Selçuk İlkan, Mete Yarar, Nihal Osmanoğlu, Mehmet Emin Ay, Tarkan Köylü ve Beyza Alkoç da okurlarıyla buluşarak, hem söyleşi programı yaptılar hem de kitaplarını imzaladı.
<br/>Yazar ve şairler, Kitap Fuarı’na ev sahipliği yapan başta Kayseri Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Memduh Büyükkılıç olmak üzere emeği geçen herkese teşekkür etti. Kayseri 4. Kitap Fuarı’nda 4 Aralık Cumartesi günü Dr. Ramazan Kurtoğlu, İsmail Hakkı Aydın, İmdar Avşar, Savaş Barkçin, Ahmet Taşağıl ve Mehmet Ali Bulut, 5 Aralık Pazar günü ise Bekir Develi, Nihat Bengisu, Rıfat Yörük, Saliha Erdim, Sıtkı Aslanhan, Mehmet Yıldız, Ömer Tuğrul İnançer, Murat Akan, Prof. Dr. Serhat Fındık imza günü ve söyleşi programı düzenleyecek.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 14:38:18</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 14:38</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483210" ResimKodu="20211204AW483210_01" filesize="119832">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhS_E5aLIRWvYdS_UpWDEdGjENKnYdS7E5aTYdKbYVG7YJa3YNGvENGHEZWDUhabE5WvEBWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483210" ResimKodu="20211204AW483210_02" filesize="200783">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWXQ5GDQ5K3U5WTUpKXA5GvEBKnYdKLUBGHYdKnYBWjEVa3EdabU9aPYNKHIFGDQ5WbU5KDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483210" ResimKodu="20211204AW483210_03" filesize="154484">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtS7IJGDQ9KrEVS_UpG7A5a3E1KnYdWXUhaTYdS_U9WHYBa3EVanYFGTEdWTUFaHE5WvU5WPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483210" ResimKodu="20211204AW483210_04" filesize="262049">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WTUNGDUtW3A5S_UpWnA9GvERKnYdWvU.aLYdKnA5WLYJa3EFajYBaPExWLIRaLUFWvEJS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483210" ResimKodu="20211204AW483210_05" filesize="209501">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZG_E5aTUFWrU5WLUpS7EZGbYRKnYdS_UBC7YdS7YdWDYRa3A9C7EFGHEpG_Q5GLIVWjA5S_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483210" ResimKodu="20211204AW483210_06" filesize="116317">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhS7IFabUtK3A5WHUpWnEFarYFKnYdG7Q5aPYdKnYZS7YZa3EdGzEBGHYxG_UJafINKrYJG7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483210" ResimKodu="20211204AW483210_01"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN DÖRDÜNCÜSÜ GERÇEKLEŞTİRİLEN ANADOLU’NUN EN ÇOK ZİYARET EDİLEN KİTAP FUARI KAYSERİ KİTAP FUARI’NIN İLK GÜNÜNDE ÜNLÜ ŞAİR VE YAZARLAR KİTAPSEVERLERLE SÖYLEŞİDE BİR ARAYA GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483210" ResimKodu="20211204AW483210_02"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN DÖRDÜNCÜSÜ GERÇEKLEŞTİRİLEN ANADOLU’NUN EN ÇOK ZİYARET EDİLEN KİTAP FUARI KAYSERİ KİTAP FUARI’NIN İLK GÜNÜNDE ÜNLÜ ŞAİR VE YAZARLAR KİTAPSEVERLERLE SÖYLEŞİDE BİR ARAYA GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483210" ResimKodu="20211204AW483210_03"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN DÖRDÜNCÜSÜ GERÇEKLEŞTİRİLEN ANADOLU’NUN EN ÇOK ZİYARET EDİLEN KİTAP FUARI KAYSERİ KİTAP FUARI’NIN İLK GÜNÜNDE ÜNLÜ ŞAİR VE YAZARLAR KİTAPSEVERLERLE SÖYLEŞİDE BİR ARAYA GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483210" ResimKodu="20211204AW483210_04"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN DÖRDÜNCÜSÜ GERÇEKLEŞTİRİLEN ANADOLU’NUN EN ÇOK ZİYARET EDİLEN KİTAP FUARI KAYSERİ KİTAP FUARI’NIN İLK GÜNÜNDE ÜNLÜ ŞAİR VE YAZARLAR KİTAPSEVERLERLE SÖYLEŞİDE BİR ARAYA GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483210" ResimKodu="20211204AW483210_05"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN DÖRDÜNCÜSÜ GERÇEKLEŞTİRİLEN ANADOLU’NUN EN ÇOK ZİYARET EDİLEN KİTAP FUARI KAYSERİ KİTAP FUARI’NIN İLK GÜNÜNDE ÜNLÜ ŞAİR VE YAZARLAR KİTAPSEVERLERLE SÖYLEŞİDE BİR ARAYA GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483210" ResimKodu="20211204AW483210_06"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN DÖRDÜNCÜSÜ GERÇEKLEŞTİRİLEN ANADOLU’NUN EN ÇOK ZİYARET EDİLEN KİTAP FUARI KAYSERİ KİTAP FUARI’NIN İLK GÜNÜNDE ÜNLÜ ŞAİR VE YAZARLAR KİTAPSEVERLERLE SÖYLEŞİDE BİR ARAYA GELDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483195</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>AKSARAY</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Bir kişiyi vurup tüfeği önce polise sonra kendine doğrultan o şahıs tutuklandı
</title><description><![CDATA[Aksaray’da pompalı tüfekle bir kişiyi vuran ve kaçarken polis ekiplerinin etrafını sarması üzerine tüfeği önce polise doğrultan, sonra da boğazına dayayarak intihar girişiminde bulunan şüpheli çıkarıldığı mahkemece tutuklanarak cezaevine gönderildi.
<br/>Olay, 28 Kasım tarihinde Taşpazar Mahallesi 846 Sokak’ta meydana geldi. Aralarında daha önceden kavga nedeniyle husumet bulunan Muhammet Tuğrul Ç. (23) ile Mehmet O. (32) konuşmak için bir araya geldi. İkili arasında çıkan tartışmanın kavgaya dönüşmesi sonucu Mehmet O. yanında getirdiği pompalı tüfekle Muhammet Tuğrul Ç.’ye ateş ederek yaraladı. Yaralı şahıs ambulansla Aksaray Üniversitesi Eğitim ve Araştırma Hastanesine kaldırılarak tedavi altına alındı. Olay yerinden kaçan şüpheli Mehmet O. ise polis ekiplerinin yaptığı çalışma ile kısa sürede Atatürk Bulvarı üzerinde bulundu. Elindeki tüfekle yakalanacağını anlayan Mehmet O. gözaltına alınmamak için tüfeği boğazına dayayarak yanına kimseyi yaklaştırmadı. Polis ekipleri Mehmet O.’nun elindeki tüfeği bırakması ve teslim olmasını istedi. Polisin uzun uğraşlarına rağmen teslim olmayan Mehmet O. boğazına dayadığı tüfekle ara sokaklara girerek polis ekiplerini zor anlar yaşattı. Yaklaşık 1,5 saat polis ekiplerine direnen Mehmet O. elindeki tüfekle polis aracına bindi. Bu sırada polis memurları Mehmet O.’nun elindeki tüfeği almayı başardı.
<br/>İkna edildikten sonra gözaltına alınarak Aksaray İl Emniyet Müdürlüğüne götürülen Mehmet O. burada sorguya alındı. Yapılan sorgulamasının Mehmet O.’nun daha önceden de kasten adam yaralama suçundan kaydı olduğu ortaya çıkarken, emniyetteki işlemlerinin ardından Aksaray Adliyesine sevk edilen Mehmet O. tutuklanarak cezaevine gönderildi.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 14:24:32</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 14:24</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483195" ResimKodu="20211204AW483195_01" filesize="74645">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJG7Q5GLUNS7EBG7UpWnERGjA5KnYdWTE9GPYdKbEVG_A5a3EFGvYJGHYxKHE9GXUpWjYdG_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483195" ResimKodu="20211204AW483195_01"><![CDATA[AKSARAY’DA POMPALI TÜFEKLE BİR KİŞİYİ VURAN VE KAÇARKEN POLİS EKİPLERİNİN ETRAFINI SARMASI ÜZERİNE TÜFEĞİ ÖNCE POLİSE DOĞRULTAN, SONRA DA BOĞAZINA DAYAYARAK İNTİHAR GİRİŞİMİNDE BULUNAN ŞÜPHELİ ÇIKARILDIĞI MAHKEMECE TUTUKLANARAK CEZAEVİNE GÖNDERİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354877" HaberKodu="20211204AW483195" filesize="25018015" duration="274">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSXQVOLQ9SvI5WnMNa3gNGfgJiXQ5S_U.K7M5aLYZS7YRS7IpGrEFiDY1SHM5afQNS7MJSDMJG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354877" HaberKodu="20211204AW483195">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSXUVW_UBS_YRSTYRa3EVirERC_Q5S_UBOLUVaLI5STMBSLIpGzEFiXY.WPQ9OLUpSjYBWPYFG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354877" HaberKodu="20211204AW483195"><![CDATA[Bir kişiyi vurduktan sonra tüfeği önce polise sonra kendine doğrultan şahıs tutuklandı]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW483179</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Konyaspor’un yeni tesisinin temeli Bakan Kurum’un katılımıyla atıldı
</title><description><![CDATA[Konyaspor’un yeni tesisinin temeli Çevre Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanı Murat Kurum’un katılımı ile atıldı. Bakan Kurum, TOKİ Başkanlığı ile tüm Türkiye’de UEFA standartlarında 19 dev stadyum inşa ettiklerini belirterek, "İklim Dostu Dönüşüm ilkesiyle hareket ederek bu stadyumlarımızın tamamını kendi elektriğini ve suyunu karşılayabilen, akıllı, enerji savurmayan ve sıfır atık uyumlu yeşil yapılar olarak inşa ettik” dedi.
<br/>Bakan Murat Kurum, Konyaspor’un Yeni Kayacık Tesisinin temel atma törenine katıldı. Bakan Kurum, törende yaptığı konuşmada, Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan’ın liderliğinde ülkenin dört bir yanında, 81 şehri kalkındıracak çevre dostu projeleri; ‘Medeniyetimizi Yaşatan, Çevreye Saygılı İklim Dostu Şehirler’ vizyonu doğrultusunda bir bir hayata geçirdiklerini söyledi. Konya’da da 31 ilçenin tamamında çalışmaları aralıksız sürdürdüklerini kaydeden Kurum, "Konya’mızın marka değerine değer katacak bu tesisle yatırımlarımıza, projelerimize hız kesmeden devam ediyoruz. Şehrimizin en büyük değerlerinden biri olan Konyaspor’umuzu daha güçlü bir şekilde geleceğe taşıyacak çok önemli, çok kıymetli bir tesisin temellerini hep birlikte atıyoruz. İçerisinde; 3 antrenman sahası, sauna, spor salonu, sağlık alanları ile toplantı salonunun bulunduğu 55 odalı bu tesisimizi 7 bin 300 metrekarelik bir alana inşa ediyoruz. Ben buradan bir müjdeyi de sizinle paylaşmak istiyorum. Tabii böyle güzel bir tesisimize binlerce gencimizin yetişmesi için daha fazla antrenman sahası yakışır. Bu anlamda, Meram, Selçuklu ve Karatay ilçelerimizin adına da birer tane antrenman sahası yapıyor, tesisimize toplamda 6 antrenman sahası kazandırıyoruz. İnşallah tesisimiz 2022 yılının Temmuz ayında yani 1 yıldan daha kısa bir sürede tamamlandıktan sonra Konyaspor’umuza, Konyasporlu oyuncularımıza hizmet verecek. İnanıyorum ki 31 milyon lira yatırım bedeliyle inşa ettiğimiz bu modern, güzel tesisimizde; nice dürüst, ahlaklı, başarılı ve vizyon sahibi sporcular yetişecek. Konyaspor’umuza, milli takımımıza en güzel şekilde hizmet edecek” dedi.
<br/>
<br/>"UEFA standartlarında tam 19 dev stadyum inşa ettik"
<br/>Çevre Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanlığı olarak; TOKİ Başkanlığı ile tüm Türkiye’de UEFA standartlarında tam 19 dev stadyum inşa ettiklerini ifade eden Bakan Murat Kurum, "İklim Dostu Dönüşüm ilkesiyle hareket ederek bu stadyumlarımızın tamamını kendi elektriğini ve suyunu karşılayabilen, akıllı, enerji savurmayan ve sıfır atık uyumlu yeşil yapılar olarak inşa ettik. İşte bir yandan sportif yapıların dönüşümünü gerçekleştiriyor, yeni yeşil stadyumlar inşa ediyoruz, diğer yandan tüm Türkiye’de eski stat alanlarının yerine de yemyeşil millet bahçeleri yapıyoruz. Bunun en güzel örneklerinden birisini de Konya’mızda görebiliriz. Vatandaşlarımızın, sporcularımızın ihtiyaçlarına cevap veremeyen eski stadımızı yıktık. Tabii eski stadımızın yerine ise vatandaşlarımızın, evlatlarımızın, çocuklarımızın daha güzel bir ortamda vakit geçireceği, eğleneceği, yeşil alanlar içerisindeki yürüyüş yollarında, bisiklet yollarında spor yapacağı bir yer haline getiriyoruz. Konya’mıza 300 bin vatandaşımızın, hemşerimizin yürüme mesafesinde olacak bir millet bahçemiz kazandırıyoruz. Bugün başka bir alanda, 42 bin seyirci kapasitesiyle çok daha modern, çok daha güzel bir stadyumu daha güzel anıları hep birlikte biriktireceğimiz bir stadyumu Konya’mıza kazandırdık. Nasıl ki üniversitelerimizi Yeşil Kampüs, Sanayi Sitelerimizi de Sıfır Atık Sanayi anlayışıyla yeniden değerlendiriyorsak bugün de yeşil tribün projesiyle statlarımızın yeşil dönüşümüne katkı sağlıyoruz. Bu vesileyle tüm takımlarımıza örnek olacak Yeşil Tribün Projesini Türkiye’de ilk kez hayata geçiren Konyaspor’umuzu da can-ı gönülden tebrik ediyorum. İnşallah önümüzdeki süreçte Türkiye Futbol Federasyonu ile görüşerek bu uygulamayı tüm takımlarımızın hayata geçirmesini sağlayacağız. Konya’mızdan başlayarak tüm Türkiye’de gençlerimizin, genç taraftarlarımızın, sporseverlerimizin yeşil tribünün bir parçası olmasını istiyoruz, çalışmalarımızı bu kapsamda yürütüyoruz. Şanlı tarihi başarılarla dolu Konyaspor’umuz, Konya’mızın birlik ve beraberliğinin 100 yıllık ortak paydasıdır, ortak değeridir. İnşallah Konyaspor’un bir Anadolu kulübü olarak önümüzdeki süreçte Avrupa kupalarına katılabilmesini, milli takımımıza futbolcu kazandırabilmesini hakikaten çok arzu ediyoruz. Ben inanıyorum ki Konyaspor’umuz bu yıl Süper Lig’de zirveyi zorlayacak, ilk 5’te yer alacak. 42 bin kişilik stadıyla, yeni tesisleriyle, yöneticileriyle, teknik kadrosuyla ve en önemlisi taraftarıyla, şehriyle bir bütün olarak Konyaspor’umuz bunu pekâlâ başarabilir. Konyaspor’a gönül veren taraftarlarımız da buna inanıyor, bizler de yürekten inanıyoruz. Bu noktada Konyaspor’umuzun başarısı için; gereken ne varsa el birliğiyle yapacağız. Yeni Kayacık Tesislerimizin; yapımında Konya Büyükşehir Belediyemiz ve Konyaspor Kulübümüz başta olmak üzere emeği geçen herkese teşekkür ediyorum” diye konuştu.
<br/>Konya Valisi Vahdettin Özkan da, “Her alanda olduğu gibi spor alanında da gençlere yapılacak hizmetleri iyileştirme yönündeki çalışmaları için bakanımıza teşekkür ediyoruz. Belediyelerimizin bu noktadaki imkanı gençlerimize sunuyor olması, insana dokunuyor olması çokça kıymetli. Futbolun gelişmesi açısından fiziki altyapı çok önemli bir husus. Bu noktada belediyemizin, bakanlıklarımızın, iş adamlarının yaptığı katkıdan dolayı kendilerine müteşekkiriz” dedi.
<br/>AK Parti Konya Milletvekili Orhan Erdem de, “Büyükşehir Belediye Başkanımız her tarafta hizmetlerini gösteriyor. Konyaspor’a da bu büyük önemli ve gelecek adına hizmet edecek tesisleri hayata geçireceği için teşekkür ediyorum” ifadelerini kullandı.
<br/>
<br/>İbrahim Altay: "Konya’yı tam manasıyla bir spor şehri haline getirmek için onlarca çalışma yürütüyoruz"
<br/>Büyükşehir Belediye Başkanı Uğur İbrahim Altay, Konya’yı tam manasıyla bir spor şehri haline getirmek için onlarca çalışma yürüttüklerini kaydederek, "Hamdolsun yaptığımız tüm çalışmaların meyvelerini en iyi şekilde topluyoruz. Konya, genç nüfus oranı yüksek bir şehir. Bu nedenle spor faaliyetlerinin bizim için ayrı bir yeri ve önemi var. Bu sebeple Spor Konya Projesi başlığı altında Spor Okullarımızla 28 taşra ilçemizde, 3 farklı dönemde 25 branşta toplam 25 bin 574 öğrencimizi sporla buluşturduk. Yeni dönemde Kış Spor Okulları kapsamında 10 bin öğrencinin sporla buluşturulmasını hedefliyoruz. Belediyemiz bünyesinde faaliyet gösteren ve gençlerimize sportif alanlarda destek vermek amacıyla kurulan Konya Büyükşehir Spor Kulübümüz; 11 Branş, 21 Antrenör, 860 Aktif Sporcu ve 3 bin 825 Lisanslı Sporcu ile spor faaliyetlerine devam ediyor. Yıl boyunca Amatör Spor Kulüplerimize destek olmak için muhtelif ihtiyaçlarını karşılamakla birlikte, ASKF ile planlayarak 2020 yılında; 89 Amatör Spor Kulübüne yaklaşık 1 milyon lira değerinde malzeme yardımı yaptık. Yine bu yıl 307 amatör spor kulübümüze toplamda 2 milyon 350 bin TL’lik malzeme yardımı yapmış olacağız. Bildiğiniz gibi 56 ülkeden 3 bine yakın sporcuyu ve binlerce seyirciyi buluşturacak, İslam dünyasının en kapsamlı ve en büyük organizasyonu olan İslami Dayanışma Oyunları’nın 5’incisi, Ağustos 2022’de Konya’mızda yapılacak. Şehrimizi bu olimpiyatlar için de en güzel şekilde hazırlıyoruz. Türkiye’nin ilk olimpik veledromu şehrimizde yapılıyor. Atletizm pistimiz ve olimpik yüzme havuzumuzun yapımı bitmek üzere. Dünyanın en güzel stadyumlarından birine sahibiz ve uluslararası müsabakaların yapılabileceği spor tesislerimiz var” dedi.
<br/>
<br/>"Konyaspor’un 100. yılına yakışır bir eser olacağına inanıyorum"
<br/>Başkan Altay, Konya’nın en önemli markalarından birisinin Konyaspor olduğunu belirterek, “Takımımız elde ettiği başarılarla tüm Türkiye’nin ilgisini çeken bir takım olmuştur. Bu başarıda en önemli unsur tesisleşme ve Konya Büyükşehir Stadyumu’nun yapılmış olmasıdır. Yeni stat ile birlikte Konyaspor taraftarı ön plana çıkmış, coşkusu ve nezaketi ile Türkiye’ye örnek olmuştur. Büyükşehir Belediyesi olarak her zaman yanında olduğumuz Konyaspor’umuza Kafem ve Beysu sponsorlukları ile desteğimizi sürdürüyoruz. Bugün temelini atacağımız tesisimiz 7 bin 300 m inşaat alanına sahip olacak; bodrum, zemin ve artı iki kat olmak üzere toplamda 4 kattan oluşacak. 31 milyon 250 bin liraya mal olacak tesisimizin içerisinde; Teknik Direktör Odası, Sportif Direktör Odası, spor ve sporcuya yönelik tesis odaları, dinlenme alanları, Düşük Yer Çekimli Koşu Çalışma Alanı ve Fitness Salonu yer alacak. Konyaspor’umuzun 100. yılına yakışır bir eser olacağına yürekten inandığım, çok amaçlı ve kulüp ihtiyaçlarına yönelik kullanılacak Konyaspor Kayacık Tesisleri’ni inşallah önümüzdeki yıl yaz aylarında tamamlayarak takımımızın kullanımına sunacağız. Konyaspor’umuzun başarılarını en iyi şekilde sürdürebilmesi için kulübümüze her zaman destek olmaya devam edeceğiz. Çünkü onların başarısı, Konya’mızın başarısıdır” şeklinde konuştu.
<br/>
<br/>Fatih Özgökçen: "Bu tesisler çocklarımızın sportif gelişimine büyük katkı sağlayacak"
<br/>Konyaspor Başkanı Fatih Özgökçen de, 2022 yılında 100. yılına girecek Konyaspor’un, Büyükşehir Belediyesi tarafından inşa edilecek yeni tesis ile birlikte Avrupa standartlarına da ulaşacağını belirterek, "Tamamen Avrupa modelini hayata geçireceğimiz yeni tesisimizde, A Takımımız ile akademimizi aynı çatı altında buluşturacağız. Kısa sürede tamamlanması hedeflenen tesisimizde, modern fitness salonları, şok havuzları ve her futbolcu için özel odalar olacak, alt yapımızdaki çocuklarımız abileriyle birlikte yaşayarak aynı yerde antrenman yapma imkanına da sahip olacaklar. Dünya standartlarındaki teknolojik altyapısı sağlam bu tesisler; çocuklarımızın sportif gelişimine, büyük katkılar sağlayacaktır" dedi.
<br/>
<br/>İlhan Palut: "Emeği geçenlere sonsuz teşekkürler"
<br/>Konyaspor Teknik Direktörü İlhan Palut ise, "Sadece Konyaspor ve Konya şehri için değil, Türk futbolu için çok önemli, modern bir tesisin açılışı için bir aradayız. Böyle bir tesisi gençlerimize devrediyor olmak, onların orada eğitim alacaklarını, çalışmalarını yapacaklarını bilmek beni misliyle heyecanlandırıyor. Hem bize çok daha modern bir tesiste çalışmalarımızı sürdürebilme imkanı sağlaması açısından hem de altyapıdaki çocuklarımızın çok daha iyi ortamda çalışmalarına devam etmesini sağlayacak olan bu tesisin yapımında emeği geçen başta bakanımıza ve tüm emeği geçenlere sonsuz teşekkür ediyorum” diye konuştu.
<br/>Konuşmaların ardından Konyaspor Yeni Kayacık Tesisinin temeli törenle atıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 14:00:42</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 14:39</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483179" ResimKodu="20211204AW483179_01" filesize="273521">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWTUBGDIRKnYFWPUpG7YJajYFKnYdKTE9GLYdS_YBKTYVa3U5GvYNGHYxKLIJW_E9K3EBWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483179" ResimKodu="20211204AW483179_02" filesize="419587">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpKLIFaPQ9WfYdG_UpWLYVC7EBKnYdS7Q5GHYdKbEBG7U9a3U5GvYFaLExWvIRGPUpWbYJWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483179" ResimKodu="20211204AW483179_03" filesize="417153">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWHE9W_INWzYNKDUpWPYVGvEBKnYdWXUBaTYdKnYRWnYJa3YJGnA9C_ExWTURaXUtWvEBWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483179" ResimKodu="20211204AW483179_04" filesize="526535">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWHIRGPUtKnEBKPUpKHEFGnYRKnYdWXQ5aPYdS7EJKXYZa3EdC7ERGXY1WXIVaLQ5W3YFWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483179" ResimKodu="20211204AW483179_05" filesize="214619">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.KXUFaHURWbEVWHUpWnEZGfYJKnYdKXUJaHYdKbU9S7YFa3YBa3ExGLEZKXE5aTIVWfYJWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483179" ResimKodu="20211204AW483179_06" filesize="228537">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZKXE9W_IRKbYJG7UpWTEdabEBKnYdG7IVW7YdS7YdWXYRa3EJGjEJGPYdWXIFGPURWjYRS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483179" ResimKodu="20211204AW483179_07" filesize="260686">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWXIFGPUJS7EJWXUpWjEVanA5KnYdWDE5aDYdKbU5KXEVa3YVGjEFaXExG7UNaDE9KrYFWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483179" ResimKodu="20211204AW483179_08" filesize="262794">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxKLUNaTQ9WbYBWDUpWLEdGbYJKnYdWvIFaTYdS_YVWTU5a3A5GbERG3ExWXE5W_INWzEJG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483179" ResimKodu="20211204AW483179_09" filesize="200606">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1S_IFaLE5WbEBWjUpWHEBGrExKnYdKHUBaTYdKnEJWnEVa3U5a3ERG3ExG7E5aPUVKvEJKPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483179" ResimKodu="20211204AW483179_01"><![CDATA[KONYASPOR’UN YENİ TESİSİNİN TEMELİ ÇEVRE ŞEHİRCİLİK VE İKLİM DEĞİŞİKLİĞİ BAKANI MURAT KURUM’UN KATILIMI İLE ATILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483179" ResimKodu="20211204AW483179_02"><![CDATA[KONYASPOR’UN YENİ TESİSİNİN TEMELİ ÇEVRE ŞEHİRCİLİK VE İKLİM DEĞİŞİKLİĞİ BAKANI MURAT KURUM’UN KATILIMI İLE ATILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483179" ResimKodu="20211204AW483179_03"><![CDATA[KONYASPOR’UN YENİ TESİSİNİN TEMELİ ÇEVRE ŞEHİRCİLİK VE İKLİM DEĞİŞİKLİĞİ BAKANI MURAT KURUM’UN KATILIMI İLE ATILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483179" ResimKodu="20211204AW483179_04"><![CDATA[KONYASPOR’UN YENİ TESİSİNİN TEMELİ ÇEVRE ŞEHİRCİLİK VE İKLİM DEĞİŞİKLİĞİ BAKANI MURAT KURUM’UN KATILIMI İLE ATILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483179" ResimKodu="20211204AW483179_05"><![CDATA[KONYASPOR’UN YENİ TESİSİNİN TEMELİ ÇEVRE ŞEHİRCİLİK VE İKLİM DEĞİŞİKLİĞİ BAKANI MURAT KURUM’UN KATILIMI İLE ATILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483179" ResimKodu="20211204AW483179_06"><![CDATA[KONYASPOR’UN YENİ TESİSİNİN TEMELİ ÇEVRE ŞEHİRCİLİK VE İKLİM DEĞİŞİKLİĞİ BAKANI MURAT KURUM’UN KATILIMI İLE ATILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483179" ResimKodu="20211204AW483179_07"><![CDATA[KONYASPOR’UN YENİ TESİSİNİN TEMELİ ÇEVRE ŞEHİRCİLİK VE İKLİM DEĞİŞİKLİĞİ BAKANI MURAT KURUM’UN KATILIMI İLE ATILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483179" ResimKodu="20211204AW483179_08"><![CDATA[KONYASPOR’UN YENİ TESİSİNİN TEMELİ ÇEVRE ŞEHİRCİLİK VE İKLİM DEĞİŞİKLİĞİ BAKANI MURAT KURUM’UN KATILIMI İLE ATILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483179" ResimKodu="20211204AW483179_09"><![CDATA[KONYASPOR’UN YENİ TESİSİNİN TEMELİ ÇEVRE ŞEHİRCİLİK VE İKLİM DEĞİŞİKLİĞİ BAKANI MURAT KURUM’UN KATILIMI İLE ATILDI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354874" HaberKodu="20211204AW483179" filesize="36922202" duration="408">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS7UNW7UNSnYRSXMNa3EZivgJGTQ5S_UJaXQNaLMFWnMJSHIpGzgBGLMdS_UVW_UJSbI5WTU5G3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354874" HaberKodu="20211204AW483179">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSHQ9OXM9SjYJWTYBa3A5GvgFiPQ5S_UVOXUFaLI5WnYJWnIpG3gJGLY1WPQFOXQ5WrMBSPYVG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354874" HaberKodu="20211204AW483179"><![CDATA[Konyaspor’un yeni tesisinin temeli Çevre Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanı Murat Kurum’un katılımı ile atıldı. Bakan Kurum, TOKİ Başkanlığı ile tüm Türkiye’de UEFA standartlarında 19 dev stadyum inşa ettiklerini belirterek, "İklim Dostu Dönüşüm ilkesiyle hareket ederek bu stadyumlarımızın tamamını kendi elektriğini ve suyunu karşılayabilen, akıllı, enerji savurmayan ve sıfır atık uyumlu yeşil yapılar olarak inşa ettik” dedi.]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW483178</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>(ÖZEL) Aralık ayında erik ağacı çiçek açtı
</title><description><![CDATA[Eskişehir’de aralık ayında çiçek açan erik ağacı görenleri hayrete düşürdü.
<br/>Orhangazi Mahallesi Eskişehir - Kütahya karayolu üzerindeki yol kenarında bulunan bir erik ağacı çiçek açtı. Aralık ayında ağacı çiçek açmış vaziyette gören vatandaşlar ise şaşkınlıklarını gizleyemedi. Kuvvetli ayazın etkili olduğu kentte, kış mevsiminin ilk günlerinde çiçek açan ağaç vatandaşlar tarafından ilgi gördü. Ağacın, evinin önüne yaklaşık 45 yıl önce dikildiği aktaran mahalle sakini Ahmet Erdemir, ilk kez bu mevsimde çiçek açtığını gördüğünü söyledi.
<br/>
<br/>“Daha önce hiç böyle bir şey görmemiştik”
<br/>Erik ağacının, evinin önüne dikildiği günü hatırladığını ve daha önce böyle bir olaya tanık olmadıklarını belirten Ahmet Erdemir, “Yaklaşık 45 yıldır bu ağaç burada evimizin önünde. Bugüne kadar bu mevsimde hiç çiçek açtığını görmedim. Bugün aralık ayının dördüncü günü. Görünce gerçekten şaşırdık. Daha önce hiç böyle bir şey görmemiştik. İklimler mi değişti, yoksa başka bir sebebi mi var bilmiyorum. Sadece şaşıp kalıyoruz. Yaprağını daha yeni döken bir ağacın aralık ayında çiçek açması çok ilginç. Hava şartları mevsim normallerinde seyrediyor. Burası yol boyu olduğundan 2-3 gündür gören insanlar kafasını çevirip bakıyor, onlar da şaşırıyor. Erik ağacı normalde de erken açar ama normali şubat ya da marttır. Şimdi aralık ayındayız, böyle bir şey hakikaten ilginç” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 14:00:18</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 13:59</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483178" ResimKodu="20211204AW483178_01" filesize="109668">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWLUNGPUJW3U9WHUpG7YVGzENKnYdKXUFafYdS_EVKPEFa3YFanA9GLE1KHU.GXIVS7YRWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483178" ResimKodu="20211204AW483178_02" filesize="94988">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WTQ5aDUBWrYZWLUpWjENGvExKnYdWHIFaLYdKnEBKPU9a3YNGnEVaHYpWrUFGLE9WjYNWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483178" ResimKodu="20211204AW483178_03" filesize="173368">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WXE5aHINKrEVWLUpS7EFGfA9KnYdKLUJaDYdKbEBWDYNa3YBC_A9GDY.WHQ5afUJKrYZG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483178" ResimKodu="20211204AW483178_04" filesize="199417">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWXE5aTIRKnENWjUpWPYNGnYJKnYdWHE5aHYdS7EVG7EFa3YBanEFGXYJWTUhaLIRWbEVWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483178" ResimKodu="20211204AW483178_05" filesize="149422">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WPE9GDUVW3YRKTUpS_A9GzYFKnYdKTUJGDYdS_YJKTYda3A9GrU9GXExKLUhC7UtWjU9KPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483178" ResimKodu="20211204AW483178_06" filesize="179265">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWHIFGLUFWrYFWPUpKLEBG3YBKnYdG_UhaDYdS7YVKPYVa3YBGzERaPY1WTIVabURKnYJWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483178" ResimKodu="20211204AW483178_07" filesize="272482">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWPE9aPE9W3YJWLUpWXYJGzA9KnYdKXIJGLYdS_YdKXYBa3ENGrYBGPYpKTURC7IBKrYRWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483178" ResimKodu="20211204AW483178_08" filesize="170556">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WvUFaTUJWjYVWDUpWTA9GjYBKnYdKXU.aXYdKnYVS_YVa3EdavYBGHE1S7IVGDUFKrA5KTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483178" ResimKodu="20211204AW483178_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR'DE BİR ERİK AĞACI ARALIK AYINDA ÇİÇEK AÇTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483178" ResimKodu="20211204AW483178_02"><![CDATA[ESKİŞEHİR'DE BİR ERİK AĞACI ARALIK AYINDA ÇİÇEK AÇTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483178" ResimKodu="20211204AW483178_03"><![CDATA[ESKİŞEHİR'DE BİR ERİK AĞACI ARALIK AYINDA ÇİÇEK AÇTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483178" ResimKodu="20211204AW483178_04"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE ARALIK AYINDA ÇİÇEK AÇAN ERİK AĞACI GÖRENLERİ HAYRETE DÜŞÜRDÜ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483178" ResimKodu="20211204AW483178_05"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE ARALIK AYINDA ÇİÇEK AÇAN ERİK AĞACI GÖRENLERİ HAYRETE DÜŞÜRDÜ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483178" ResimKodu="20211204AW483178_06"><![CDATA[ESKİŞEHİR'DE BİR ERİK AĞACI ARALIK AYINDA ÇİÇEK AÇTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483178" ResimKodu="20211204AW483178_07"><![CDATA[ESKİŞEHİR'DE BİR ERİK AĞACI ARALIK AYINDA ÇİÇEK AÇTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483178" ResimKodu="20211204AW483178_08"><![CDATA[AHMET ERDEMİR.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354867" HaberKodu="20211204AW483178" filesize="12356761" duration="135">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWHM9aPUNSvYRWTMNa3gVC_ERiPQ5S_UFaHQRaLYZSTU9WXIpinEFGHYdSXU.abQ5WfYdO_I5G3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354867" HaberKodu="20211204AW483178">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSTQ5OPM5WfMJWLMJa3EFGrENiLQ5S_M5OXUpaLYZSTYNWnIpGngBiLMZWDUhaLUFW3MJWnMJG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354867" HaberKodu="20211204AW483178"><![CDATA[Aralık ayında erik ağacı çiçek açan erik ağacı görenleri hayrete düşürdü]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW483175</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Rektör Şenocak’tan 5 Aralık mesajı
</title><description><![CDATA[Eskişehir Osmangazi Üniversitesi Rektörü Prof. Dr. Kemal Şenocak, 5 Aralık Dünya Kadın Hakları Günü ve Türk Kadınına Seçme ve Seçilme Hakkının Verilişinin 87. Yıl Dönümü nedeniyle mesaj yayımladı.
<br/>Şenocak, yayımladığı mesajda Türk kadınına verilen hakkın öneminden bahsetti. Türk kadının seçme ve seçilme hakkına birçok ülkeden daha önce bu hakka sahip olduğunu hatırlatan Rektör Şenocak, “Türk tarihi boyunca devlet idaresi, toplumsal hayat ve aile içinde etkin bir konuma sahip olan Türk kadını, seçme ve seçilme hakkının verilmesiyle Cumhuriyet döneminde de toplumumuzda hak ettiği yeri alma yolunda dev bir adım atmıştır. Cumhuriyetimizin kurucusu Gazi Mustafa Kemal Atatürk 5 Aralık 1934’te, Batı ülkelerinin çoğundan önce Türk kadınına seçme ve seçilme hakkını vermiş ve Türk milletinin kadına verdiği değeri tüm dünyaya göstermiştir. Milli mücadele döneminde cephelerde vatan savunmasının en ön saflarında mücadele eden kadınlarımız, 1934 yılından bugüne siyasetin yanı sıra ekonomi, sağlık, eğitim ve pek çok alanda da başarıyla görev almış ve toplumsal konumunu sürekli yükseltmiştir. Ülkemizin ilerlemesi ve muasır medeniyetler seviyesinin üstüne çıkması ancak kadınlarımızın her alanda daha da güçlendirilmesi ve hayata katılımı ile mümkün olacaktır. Gazi Mustafa Kemal Atatürk’ün “Bir toplum aynı gayeye bütün kadınları ve erkekleriyle beraber yürümezse, ilerlemesine ve medenileşmesine teknik bakımdan imkân, ilmi bakımdan da ihtimal yoktur” sözü herhalde bu gerçeği en özlü şekilde ortaya koymaktadır. Cumhuriyetimizin ve demokrasimizin teminatı, varlıklarıyla onurlandığımız, toplumumuz ve ailelerimizin temeli; sevgi, şefkat ve fedakârlığın simgesi kadınlarımızın Dünya Kadın Hakları Günü’nü kutluyor, sevgi ve saygılarımı sunuyorum” diyerek mesajını sonlandırdı.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 13:57:28</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 13:57</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483175" ResimKodu="20211204AW483175_01" filesize="147242">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1G7UJW_URWfYVWTUpS7A9arEVKnYdG7IVGXYdS_YVWPYVa3ERGfEFGDEpS_URGLE9KrEBWHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483175" ResimKodu="20211204AW483175_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR OSMANGAZİ ÜNİVERSİTESİ REKTÖRÜ PROF. DR. KEMAL ŞENOCAK 5 ARALIK DÜNYA KADIN HAKLARI GÜNÜ VE TÜRK KADININA SEÇME VE SEÇİLME HAKKININ VERİLİŞİNİN 87. YIL DÖNÜMÜ NEDENİYLE MESAJ YAYIMLADI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483150</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Rektör Erdal engelli öğrencilerle akşam yemeğinde bir araya geldi
</title><description><![CDATA[3 Aralık Engelliler Günü nedeniyle düzenlenen akşam yemeğinde Anadolu Üniversitesi Rektörü Prof. Dr. Fuat Erdal ve engelli öğrenciler bir araya geldi. Ardından Rektör Erdal, Anadolu Üniversitesi Engelli Öğrenciler Birimi Toplantısı’na katıldı.
<br/>Anadolu Üniversitesi Rektörü Prof. Dr. Fuat Erdal, 3 Aralık Dünya Engelliler Günü dolayısıyla akşam yemeğinde engelli öğrencilerle bir araya gelerek Anadolu Üniversitesi Engelli Öğrenciler Birimi Toplantısı katıldı. Toplantıya Anadolu Üniversitesi Rektörü Prof. Dr. Fuat Erdal ile birlikte Anadolu Üniversitesi Rektör Yardımcısı Prof. Dr. Betül Demirci, Engelliler Entegre Yüksek Okulu (EEYO) Müdürü Prof. Dr. Hasan Gürgür, Engelli Öğrenciler Birim Müdürü Doç. Dr. Güzin Karasu, Rektör Danışmanı Doç. Dr. Recep Okur, Engelli Öğrenciler Birim Danışma Kurulu Üyeleri Doç. Dr. İzlem Vural, Öğr. Gör. Ayşe Beral, Öğr. Gör. Mehmet Duranlıoğlu,  Engelliler Yapı İşleri ve Teknik Dairesi Başkanı Gültekin Güllü, Lojistik İşletme Koordinatörü Erdoğan Çukur ve EEYO öğrencileri katılım gösterdi. Düzenlenen toplantıda, Engelli Öğrenciler Biriminin engelli öğrenciler için yaptığı hizmetler ve çalışmalardan söz edildi.
<br/>
<br/>“Bizler hem okul hem de mesleki yaşamlarınıza rahat devam edebilmeniz için bütün desteğimizi vermeye çalışacağız”
<br/>“Anadolu Üniversitesi olarak Türkiye’de alanında öncü çalışmalar yürüten ve dünyaya da model oluşturan EEYO’u, tüm imkânlarımızla desteklemeye devam edeceğiz. Bu kapsamda Anadolu Üniversitesinde özel gereksinimli bireylerin önündeki engellerin kaldırılması konusundaki deneyimimizi tüm kişi, kurum ve kuruluşlarla ulusal ve uluslararası boyutta paylaşma yönündeki motivasyonumuz da hep devam edecektir” diyerek toplantının açılış konuşmasın başlayan Anadolu Üniversitesi Rektörü Prof. Dr. Fuat Erdal şunları söyledi,
<br/>“Anadolu Üniversitesi özel bir üniversite çünkü burası anasınıfından, üniversiteye kadar sizin gibi özel öğrencileri barındıran bir eğitim kurumu. Geçtiğimiz haftalarda İşitme Engelli Çocuklar Eğitim, Araştırma ve Uygulama Merkezindeydim. Orada sizlerin minik kardeşleri ile tanıştım. Yeni teknolojiler sayesinde öğrencilerimizle rahat anlaşabildiğimize şahit olduk. Bu sebeple çok mutlu oldum. Yine geçtiğimiz mezuniyet döneminde Engelliler Entegre Yüksekokulu öğrencilerinden Serdar Örçen, üniversite ikincisi olarak bizleri çok gururlandırdı. Öğrencimiz Serdar bize bütün engellerin aşılabileceğini, diğer öğrencilerimizden hiçbir farkı olmadığını gösterdi. Sizlerin arasından da Serdar gibi nice başarılı öğrencilerimiz, mesleklerini icra eden başarılı iş insanlarımız, öğretmenlerimiz çıkacak. Bizler de bu süreçte, sizlerin hem okullarınızda iyi bir eğitim almanız, hem de ondan sonraki mesleki yaşamlarınıza çok rahat devam edebilmeniz anlamında bütün desteğimizi vermeye çalışacağız.”
<br/>
<br/>“Engelli Öğrenciler Birimi, engelli öğrencilere birçok destek sağlayan bir birimdir”
<br/>Engelli Öğrenciler Biriminin tanımı ve çalışma alanlarından bahseden Doç. Dr. Güzin Karasu ise, bu yıl 156 özel gereksinimli öğrencinin Anadolu Üniversitesi’nde eğitim aldığını belirtti. Güzin Karasu, “Engelli Öğrenciler Birimi, Anadolu Üniversitesinde örgün öğretime devam eden, ortopedik, işitme ve görme engelli ağırlıklı olmak üzere bütün engelli öğrencilere, akademik, sosyokültürel alanlar başta olmak üzere birçok alanda destek sağlayan bir birimdir. Bu sene, lisans, yüksek lisans ve enstitü düzeyinde 156 özel gereksinimli öğrencimiz üniversitemizde eğitim almaktadır. Bu yılın rakamlarına baktığımız zaman özellikle Engelliler Entegre Yüksekokulunda önceki yıllara göre öğrenci sayısında artış olduğunu görmekteyiz” ifadelerini kullandı.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 13:20:59</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 13:20</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483150" ResimKodu="20211204AW483150_01" filesize="140704">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWPQ5GLE5KbEJKPUpKLYNajA9KnYdWPU.W7YdKbYFKXA5a3YJG3YRGzYxWrQ9GLE5W3YVWPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483150" ResimKodu="20211204AW483150_01"><![CDATA[3 ARALIK ENGELLİLER GÜNÜ NEDENİYLE DÜZENLENEN AKŞAM YEMEĞİNDE ANADOLU ÜNİVERSİTESİ REKTÖRÜ PROF. DR. FUAT ERDAL VE ENGELLİ ÖĞRENCİLER BİR ARAYA GELDİ. ARDINDAN REKTÖR ERDAL, ANADOLU ÜNİVERSİTESİ ENGELLİ ÖĞRENCİLER BİRİMİ TOPLANTISI'NA KATILDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483130</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KIRIKKALE</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Küçük çoban bir an olsun polisin ayağını bırakmadı: İnsan zinciri ile kurtarılan hayat
</title><description><![CDATA[Kırıkkale’de virajı alamayan kamyonetin dereye uçtuğu kazada ağır yaralanan sürücüyü kurtarmak için ekipler seferber oldu. Sopa ile aşağıdakileri yukarı çekmek isteyen polisin ayağından tutan küçük çobanın yardım etmeye çalıştığı anlar objektiflere yansıdı.
<br/>Kaza, sabah saatlerinde Kırıkkale-Ankara D-200 kara yolu üzerindeki Irmak köyü Virajlar Mevkiinde meydana geldi. Edinilen bilgiye göre, Sivas’tan Ankara’ya giden Mehmet Akgül (38) idaresindeki 06 VF 5021 plakalı Isızu marka kamyonet, sürücüsünün direksiyon hâkimiyetini kaybetmesi sonucu virajı alamayıp, dereye uçtu.
<br/>
<br/>Ekipler seferber oldu
<br/>112 Acil Çağrı Merkezi’ne yapılan ihbarla olay yerine sağlık, itfaiye, polis ve jandarma ekipleri sevk edildi. Ekipler, kazada ağır yaralanan sürücünün dereden çıkartılması için seferber oldu. 13 kişi, yaralı sürücüyü dereden çıkartmak için birbirlerine tutunarak dakikalarca çaba sarf etti. Sopa ile yukarıdan destek veren trafik polisinin ayağından tutan küçük bir çobanın kurtarma çalışmasına yardım ettiği anlar objektiflere yansıdı.
<br/>
<br/>Hastaneye kaldırıldı
<br/>Uzun uğraş sonucu dereden çıkartılan sürücü Akgül, sedye ile ambulansa taşındı. İlk müdahalenin ardından da Tıp Fakültesi Hastanesi’ne sevk edildi. Tedavi altına alınan yaralının sağlık durumu iyi olduğu öğrenildi. Kamyonet ise çekici vasıtasıyla otoparka kaldırıldı.
<br/>Kazaya ilişkin inceleme başlatıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 13:07:58</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 13:10</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_01" filesize="420868">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNS7URaXURK3YBWLUpWTYBarEVKnYdWLE5aXYdKnU5G_YJa3U5GjYFG3YtWHQ5aHIVKnEVWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_02" filesize="403362">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1S7UVaPINWjYdWnUpG7A9GbYFKnYdWHUhGLYdS7YVWPU9a3EVC7YBaPYtWrIVGDINKjA5G_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_03" filesize="191722">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWHQ9GXIBWjYVG7UpWLENGzE1KnYdWrIVW7YdKnU9WnEVa3EVajYFaXYxKHIJaDQ5WvYFG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_04" filesize="302138">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWHUNaDUBW3U5KDUpWjEdGfYNKnYdWHIVGXYdS_YNWnEVa3U5GrYBC7EdS7Q9aTQ5KjYZKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_05" filesize="278559">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1KHE9GLUJKnEFWnUpG7EBG3ERKnYdWPIJW_YdKbEJKTENa3A5GbERaHYtWrE5GPUtWjYdS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_06" filesize="227330">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpG_IJaPURWrEVWjUpWPA9C7ERKnYdS7UFGDYdS_YFKTEFa3EVG3ENaPYxG_U.aDIBWzEJS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_07" filesize="331591">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWLQ5aXQ5WbU5G_UpWXYFGfEJKnYdG_UBaXYdS_EBKXYVa3EJajA5G3YJWLUBGDIVWjEBG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_08" filesize="231971">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWrIVW7IRKjEFWDUpS_YJC_A9KnYdKXUFaLYdS_YJKDU5a3EBC7ERGLYZWrUJabIBKrYBKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_09" filesize="484983">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdKTQ9W7UNS7YBG_UpKLYJanA5KnYdWTQ9aXYdKnYBS7YFa3YVC7ERaDE.KXUNGPE9WzYNS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_10" filesize="442724">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWDIFaXINWjEJKTUpS7U5abYNKnYdWPIVGHYdKnYFWTENa3ERG3YNGTYtKTIFaPUFKrA5WPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_11" filesize="154138">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1KLIJW_URS7YNG_UpS_EJC7U9KnYdWTURGLYdKbEJKPU5a3YFGjYFC_YJWPIVW_UVKvEFWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_12" filesize="258402">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdG_IJafUNKjYNWjUpWLU5arEBKnYdKHIRaLYdS_YVKTYNa3ENGzExaLYdWvE5GPUJKrYFG_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_01"><![CDATA[KIRIKKALE'DE VİRAJI ALAMAYAN KAMYONETİN DEREYE UÇTUĞU KAZADA AĞIR YARALANAN SÜRÜCÜYÜ KURTARMAK İÇİN EKİPLER BİRBİRİNE TUTUNDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_02"><![CDATA[KIRIKKALE'DE VİRAJI ALAMAYAN KAMYONETİN DEREYE UÇTUĞU KAZADA AĞIR YARALANAN SÜRÜCÜYÜ KURTARMAK İÇİN EKİPLER BİRBİRİNE TUTUNDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_03"><![CDATA[KIRIKKALE'DE VİRAJI ALAMAYAN KAMYONETİN DEREYE UÇTUĞU KAZADA AĞIR YARALANAN SÜRÜCÜYÜ KURTARMAK İÇİN EKİPLER BİRBİRİNE TUTUNDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_04"><![CDATA[KIRIKKALE'DE VİRAJI ALAMAYAN KAMYONETİN DEREYE UÇTUĞU KAZADA AĞIR YARALANAN SÜRÜCÜYÜ KURTARMAK İÇİN EKİPLER BİRBİRİNE TUTUNDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_05"><![CDATA[KIRIKKALE'DE VİRAJI ALAMAYAN KAMYONETİN DEREYE UÇTUĞU KAZADA AĞIR YARALANAN SÜRÜCÜYÜ KURTARMAK İÇİN EKİPLER BİRBİRİNE TUTUNDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_06"><![CDATA[KIRIKKALE'DE VİRAJI ALAMAYAN KAMYONETİN DEREYE UÇTUĞU KAZADA AĞIR YARALANAN SÜRÜCÜYÜ KURTARMAK İÇİN EKİPLER BİRBİRİNE TUTUNDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_07"><![CDATA[KIRIKKALE'DE VİRAJI ALAMAYAN KAMYONETİN DEREYE UÇTUĞU KAZADA AĞIR YARALANAN SÜRÜCÜYÜ KURTARMAK İÇİN EKİPLER BİRBİRİNE TUTUNDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_08"><![CDATA[KIRIKKALE'DE VİRAJI ALAMAYAN KAMYONETİN DEREYE UÇTUĞU KAZADA AĞIR YARALANAN SÜRÜCÜYÜ KURTARMAK İÇİN EKİPLER BİRBİRİNE TUTUNDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_09"><![CDATA[KIRIKKALE'DE VİRAJI ALAMAYAN KAMYONETİN DEREYE UÇTUĞU KAZADA AĞIR YARALANAN SÜRÜCÜYÜ KURTARMAK İÇİN EKİPLER BİRBİRİNE TUTUNDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_10"><![CDATA[KIRIKKALE'DE VİRAJI ALAMAYAN KAMYONETİN DEREYE UÇTUĞU KAZADA AĞIR YARALANAN SÜRÜCÜYÜ KURTARMAK İÇİN EKİPLER BİRBİRİNE TUTUNDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_11"><![CDATA[KIRIKKALE'DE VİRAJI ALAMAYAN KAMYONETİN DEREYE UÇTUĞU KAZADA AĞIR YARALANAN SÜRÜCÜYÜ KURTARMAK İÇİN EKİPLER BİRBİRİNE TUTUNDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483130" ResimKodu="20211204AW483130_12"><![CDATA[KIRIKKALE'DE VİRAJI ALAMAYAN KAMYONETİN DEREYE UÇTUĞU KAZADA AĞIR YARALANAN SÜRÜCÜYÜ KURTARMAK İÇİN EKİPLER BİRBİRİNE TUTUNDU.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354837" HaberKodu="20211204AW483130" filesize="16948321" duration="186">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWvQJOPQBSjMJSDYda3EFGrERGDQ5S_UVaDM9aLYZWnMJWPIpinEBC_M1WHUhOHQRWnU9WnMNG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354837" HaberKodu="20211204AW483130">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWPQ5OHM5SjMFWDMJa3EBijEBiDQ5S_Q9aHQRaLI5WXYFWnIpGfExC_YdO_UBW_UtWbMFO7MFG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354837" HaberKodu="20211204AW483130"><![CDATA[İnsan zinciri ile kurtarılan hayat... Küçük çoban bir an olsun polisin ayağını bırakmadı]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW483110</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>SAĞLIK</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Korona virüs gözyaşından da bulaşıyor
</title><description><![CDATA[Kayseri Şehir Hastanesi Göz Kliniği Eğitim Sorumlusu Doç. Dr. Mustafa Ataş, gözyaşında da korona virüsün tespit edildiğini söyleyerek, "Korona virüs solunum yolu ile bulaşıyor fakat gözün dış zarlarında da bu enzimler bulunmuş" dedi.
<br/>Ataş yaptığı açıklamada, gözyaşında da korona virüs tespit edildiğini söyleyerek, "Korona virüs ilk çıktıktan sonra gözyaşında olup olmadığı ile ilgili çalışmalar yapıldı. Gözyaşında da korona virüs tespit edildi. Fakat bu tespit edilen korona virüsün ne kadar bulaştırıcı olduğu kestirmek mümkün değil ama dikkatli olmak gerekiyor. Özellikle göz yaşarmasından sonra ellerimizi gözlerimize değdiğimiz zaman ellerimiz ile başka yere, ağzımıza ya da dilimize temas ettirmememiz gerekiyor. Gözyaşımıza temas ettikten sonra mutlaka ellerimizi yıkamamız gerekiyor. Bu konuda çocukları da uyarmamız gerekiyor. Çünkü çocuklar bu konuya çok dikkat etmeyebiliyor. Sadece gözyaşımıza değil, öksürdükten, hapşırdıktan ya da diğer salgılarımızı yaptıktan sonra mutlaka ellerimizi yıkamamız gerekiyor" ifadelerini kullandı.
<br/>Korona virüsün gözden de bulaşma riskinin olduğunun altını çizen Ataş, vatandaşlara uyarılarda bulunarak, "Maskenin mutlaka olması gerekiyor. Asıl korona virüs solunum yolu ile bulaşıyor fakat gözün dış zarlarında da bu enzimler bulunmuş. Yani teorik olarak gözden de bu virüsün bulaşma ihtimali var. O yüzden bu tür hastaların yanında gözümüzü de korumamız gerekiyor. Bu tür kişiler ile yakın temasta olacağımız zaman koruyucu gözlük takmamız gerekiyor" dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 12:54:32</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 12:57</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483110" ResimKodu="20211204AW483110_01" filesize="105891">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WHE5C7IBWzYVWTUpKHENGbE1KnYdG_IVC7YdS_YJKPYVa3ENG3E1C7EZWPU.aDINKrEJG_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483110" ResimKodu="20211204AW483110_01"><![CDATA[KAYSERİ ŞEHİR HASTANESİ GÖZ KLİNİĞİ EĞİTİM SORUMLUSU DOÇ. DR. MUSTAFA ATAŞ, GÖZYAŞINDA DA KORONA VİRÜSÜN TESPİT EDİLDİĞİNİ SÖYLEYEREK, "KORONA VİRÜS SOLUNUM YOLU İLE BULAŞIYOR FAKAT GÖZÜN DIŞ ZARLARINDA DA BU ENZİMLER BULUNMUŞ" DEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354826" HaberKodu="20211204AW483110" filesize="13509196" duration="148">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSTQVaTUJSnYBWLU5a3c5ivENGDQ5S_QRaHQNaLYdWjYNWTIpinERGzY.WPQROLQNWjYRWXMNG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354826" HaberKodu="20211204AW483110">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS_QFW7UVWzMBWPMVa3ERirEJGDQ5S_U.OHQNaLYdS_YZSTIpi3EFC_Y1WTQFafQVSnI5WDU5G3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354826" HaberKodu="20211204AW483110"><![CDATA[Kayseri Şehir Hastanesi Göz Kliniği Eğitim Sorumlusu Doç. Dr. Mustafa Ataş, gözyaşında da korona virüsün tespit edildiğini söyleyerek, "Korona virüs solunum yolu ile bulaşıyor fakat gözün dış zarlarında da bu enzimler bulunmuş" dedi.]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW483109</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>POLİTİKA</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Türk Devletleri Teşkilatı’nın kurulması "Kutlu bir dönemin başlangıcı"
</title><description><![CDATA[Marmara Üniversitesi Türkiyat Enstitüsü Müdürü Prof. Dr. Okan Yeşilot, “Kutlu bir dönemin başlangıcı" olarak nitelendirdiği Türk Devletleri Teşkilatı’nın hiçbir devlete ve teşkilata karşı kurulmadığını ifade ederek, “2022-2026 Stratejik Yol Haritası” ve “2040 Vizyon Belgesinin” kabul edilmesi Türk Devletleri Birliğine giden yolda sağlam ve emin adımlarla gidildiğinin en önemli göstergesidir” diye belirtti.
<br/>Eskişehir Türk Ocağı’nda, “Türk Konseyinden Türk Devletleri Teşkilatına” konulu bir konferans veren Prof. Dr. Okan Yeşilot, Sovyetler Birliği dağıldıktan sonra ortaya çıkan durumu değerlendirerek Türk Dili Konuşan Ülkeler Zirveleri, Türk Keneşi / Konseyi ve Türk Devletleri Teşkilatının kurulmasına kadar olan süreci ele aldı. Azerbaycan, Kazakistan, Kırgızistan, Özbekistan ve Türkmenistan’ın bağımsızlıklarının 30. yılında devletleşme yolunda attıkları adımları anlatan Yeşilot bu devletlerin karşılaştıkları sorunlarla ilgili bilgiler verdi. Prof. Dr. Okan Yeşilot, 12 Kasım 2021’de kurulan Türk Devletler Teşkilatına giden süreci, ortak; din, dil, tarih, kültür, Türk Ortak Pazarı, Türk Asrı, Türk Devletler Birliği, Turan, hayalden hakikate, köklü geçmiş güçlü gelecek, kök bir gelecek bir ve tek yumruk” kavramları etrafında ele aldı. “Su akar yatağını bulur” diyen Yeşilot, Türk Devletleri Teşkilatını hiçbir devlete ve teşkilata karşı kurulmadığını ifade etti.
<br/>
<br/>Türk Devletleri Teşkilatı’nın kurulması “Kutlu bir dönemin başlangıcı"
<br/>Prof. Dr. Yeşilot, Türk Devletler Teşkilatına; Türkiye, Azerbaycan, Kazakistan, Kırgızistan, Özbekistan üye ülkelerinin yanında, Türkmenistan ve Macaristan’ın da gözlemci ülke olarak katılmasının önemine değindi. Türk Devletleri Teşkilatının kurulması “Kutlu bir dönemin başlangıcı" olarak nitelendiren Yeşilot, “Bundan sonra üye devletleri ilgilendiren konularda ortak ve hızlı karar alınması, bu kararların uygulanması ve takip edilmesi mümkün olacaktır” dedi.
<br/>
<br/>"Birliğe sağlam ve emin adımlarla gidildiğinin en önemli göstergesidir”
<br/>Sonuç bildirgesinde özellikle siyasi, ekonomik, askeri, kültürel, eğitim konularındaki iş birliklerinin önemli olduğunu ifade eden Yeşilot, Kıbrıs konusunun gündeme gelmesini ve Türk Yatırım Fonunun kurulacak olmasını önemli gelişmeler olarak nitelendirdi. Son olarak Prof. Dr. Okan Yeşilot, “2022-2026 Stratejik Yol Haritası” ve “2040 Vizyon Belgesinin” kabul edilmesinin, Türk Devletleri Birliği’ne Sağlam ve emin adımlarla gidildiğinin en önemli göstergesi olduğunu ifade etti.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 12:53:28</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 12:52</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483109" ResimKodu="20211204AW483109_01" filesize="175959">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdG7IFaHQ5WrYRKTUpKTEBanYRKnYdKTE9abYdS7ENG_YZa3YNGfYNaXYxS_UFGPE5WzYJKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483109" ResimKodu="20211204AW483109_02" filesize="231913">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWHUFaTIBKrEBKTUpG_A9abA5KnYdKLUVGPYdKnYNKPU5a3EFGjEFGPYpWXIRaPUFWzENWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483109" ResimKodu="20211204AW483109_03" filesize="136031">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpKLIVaTUtKvYBG7UpWPU5GzYBKnYdG7UVC7YdKnEBWHYFa3U5GbERC7YhKHUNGPUBK3YFS7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483109" ResimKodu="20211204AW483109_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR TÜRK OCAĞI’NDA, “ TÜRK KONSEYİNDEN TÜRK DEVLETLERİ TEŞKİLATINA” KONULU BİR KONFERANS VEREN MARMARA ÜNİVERSİTESİ TÜRKİYAT ENSTİTÜSÜ MÜDÜRÜ PROF. DR. OKAN YEŞİLOT]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483109" ResimKodu="20211204AW483109_02"><![CDATA[ESKİŞEHİR TÜRK OCAĞI’NDA, “ TÜRK KONSEYİNDEN TÜRK DEVLETLERİ TEŞKİLATINA” KONULU BİR KONFERANS VEREN MARMARA ÜNİVERSİTESİ TÜRKİYAT ENSTİTÜSÜ MÜDÜRÜ PROF. DR. OKAN YEŞİLOT]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483109" ResimKodu="20211204AW483109_03"><![CDATA[MARMARA ÜNİVERSİTESİ TÜRKİYAT ENSTİTÜSÜ MÜDÜRÜ PROF. DR. OKAN YEŞİLOT;]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483103</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Yol ortasındaki çanta ekipleri alarma geçirdi
</title><description><![CDATA[Sivas’ta bir vatandaşın yola düşürdüğü çanta polis ekiplerini alarma geçirdi.
<br/>Edinilen bilgilere göre olay 4. Eylül sanayi sitesinde meydana geldi. Yolda çanta olduğunu fark eden vatandaşlar polis ekiplerine haber verdi. Olay yerine gelen ekipler çevrede güvenlik önlemi alarak kavşağı trafiğe kapattı. Ekiplerin çalışmaları sırasında çantanın sahibi olay yerine geldi. Bir elektrik şirketinde çalıştığı öğrenilen kişinin tümsekten geçtiği sırada çantanın düşmüş olabileceğini ve kendisine ait olduğunu söyledi. Polis ekiplerinin incelemelerinin ardından çanta sahibine teslim edilerek yol trafiğe açıldı. Öte yandan çevredeki vatandaşlarda çalışmaları film izler gibi izledi. Kimleri ise cep telefonu kamerasını alarak canlı yayıp yaptı.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 12:46:42</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 12:46</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483103" ResimKodu="20211204AW483103_01" filesize="245463">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWPUJaPIVWrU5WTUpWDEJGfA9KnYdWrU.GHYdS_U9KTEVa3EZC7YRGPYZWvIRGHIBKjEJWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483103" ResimKodu="20211204AW483103_02" filesize="185349">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWLUNabQ5WjYVWjUpWHA9GbEFKnYdWvU.aDYdKnYJG_EFa3YFGnExGLY.WTIVGDUBWjYdKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483103" ResimKodu="20211204AW483103_03" filesize="231686">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWLUVabUtKbYZWnUpKHYBanERKnYdWXQ5C7YdS7YNWTA5a3EZGrYRC_EZG_UFW7UBWjEJG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483103" ResimKodu="20211204AW483103_04" filesize="296980">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWvU.aPUtKnEJWPUpWTERGjYNKnYdS7Q5GXYdKbYRG_EJa3YVGzA5aHYZKHURaXUJWjEBKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483103" ResimKodu="20211204AW483103_05" filesize="267546">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZS7URGHE5W3EFWHUpWnYBabEJKnYdKXIFGHYdS7ENG_U9a3EJC7EBC_EpWLUJW_IRWfYVKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483103" ResimKodu="20211204AW483103_06" filesize="305555">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpG7Q5GXUVKrEFKXUpKHEZGbA9KnYdKTQ9GLYdKbENWjENa3YNa3EVGPEdWTIVGPUFKbYdS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483103" ResimKodu="20211204AW483103_07" filesize="241999">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WXIVGXUJKbENG7UpKXYFGjEBKnYdWLUhC7YdS7EBKPYFa3YNajE1aPEpWXIRW_INS_YdKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483103" ResimKodu="20211204AW483103_01"><![CDATA[SİVAS'TA BİR VATANDAŞIN YOLA DÜŞÜRDÜĞÜ ÇANTA POLİS EKİPLERİNİ ALARMA GEÇİRDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483103" ResimKodu="20211204AW483103_02"><![CDATA[SİVAS'TA BİR VATANDAŞIN YOLA DÜŞÜRDÜĞÜ ÇANTA POLİS EKİPLERİNİ ALARMA GEÇİRDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483103" ResimKodu="20211204AW483103_03"><![CDATA[SİVAS'TA BİR VATANDAŞIN YOLA DÜŞÜRDÜĞÜ ÇANTA POLİS EKİPLERİNİ ALARMA GEÇİRDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483103" ResimKodu="20211204AW483103_04"><![CDATA[SİVAS'TA BİR VATANDAŞIN YOLA DÜŞÜRDÜĞÜ ÇANTA POLİS EKİPLERİNİ ALARMA GEÇİRDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483103" ResimKodu="20211204AW483103_05"><![CDATA[SİVAS'TA BİR VATANDAŞIN YOLA DÜŞÜRDÜĞÜ ÇANTA POLİS EKİPLERİNİ ALARMA GEÇİRDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483103" ResimKodu="20211204AW483103_06"><![CDATA[SİVAS'TA BİR VATANDAŞIN YOLA DÜŞÜRDÜĞÜ ÇANTA POLİS EKİPLERİNİ ALARMA GEÇİRDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483103" ResimKodu="20211204AW483103_07"><![CDATA[SİVAS'TA BİR VATANDAŞIN YOLA DÜŞÜRDÜĞÜ ÇANTA POLİS EKİPLERİNİ ALARMA GEÇİRDİ]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354834" HaberKodu="20211204AW483103" filesize="14462980" duration="158">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWHM9OXM5W3U9O_YJa3EBijExGTQ5S_Q5W7URaLMFWTU9WPIpijEJiPY1WvQ9aXQ5SrYZWTMJG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354834" HaberKodu="20211204AW483103">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO_UNaXQVWfYNSXMBa3c5irgRGLQ5S_UNaPUBaLMFSDYRSLIpG3ExGTY.S_UBOXUpWrYFSXU9G3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354834" HaberKodu="20211204AW483103"><![CDATA[Sivas'ta bir vatandaşın yola düşürdüğü çanta polis ekiplerini alarma geçirdi.]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW483090</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>NİĞDE</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Sokak satıcılarına operasyon: 9 gözaltı
</title><description><![CDATA[Niğde’de düzenlenen uyuşturucu operasyonunda yakalanan 9 kişi adliyeye sevk edildi.
<br/>İl Emniyet Müdürlüğü Narkotik Suçlarla Mücadele ekipleri sokak satıcılarına ve kullanıcılarına yönelik yürütülen çalışmalar kapsamında; Y.B’nin il dışından kente uyuşturucu madde getireceği bilgisine ulaşıldı. Ekipler Y.B’nin buluşma gerçekleştirdiği eve operasyon düzenledi. Düzenlenen operasyonda C.E., S.B. ,Y.B., Ö.Y., B.T., O.K., K.T., M.T. ve A.K. gözaltına alındı. Şüphelilerin ev işyerlerinde yapılan aramada bir miktar uyuşturucu ele geçirildi.
<br/>Emniyetteki işlemlerin ardından şüpheliler adliyeye sevk edildi.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 12:33:11</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 12:33</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483090" ResimKodu="20211204AW483090_01" filesize="281084">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WXUNabURWnEJG7UpKXEVC7EBKnYdKLUBaTYdKnU5S_EVa3EdC7U9aHYJS7IJGPIVKrYBKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483090" ResimKodu="20211204AW483090_02" filesize="276360">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNG7U.aPIRS7A5WHUpWDENG3YRKnYdWPIFGDYdKnEFWTYZa3U5C7U9GHExKXIRafE9W3U5WDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483090" ResimKodu="20211204AW483090_03" filesize="278319">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdS7IFW7UNW3U9WXUpWjEBanEBKnYdWDUVGHYdS7EVS_YJa3EZanA9C7YxKLUhaHQ9WzU9WnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483090" ResimKodu="20211204AW483090_01"><![CDATA[NİĞDE’DE DÜZENLENEN UYUŞTURUCU OPERASYONUNDA YAKALANAN 9 KİŞİ ADLİYEYE SEVK EDİLDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483090" ResimKodu="20211204AW483090_02"><![CDATA[NİĞDE’DE DÜZENLENEN UYUŞTURUCU OPERASYONUNDA YAKALANAN 9 KİŞİ ADLİYEYE SEVK EDİLDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483090" ResimKodu="20211204AW483090_03"><![CDATA[NİĞDE’DE DÜZENLENEN UYUŞTURUCU OPERASYONUNDA YAKALANAN 9 KİŞİ ADLİYEYE SEVK EDİLDİ]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354821" HaberKodu="20211204AW483090" filesize="4174806" duration="48">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSLQ9OHQBWfYdO_MBa3gNirA5e7Q5S_QJW7UJaLI5STYBWLIpGrgNG3YZWXUVaHUVSnYRO7YVG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354821" HaberKodu="20211204AW483090">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO7QRK7QNWrMJS7YNa3gBGvEVGPQ5S_QJaDUpaLYdO7MNWHIpGfENGTY.WrUBOPUVS3U5WLMVG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354821" HaberKodu="20211204AW483090"><![CDATA[Niğde’de düzenlenen uyuşturucu operasyonunda yakalanan 9 kişi adliyeye sevk edildi.]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW483082</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>YOZGAT</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Mesleki Eğitim Merkezi öğrencilerine lise diploması imkanı
</title><description><![CDATA[Yeni düzenleme ile artık mesleki eğitim merkezlerindeki öğrenciler, lise diploması alabilmek için fark derslerini mesleki eğitim merkezlerinde yüz yüze eğitim yoluyla tamamlayabilecek.
<br/>Yozgat’ın Sorgun İlçe Milli Eğitim Müdürü Musa Öcal, konuya ilişkin yaptığı açıklamada, mesleki eğitimde yaşanan bir sorunu çözmeye yönelik yenilikleri içeren ve Resmi Gazetede yayınlanan Ortaöğretim Kurumları Yönetmeliği ile ilgili açıklama yaptı.  Öcal, mevcut durumda mesleki eğitim merkezi öğrencilerinin lise diploması alabilmek için kayıt oldukları açık liseleri bitirme oranlarının oldukça düşük olduğunu belirtti.  Yeni düzenlemeyle Milli Eğitim Bakanlığı mesleki eğitim merkezlerindeki öğrencilerin lise diplomasına erişimlerinde esneklik sağladıklarını ifade etti.
<br/>Öcal, "Yapılan düzenleme ile mesleki eğitim merkezlerindeki öğrencilerimiz artık istemeleri durumunda mesleki eğitim merkezlerine geldikleri günlerde fark derslerini alabilecekler. Yüz yüze eğitim imkanı, öğrencilerin fark derslerini başarmalarını da kolaylaştıracak. Ayrıca öğrenciler, okula geldikleri gün bu dersleri alacağı için ilave maliyet de üretmeyecek. Artık mesleki eğitim merkezlerindeki öğrenciler, diploma alabilmek için fark derslerini ya açık öğretim kurumları yoluyla ya da yeni uygulama olarak mesleki eğitim merkezlerinde yüz yüze eğitim yoluyla tamamlayabilecekler." dedi.
<br/>Mesleki eğitim merkezlerine devam eden öğrenciler, ortaokul sonrası 4 yıllık zorunlu eğitimi tamamlamalarına rağmen lise diploması alamadıklarını belirten Öcal “Millî Eğitim Bakanlığı, Ortaöğretim Kurumları Yönetmeliği’nde yapılan değişiklikle öğrencilerin fark derslerini alabilmelerine imkan tanıyarak lise diplomasına sahip olabilmenin önünü açıldı. Mesleki eğitim merkezlerindeki öğrenciler, sadece bu yolla diploma alabilirken yeni düzenlemeyle öğrenciler okulda fark derslerini yüz yüze eğitim yolu ile tamamlayabilme hakkına sahip oldu. Şuanda Mesleki Eğitim Merkezlerinde yüz yüze eğitimlerimiz devam ediyor. Perşembe, Cuma, Cumartesi ve Pazar günleri olmak üzere haftada 4 gün boyunca eğitim veriliyor” şeklinde konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 12:30:04</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 12:29</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483082" ResimKodu="20211204AW483082_01" filesize="229911">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WHU.afUNWjYdKXUpWDENGvERKnYdKHE5aTYdS_YRKTYFa3Eda3EBGTYZWPUJW_Q5WzYBKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483082" ResimKodu="20211204AW483082_02" filesize="164770">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZKHE5aLQ9WvYNWTUpS_EFGbEBKnYdG7UNaHYdS_YJWHYBa3A5G3EFGXYpKHE5aDUVWbU5WDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483082" ResimKodu="20211204AW483082_01"><![CDATA[YENİ DÜZENLEME İLE ARTIK MESLEKİ EĞİTİM MERKEZLERİNDEKİ ÖĞRENCİLER, LİSE DİPLOMASI ALABİLMEK İÇİN FARK DERSLERİNİ MESLEKİ EĞİTİM MERKEZLERİNDE YÜZ YÜZE EĞİTİM YOLUYLA TAMAMLAYABİLECEK. YOZGAT’IN SORGUN İLÇE MİLLİ EĞİTİM MÜDÜRÜ MUSA ÖCAL, KONUYA İLİŞKİN YAPTIĞI AÇIKLAMADA, MESLEKİ EĞİTİMDE YAŞANAN BİR SORUNU ÇÖZMEYE YÖNELİK YENİLİKLERİ İÇEREN VE RESMİ GAZETE'DE YAYINLANAN ORTAÖĞRETİM KURUMLARI YÖNETMELİĞİ İLE İLGİLİ AÇIKLAMA YAPTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483082" ResimKodu="20211204AW483082_02"><![CDATA[YENİ DÜZENLEME İLE ARTIK MESLEKİ EĞİTİM MERKEZLERİNDEKİ ÖĞRENCİLER, LİSE DİPLOMASI ALABİLMEK İÇİN FARK DERSLERİNİ MESLEKİ EĞİTİM MERKEZLERİNDE YÜZ YÜZE EĞİTİM YOLUYLA TAMAMLAYABİLECEK. YOZGAT’IN SORGUN İLÇE MİLLİ EĞİTİM MÜDÜRÜ MUSA ÖCAL, KONUYA İLİŞKİN YAPTIĞI AÇIKLAMADA, MESLEKİ EĞİTİMDE YAŞANAN BİR SORUNU ÇÖZMEYE YÖNELİK YENİLİKLERİ İÇEREN VE RESMİ GAZETE'DE YAYINLANAN ORTAÖĞRETİM KURUMLARI YÖNETMELİĞİ İLE İLGİLİ AÇIKLAMA YAPTI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483077</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Fuhuş operasyonunda yakalanan 1 kişi tutuklandı
</title><description><![CDATA[Eskişehir’de düzenlenen fuhuş operasyonunda yakalanan şahıs, çıkarıldığı mahkemede tutuklanarak cezaevine gönderildi.
<br/>Edinilen bilgilere göre, İl Emniyet Müdürlüğü Asayiş Şubesi’ne bağlı Ahlak Büro Amirliği ekipleri, fuhuş operasyonu düzenledi. "Fuhşa teşvik, aracılık, zorlama ve yer temini" suçlarını işledikleri iddia edilen şüphelilerin yakalanmasına yönelik yürütülen çalışmalarda belirlenen adreslere eş zamanlı operasyon düzenlendi. Ekiplerin gerçekleştirdiği operasyon sonucu 51 yaşındaki Ali S. yakalanarak gözaltına alındı.
<br/>Gözaltına alınan Ali S., emniyetteki işlemlerinin ardından çıkarıldığı mahkemede tutuklanarak cezaevine gönderildi.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 12:25:08</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 12:25</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483077" ResimKodu="20211204AW483077_01" filesize="130558">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1S_UNGXIRWrYdWPUpKLYFa3ENKnYdWPIJGHYdKbYdG_EFa3EFGjYRGDYZWPIRaHQ9WbYBS_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483077" ResimKodu="20211204AW483077_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR'DE DÜZENLENEN FUHUŞ OPERASYONUNDA YAKALANAN ŞAHIS, ÇIKARILDIĞI MAHKEMEDE TUTUKLANARAK CEZAEVİNE GÖNDERİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483072</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Nergis: “İktidarımız döneminde kadınların eğitim almaları noktasında çok ciddi mücadeleler verildi”
</title><description><![CDATA[AK Parti Kayseri Milletvekili Hülya Nergis, iktidarları döneminde kadınların eğitim almaları için çok ciddi mücadelelerin verildiğini söyledi.
<br/>
<br/>AK Parti Kayseri Milletvekili Hülya Nergis, 5 Aralık Dünya Kadın Hakları Günü dolayısıyla Kayseri Serbest Muhasebeci ve Mali Müşavirler Odası’nı ziyaret ederek, oda başkanı Ali Yedikaya ve oda üyesi kadınlar ile görüştü. Ziyaretten duyduğu memnuniyeti dile getiren Yedikaya, “Farkındalık oluşturması açısından bu toplantıların daha da çok yapılması meslektaşlarımızın yaşadığı sıkıntıları birebir siyasileri aracılığı ile mecliste gerekli yerlerde ses bulması açısından önem arz ediyor. Bu toplantıyı odamızda ilk defa yapıyoruz. Nedeni de, biz yönetime gelmeden önce kadın meslektaşlarımızın mümkün olduğunca bu işin parçası yapmak istiyorduk. Yönetimde de ilk defa bir kadın meslektaşımız görev alıyor” ifadelerini kullandı.
<br/>
<br/>AK Parti Kayseri Milletvekili Hülya Nergis de, “Bugün biz hanımlar için ve bizim gibi seçilmiş bayanlar içim oldukça önemli bir gündür. Türk kadınına seçme ve seçilme hakkının verilmesinin yıldönümünü kutluyoruz. Dünyada birçok ülkede hanımlara seçme ve seçilme hakkı verilmemişken, Avrupa’nın birçok ülkesinde yokken Mustafa Kemal Atatürk, Türk kadınına 5 Kasım 1934’te seçme ve seçilme hakkını verdi. Bir sonraki seçimlerde kadın milletvekilleri meclise girdiler. Kayseri’den de bir kadın milletvekilimiz  meclise girdi. Toplumun yarsını oluşturan kadınların toplumun her aşamasında mutlaka yer alması lazım. İktidarımız döneminde de kadınların eğitim almaları noktasında çok ciddi mücadeleler verildi. Kız çocuklarının eğitim almasıyla alakalı ‘Haydi Kızlar Okular’ Kampanyası ile başladık. Eğitimde ciddi çalışmalar devam ediyor” diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 12:21:17</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 12:21</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483072" ResimKodu="20211204AW483072_01" filesize="234688">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhS7UVaTIRWbEVS7UpG7YBC7EJKnYdWXUBaXYdS_EFWDYVa3EBC_ENGXY1WLU.aPIVKbYNS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483072" ResimKodu="20211204AW483072_02" filesize="217753">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWDUFaHE9WzYRKDUpS_ERG3EFKnYdWrUNaDYdS_YJWXU5a3ENGbYBG3EZWrQ9aPQ5W3YFWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483072" ResimKodu="20211204AW483072_03" filesize="160158">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxKTQ9aTQ5WvYRWTUpS_YVGrYFKnYdWPIVGHYdKnU9WHYNa3YBajYBGHEpWLUBafUpKrYFWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483072" ResimKodu="20211204AW483072_04" filesize="227058">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWHIVaDUJKvYFWPUpKTEJGfEJKnYdKHUVC7YdKnYNKPYda3U5GbEFC_YtKXUVaDE9WvYdKXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483072" ResimKodu="20211204AW483072_01"><![CDATA[AK PARTİ KAYSERİ MİLLETVEKİLİ HÜLYA NERGİS, İKTİDARLARI DÖNEMİNDE KADINLARIN EĞİTİM ALMALARI İÇİN ÇOK CİDDİ MÜCADELELERİN VERİLDİĞİNİ SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483072" ResimKodu="20211204AW483072_02"><![CDATA[AK PARTİ KAYSERİ MİLLETVEKİLİ HÜLYA NERGİS, İKTİDARLARI DÖNEMİNDE KADINLARIN EĞİTİM ALMALARI İÇİN ÇOK CİDDİ MÜCADELELERİN VERİLDİĞİNİ SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483072" ResimKodu="20211204AW483072_03"><![CDATA[AK PARTİ KAYSERİ MİLLETVEKİLİ HÜLYA NERGİS, İKTİDARLARI DÖNEMİNDE KADINLARIN EĞİTİM ALMALARI İÇİN ÇOK CİDDİ MÜCADELELERİN VERİLDİĞİNİ SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483072" ResimKodu="20211204AW483072_04"><![CDATA[AK PARTİ KAYSERİ MİLLETVEKİLİ HÜLYA NERGİS, İKTİDARLARI DÖNEMİNDE KADINLARIN EĞİTİM ALMALARI İÇİN ÇOK CİDDİ MÜCADELELERİN VERİLDİĞİNİ SÖYLEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483069</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>MAGAZİN</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Metin Şentürk Dünya Engelliler Günü’nde hayranlarıyla buluştu
</title><description><![CDATA[Kayseri Büyükşehir Belediyesi tarafından, 3 Aralık Dünya Engelliler Günü’ne özel düzenlenen konserde sanatçı Metin Şentürk sevenleriyle buluştu.
<br/>Merhum şair, yazar ve düşünür Sezai Karakoç anısına Kayseri 4. Kitap Fuarı’nın düzenlendiği Dünya Ticaret Merkezi’nde gerçekleşen konsere Kayseri Valisi Şehmus Günaydın, Kayseri Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Memduh Büyükkılıç ile eşi Dr. Necmiye Büyükkılıç, AK Parti Kayseri İl Başkanı Şaban Çopuroğlu ve çok sayıda vatandaş katıldı. Konser öncesi Kum Sanatı Sanatçısı Tarkan Köylü’nün kumdan yaptığı sanat eseri, büyük beğeni topladı. Işıklandırılmış bir masa üzerinde dev ekrana yansıtılan kum sanatında Köylü, izleyenlere muhteşem bir görsel şölen sundu. Ardından sahne alan sevilen sanatçı Metin Şentürk, birbirinden güzel parçaları ile hayranlarına unutulmaz bir gece yaşattı. Sanatçı Şentürk, Kayseri Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Memduh Büyükkılıç’a, özel günde böylesi anlamlı bir etkinliği düzenlediği için teşekkür ederek, “Kalbimle, duygularımla, beynimle ve tüm sevgimle buradayım. O kadar güzel, o kadar heyecanlı ve anlamlı bir günde Memduh Başkanım, Büyükşehir Belediye Başkanım, sizinle bir araya getirdiği için kendisine tüm kalbimde teşekkür ediyorum” dedi.
<br/>Konserin sonunda Sanatçı Şentürk’e çocuklar tarafından çiçek takdim edilirken, Vali Şehmus Günaydın; “Engel tanımayan gençlerimiz ve çocuklarımız özel bir günde aramızda bulunan Metin kardeşimize teşekkür ediyoruz. Engel tanımayan bu kahramanlarımıza, gençlerimize, çocuklarımıza her zaman destek olacağız, onların bütün ihtiyaçlarını, taleplerini başımızın üstünde diye karşılayacağız. Devletimiz, hükümetimiz tarafından, Sayın Cumhurbaşkanımızın talimatıyla çok önemli düzenlemeler yapıldı, yapılmaya devam ediyor. Büyükşehir belediye başkanımız, diğer belediyelerimiz sizin için çalışıyor” diye konuştu.
<br/>Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Memduh Büyükkılıç da “Metin beye özellikle teşekkür ediyorum, gerçekten gönül insanı, vatan sevdalısı, millet sevdalısı canımıza, dostumuza Allah hayırlı, uzun ömürler versin. Gerçekten harika bir geceydi” ifadelerini kullandı.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 12:18:19</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 12:17</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483069" ResimKodu="20211204AW483069_01" filesize="197397">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWXQ5GPIRK3EFWPUpWHERC_A9KnYdWXIJaHYdKbA5WTYRa3YJGvU9C_Y.WPE5GDIRWbYNWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483069" ResimKodu="20211204AW483069_02" filesize="153481">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWLIVGLIRWnENG_UpS_ERabYBKnYdS_Q5W7YdKbEBWHEVa3YFanYFC_YhG7Q9W7UtWbU9KTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483069" ResimKodu="20211204AW483069_03" filesize="155914">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWLIVaHURKjYRWjUpWPEFa3EBKnYdWrUNaDYdS7YFWLYVa3EdG3EJGLY1WXQ9GLE9WzYJKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483069" ResimKodu="20211204AW483069_04" filesize="176588">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZKXIJaPE5WfEJWPUpS_ERabERKnYdWvUFabYdKnYRWnENa3YVGfExaLYhWDUFW_UBKnYVKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483069" ResimKodu="20211204AW483069_05" filesize="133301">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWTURGHUBKbEBWPUpWjYBavEJKnYdKHUJaHYdKnYZWXYZa3YBajEBGXY1G_E9aTUFK3YFS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483069" ResimKodu="20211204AW483069_06" filesize="160804">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WDE5W7IRWbYRWHUpWTERG3YRKnYdWDIVGXYdKnENWLYZa3YNC7YJaLYhWLIRW7E5WbYdWLU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483069" ResimKodu="20211204AW483069_01"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN, 3 ARALIK DÜNYA ENGELLİLER GÜNÜ’NE ÖZEL DÜZENLENEN KONSERDE SANATÇI METİN ŞENTÜRK SEVENLERİYLE BULUŞTU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483069" ResimKodu="20211204AW483069_02"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN, 3 ARALIK DÜNYA ENGELLİLER GÜNÜ’NE ÖZEL DÜZENLENEN KONSERDE SANATÇI METİN ŞENTÜRK SEVENLERİYLE BULUŞTU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483069" ResimKodu="20211204AW483069_03"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN, 3 ARALIK DÜNYA ENGELLİLER GÜNÜ’NE ÖZEL DÜZENLENEN KONSERDE SANATÇI METİN ŞENTÜRK SEVENLERİYLE BULUŞTU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483069" ResimKodu="20211204AW483069_04"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN, 3 ARALIK DÜNYA ENGELLİLER GÜNÜ’NE ÖZEL DÜZENLENEN KONSERDE SANATÇI METİN ŞENTÜRK SEVENLERİYLE BULUŞTU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483069" ResimKodu="20211204AW483069_05"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN, 3 ARALIK DÜNYA ENGELLİLER GÜNÜ’NE ÖZEL DÜZENLENEN KONSERDE SANATÇI METİN ŞENTÜRK SEVENLERİYLE BULUŞTU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483069" ResimKodu="20211204AW483069_06"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ TARAFINDAN, 3 ARALIK DÜNYA ENGELLİLER GÜNÜ’NE ÖZEL DÜZENLENEN KONSERDE SANATÇI METİN ŞENTÜRK SEVENLERİYLE BULUŞTU.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483056</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Başkan Ataç’tan başarılı öğrencilere tebrik
</title><description><![CDATA[Tepebaşı Belediye Başkanı Dt. Ahmet Ataç, Özel Çağfen Anadolu Lisesi öğrenci ve öğretmenleri ile bir araya geldi.
<br/>Tepebaşı Belediye Başkanı Dt. Ahmet Ataç’ın Eskişehir’de faaliyet gösteren eğitim kurumları ile temasları sürüyor. Son olarak Özel Çağfen Anadolu Lisesi Okul Müdürü Reyhan Arslanhan, öğretmen ve öğrenciler ile birlikte Başkan Ataç’ı makamında ziyaret etti. Ziyarette öğrenciler, e Twinning projeleri hakkında Başkan Ataç’a bilgiler aktardı.
<br/>Ziyaretten duyduğu memnuniyeti ifade eden Başkan Ataç, öğrencileri tebrik ederken, “Çocuklarımız, gençlerimiz bizim geleceğimiz. Onlar, Ulu Önderimiz Mustafa Kemal Atatürk’ün gösterdiği hedefe ilerlerken çağın gereklilikleri doğrultusunda eğitimcilerimiz de en büyük yol arkadaşları. Bu tür başarılı çalışmaları gençlerimizden dinlerken, gerçekten büyük bir onur duyuyorum. Siz öğrencilerimizi ve öğretmenlerimizi yürekten kutluyorum” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 12:10:03</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 12:09</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483056" ResimKodu="20211204AW483056_01" filesize="198029">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhKTUJaLUBKjU5KTUpWnU5ajA9KnYdS_E9GHYdS_EBG7EVa3YFGzYNGTY1KHUhGXUpK3EFWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483056" ResimKodu="20211204AW483056_02" filesize="281825">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WrQ5aPUJWjYVS7UpWTEVGjYBKnYdKHQ9aDYdS7YdKXEFa3YJabENGHYJS7IRaHUpWvENWnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483056" ResimKodu="20211204AW483056_01"><![CDATA[TEPEBAŞI BELEDİYE BAŞKANI DT. AHMET ATAÇ, ÖZEL ÇAĞFEN ANADOLU LİSESİ ÖĞRENCİ VE ÖĞRETMENLERİ İLE BİR ARAYA GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483056" ResimKodu="20211204AW483056_02"><![CDATA[TEPEBAŞI BELEDİYE BAŞKANI DT. AHMET ATAÇ, ÖZEL ÇAĞFEN ANADOLU LİSESİ ÖĞRENCİ VE ÖĞRETMENLERİ İLE BİR ARAYA GELDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483054</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>KARAMAN</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Karaman’da çiftçilere fidan dağıtıldı
</title><description><![CDATA[Karaman’da ceviz, zeytin ve bademden oluşan 35 bin 68 adet fidan düzenlenen törenle çiftçilere dağıtıldı.
<br/>İl Özel İdaresi ile Tarım ve Orman İl Müdürlüğü işbirliğinde gerçekleştirilen fidan dağıtım törenine, Karaman Valisi Mehmet Alpaslan Işık, İl Özel İdaresi Genel Sekreteri Ali Yener Terlemez, Tarım ve Orman İl Müdürü Yusuf Şahinbaş, AK Parti Karaman İl Başkanı Abidin Çağlar ve çiftçiler katıldı. İl Özel İdaresi olarak çiftçinin her zaman yanında olduklarını ifade eden Genel Sekreter Ali Yener Terlemez, özellikle ilimizde yetişmesi uygun olan ürünlerden çiftçilerin talep etmesi halinde Tarım İl Müdürlüğü ile birlikte fidan temini, dağıtımı, eğitimi ve bakımı gibi konularda her türlü desteği vermeye hazır olduklarını söyledi.
<br/>Bilgilendirme konuşmalarının ardından 530 bin liraya malolan 14 bin 290 adet ceviz, 5 bin 180 adet zeytin ve 15 bin 598 adet badem fidanı Vali Işık ve il protokolü tarafından çiftçilere dağıtıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 12:09:39</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 12:08</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483054" ResimKodu="20211204AW483054_01" filesize="326065">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1KXUBabIVWfU9S7UpS_YJGjEFKnYdWPQ5abYdKnEFWTYBa3Eda3YNW7EdG7IRW_UtKrYBWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483054" ResimKodu="20211204AW483054_02" filesize="396253">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1KLUNaLUNWfYNS7UpWjA9ajYRKnYdS_UVaPYdKnU9WTEVa3YNC_YJGLYdWTIRafUVK3U5S7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483054" ResimKodu="20211204AW483054_03" filesize="303964">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWTUVW7IVWvA5WHUpWPU5GnEBKnYdWLIFaHYdS_U5WTYZa3U5GfExGHYpG_Q5GDUVWjYVKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483054" ResimKodu="20211204AW483054_04" filesize="444124">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1KHIRaHURS_YFWTUpWDEdGrEVKnYdWXE9aXYdKnEVG_EVa3EBabYJGDYdS7Q9aPIBKbEVS_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483054" ResimKodu="20211204AW483054_01"><![CDATA[KARAMAN’DA CEVİZ, ZEYTİN VE BADEMDEN OLUŞAN 35 BİN 68 ADET FİDAN DÜZENLENEN TÖRENLE ÇİFTÇİLERE DAĞITILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483054" ResimKodu="20211204AW483054_02"><![CDATA[KARAMAN’DA CEVİZ, ZEYTİN VE BADEMDEN OLUŞAN 35 BİN 68 ADET FİDAN DÜZENLENEN TÖRENLE ÇİFTÇİLERE DAĞITILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483054" ResimKodu="20211204AW483054_03"><![CDATA[KARAMAN’DA CEVİZ, ZEYTİN VE BADEMDEN OLUŞAN 35 BİN 68 ADET FİDAN DÜZENLENEN TÖRENLE ÇİFTÇİLERE DAĞITILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483054" ResimKodu="20211204AW483054_04"><![CDATA[KARAMAN’DA CEVİZ, ZEYTİN VE BADEMDEN OLUŞAN 35 BİN 68 ADET FİDAN DÜZENLENEN TÖRENLE ÇİFTÇİLERE DAĞITILDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>1354799</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Futbol maçında gergin anlar</title><description><![CDATA[ Nevşehir’de düzenlenen Okul Sporları Liselerarası Futbol Müsabakası final maçı sonrasında öğrenciler sahada birbirine girdi.<br/>2021-2022 eğitim öğretim yılı etkinlikleri kapsamında okul sporları futbol turnuvası düzenlendi. Düzenlenen turnuvanın final karşılaşması sonunda iki takım oyuncuları arasında kısa süreli gerginlik yaşandı. Sahada bulunan öğretmenlerin ve güvenlik güçlerinin müdahalesi yetersiz kalınca bölgeye çok sayıda polis ekibi sevk edildi. Final maçını izlemeye gelen takım taraftarı öğrencilerin olaya karışmaması için bölgede geniş çaplı güvenlik tedbiri alındı.<br/>Güvenlik güçleri saha dışındaki taraftar öğrencileri yatıştırarak bölgeden uzaklaştırdı. Saha içinde başlayan gerginlik de daha fazla büyümeden engellendi.]]></description><pubDate>04.12.2021 11:59:13</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>04.12.2021 12:01</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>-</SonFotografEklenmeTarihi><videos><video><path_video VideoKodu="1354799" HaberKodu="1354799" filesize="6502083" duration="71">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSLQJaHQ5S_YRSXYFa3gBGfEFGDQ5S_QRODUNaLYZWTYVWnIpGnA5C7M.S_Q9OHUNS7MJSTYdG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354799" HaberKodu="1354799">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWrQJW7Q9S7U9SDYFa3gJingNGHQ5S_QRaTQRaLI5WDU9WXIpGnc9GzYpWTUVafQNSnMVWHYBG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354799" HaberKodu="1354799"><![CDATA[Futbol maçında gergin anlar]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW483027</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>KÜLTÜR SANAT</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Faruk Yaman Koleksiyonu Kayserililerle buluşuyor
</title><description><![CDATA[Melikgazi Belediyesi Basın Yayın Müdürü ve Yazar Faruk Yaman, açılışı yapılan Kayseri 4. Kitap Fuarı’ndaki stantta hayranlarıyla buluşuyor.
<br/>Dün Dünya Ticaret Merkezi’nde açılışı yapılan Kayseri Kitap Fuarı’ndaki standında Kayserililerle buluşan Faruk Yaman kitap satışı yapmadığını, Kayseri Hafıza Merkezi yani Kayseri ile kitap, dergi, resim, harita gibi materyalleri sergilediğini aktardı. Yaman; "Bulunduğumuz yer kitap fuarı ama ben burada kitap sunmuyorum, kitap satışım yok. Ben burada sadece Faruk Yaman Kütüphanesi’nin tanıtılması amacı ile bir stant açtım. Faruk Yaman Kütüphanesi’nin alt bölümünde yer alan Kayseri Hafıza Merkezi yani Kayseri ile kitap, dergi, resim, harita ne varsa onların fotoğraflarını sergiliyorum. Amacım, Kayseri’de 70 bin tane kütüphanesi olan bir evin bulunduğunu, bir kültür hazinesinin bulunduğunu topluma anlatmak. İkincisi Kayseri Hafıza Merkezi’nin yer aldığını bilgilendirmek. ’Kayseri Enstitüsü’ diye bir oluşum yapmıştım. Burada Kayseri’nin tarihini, cumhuriyet tarihi, Osmanlı tarihi, yemekleri, takvimi, pastırması, turizmi, edebiyatı ile ilgili 25 tane kitap bastım. Bu basımların hepsinin maliyeti bana ait. Ücretsiz bir şekilde dağıtıyoruz" dedi.
<br/>Koleksiyonu hakkında da bilgiler veren Yaman; "Kayseri kitapları koleksiyonu içerisinde yani Kayseri Hafıza Merkezi içerisinde öncelikli olarak bir dolu kitap var. 70 tane Osmanlı dönemine ait kitaplar var. Kayseri plakları koleksiyonum var. Kayseri şehir kartları koleksiyonum var. 1895 ile 1940 arasında yer alan, siyah beyaz eski Kayseri fotoğrafları var. Bunların hepsi orijinal. Kayseri mutfak eşyaları koleksiyonum var. 240 civarında bakır eşyam var. Dolayısı ile Kayseri’nin hafıza merkezi benim. İnternet üzerinden Faruk Yaman diye girdiklerinde irtibat adreslerim ve mail adreslerim mevcut. Ben zaten ilkokul, ortaokul ve lise öğrencilerine yardımcı olamıyorum ancak üniversite, yüksek lisans, doktora, master derecelerine yardımcı olabiliyorum. Tarih araştırmacılarına yardımcı olabiliyorum. Yani herkesin ücretsiz bir şekilde faydalanmasına yardımcı olabiliyorum" ifadelerini kullandı.
<br/>Osmanlı harfleriyle yazılan Kayseri Pastırması kitabı
<br/>Cumhuriyetin ilk yıllarında Kayseri pastırması ile ilgili kitap basıldığını ve orjinallerinden bir tanesinin kendisinde bulunduğunu da sözlerine ekleyen Faruk Yaman; "Cumhuriyetin ilk yıllarında Osmanlı harfleriyle ’Kayseri Pastırması’ diye bir kitap basılmış. Onun aslı bende. Bir tane milli kütüphane de var, bir de bende var. Onun çevirisini yaparak ’Kayseri Pastırması’nı bastım. Bu Kayseri Pastırması’nın basılması bir bakıma Kayseri’nin tapusu niteliğinde" diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 11:48:05</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 11:48</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483027" ResimKodu="20211204AW483027_01" filesize="456716">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWDE9abURWrEFG7UpG_A5GzYJKnYdWLURaHYdS_YVG_U5a3EZG3YRGTExG7IVW7UpS7YZS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483027" ResimKodu="20211204AW483027_02" filesize="369069">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWvE9aHIBWrENKPUpS7YFabEFKnYdWLUBGXYdKnYFKDYNa3YBavE1GTYhWDUBC7UtWjEVWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483027" ResimKodu="20211204AW483027_03" filesize="395660">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1KHIFGDE9KnENKTUpWPEJGrYBKnYdS7U.GLYdS_YNWTYFa3EdC7YJC_YpG_Q5aDE9KbU9WPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483027" ResimKodu="20211204AW483027_01"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYESİ BASIN YAYIN MÜDÜRÜ VE YAZAR FARUK YAMAN, AÇILIŞI YAPILAN KAYSERİ 4. KİTAP FUARI'NDAKİ STANTTA HAYRANLARIYLA BULUŞUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483027" ResimKodu="20211204AW483027_02"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYESİ BASIN YAYIN MÜDÜRÜ VE YAZAR FARUK YAMAN, AÇILIŞI YAPILAN KAYSERİ 4. KİTAP FUARI'NDAKİ STANTTA HAYRANLARIYLA BULUŞUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483027" ResimKodu="20211204AW483027_03"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYESİ BASIN YAYIN MÜDÜRÜ VE YAZAR FARUK YAMAN, AÇILIŞI YAPILAN KAYSERİ 4. KİTAP FUARI'NDAKİ STANTTA HAYRANLARIYLA BULUŞUYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW483014</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Futbol maçında gergin anlar
</title><description><![CDATA[Nevşehir’de düzenlenen Okul Sporları Liselerarası Futbol Müsabakası final maçı sonrasında öğrenciler sahada birbirine girdi.
<br/>2021-2022 eğitim öğretim yılı etkinlikleri kapsamında okul sporları futbol turnuvası düzenlendi. Düzenlenen turnuvanın final karşılaşması sonunda iki takım oyuncuları arasında kısa süreli gerginlik yaşandı. Sahada bulunan öğretmenlerin ve güvenlik güçlerinin müdahalesi yetersiz kalınca bölgeye çok sayıda polis ekibi sevk edildi. Final maçını izlemeye gelen takım taraftarı öğrencilerin olaya karışmaması için bölgede geniş çaplı güvenlik tedbiri alındı.
<br/>Güvenlik güçleri saha dışındaki taraftar öğrencileri yatıştırarak bölgeden uzaklaştırdı. Saha içinde başlayan gerginlik de daha fazla büyümeden engellendi.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 11:38:10</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 11:39</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW483014" ResimKodu="20211204AW483014_01" filesize="267760">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WXUhGXIBWrEJWjUpG7A5GrE1KnYdWLIFaHYdS_EVKXENa3YFanEFGTYdG7E5C7IVW3U9WTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483014" ResimKodu="20211204AW483014_02" filesize="231046">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhS7E5GLIRKnA5WnUpKHYVanA5KnYdWTIVGHYdKbEJWjENa3YFGjEBGTYpWTE9aXE5WrYBWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483014" ResimKodu="20211204AW483014_03" filesize="153399">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.G_UFGDIBWrU9WHUpKTEFC_EFKnYdWrQ5W7YdS7YFKXENa3EdG3EBGLExWTUJC7URKvU9WTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW483014" ResimKodu="20211204AW483014_04" filesize="237820">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWvUNabIRWvEFWHUpKLYBGjENKnYdKTUhW7YdKbYFWPYda3YFGzYBG3Y1KTIVaLUFWzYJKPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW483014" ResimKodu="20211204AW483014_01"><![CDATA[NEVŞEHİR’DE DÜZENLENEN OKUL SPORLARI LİSELER ARASI FUTBOL MÜSABAKASI FİNAL MAÇI SONRASINDA ÖĞRENCİLER BİR BİRİNE GİRDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483014" ResimKodu="20211204AW483014_02"><![CDATA[NEVŞEHİR’DE DÜZENLENEN OKUL SPORLARI LİSELER ARASI FUTBOL MÜSABAKASI FİNAL MAÇI SONRASINDA ÖĞRENCİLER BİR BİRİNE GİRDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483014" ResimKodu="20211204AW483014_03"><![CDATA[NEVŞEHİR’DE DÜZENLENEN OKUL SPORLARI LİSELER ARASI FUTBOL MÜSABAKASI FİNAL MAÇI SONRASINDA ÖĞRENCİLER BİR BİRİNE GİRDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW483014" ResimKodu="20211204AW483014_04"><![CDATA[NEVŞEHİR’DE DÜZENLENEN OKUL SPORLARI LİSELER ARASI FUTBOL MÜSABAKASI FİNAL MAÇI SONRASINDA ÖĞRENCİLER BİR BİRİNE GİRDİ]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354798" HaberKodu="20211204AW483014" filesize="6502083" duration="71">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSLQJaHQ5S_YRSXYFa3gBGfEFGDQ5S_QRODUNaLYZWTYVWnIpGnA5C7M.S_Q9OHUNS7MJSTYdG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354798" HaberKodu="20211204AW483014">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWrQJW7Q9S7U9SDYFa3gJingNGHQ5S_QRaTQRaLI5WDU9WXIpGnc9GzYpWTUVafQNSnMVWHYBG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354798" HaberKodu="20211204AW483014"><![CDATA[Nevşehir’de düzenlenen Okul Sporları Liselerarası Futbol Müsabakası final maçı sonrasında öğrenciler sahada birbirine girdi.]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW482996</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SAĞLIK</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Toplumsal eşitlik merkezi farkındalık oluşturuyor
</title><description><![CDATA[Tepebaşı Belediyesi, Türkiye Aile Sağlığı ve Planlama Vakfı iş birliğinde HIV ve AIDS hastalığına karşı farkındalığını artırma çalışması gerçekleştirdi.
<br/>Tepebaşı Belediyesi Toplumsal Eşitlik Merkezi, Dünya Sağlık Örgütü tarafından HIV/AIDS farkındalığını artırmak için 1 Aralık Dünya AIDS Günü olarak kabul edilen hafta kapsamında 19 Mayıs Gençlik Merkezi’nde, Türkiye Aile Sağlığı ve Planlama Vakfı ile birlikte stant çalışması gerçekleştirdi. Stantta üniversite öğrencilerine HIV ve AİDS farkındalığı kazandırmak, konu hakkında doğru bilinen yanlışlara dikkat çekmek ve akıllarındaki soru işaretlerini gidermek amaçlandı. Stantta çarkıfelek oyunu da oynanarak HIV, AIDS ve cinsel yollarla bulaşan enfeksiyonlar hakkında soru sorulup, bilgilendirme yapıldı. Bilgilendirme çalışmasına katılan gençlere defter, kalem, rozet, cinsel bilgilendirme kitapçığı ve Toplumsal Eşitlik Merkezi’nin broşürleri dağıtıldı. Standa uğrayarak HIV ve AIDS gibi hastalıklar hakkında bilgiler alan gençler, Tepebaşı Belediyesi ve Türkiye Aile Sağlığı ve Planlama Vakfı’na teşekkürlerini iletti.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 11:21:42</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 11:21</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW482996" ResimKodu="20211204AW482996_01" filesize="201446">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWXUFaXINKrU5WTUpWPEdabE1KnYdWrIFaTYdKbEJWHA5a3ENGrE1aHY1KHQ9abINWjU5WjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482996" ResimKodu="20211204AW482996_02" filesize="252011">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WLE5aXUNWbYRWHUpWTEFabYFKnYdS_UNabYdKnEJKXYZa3ERGjEBaHYNG_UVW7IBS7YFG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482996" ResimKodu="20211204AW482996_03" filesize="201145">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZS_Q9aTE9WbYZS7UpKHYFanEBKnYdWTUVC7YdS7YRKDEBa3YBGnExaPE1KLIRaLUVWfYRWHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW482996" ResimKodu="20211204AW482996_01"><![CDATA[TEPEBAŞI BELEDİYESİ, TÜRKİYE AİLE SAĞLIĞI VE PLANLAMA VAKFI İŞ BİRLİĞİNDE HIV VE AIDS HASTALIĞINA KARŞI FARKINDALIĞINI ARTIRMA ÇALIŞMASI GERÇEKLEŞTİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482996" ResimKodu="20211204AW482996_02"><![CDATA[TEPEBAŞI BELEDİYESİ, TÜRKİYE AİLE SAĞLIĞI VE PLANLAMA VAKFI İŞ BİRLİĞİNDE HIV VE AIDS HASTALIĞINA KARŞI FARKINDALIĞINI ARTIRMA ÇALIŞMASI GERÇEKLEŞTİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482996" ResimKodu="20211204AW482996_03"><![CDATA[TEPEBAŞI BELEDİYESİ, TÜRKİYE AİLE SAĞLIĞI VE PLANLAMA VAKFI İŞ BİRLİĞİNDE HIV VE AIDS HASTALIĞINA KARŞI FARKINDALIĞINI ARTIRMA ÇALIŞMASI GERÇEKLEŞTİRDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW482982</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Haftanın hakemleri belli oldu
</title><description><![CDATA[Kayseri Süper Amatör Küme A ve B Grupları 6. haftasında düdük çalacak hakemler açıklandı.
<br/>Süper Amatör Küme’de 6. hafta müsabakalarının tamamı Pazar günü oynanacak. Kayseri İl Hakem Kurulu tarafından yapılan açıklamaya göre Süper Amatör Küme’nin 6. haftasında oynanacak müsabakaları yönetecek hakemler şu şekilde:
<br/>Esentepespor-Kayseri Yolspor:  Erol Eroğlu
<br/>Talas Anayurtspor-Sanayi Esnafspor: Burak Altınel
<br/>Buğdaylıspor-Erciyes Reşadiye Gençlik: Birtan Ekren
<br/>Kayseri Gençlerbirliği-Erciyes Esen Makina: Hüseyin Keğin
<br/>Kocasinan Şimşekspor-Kayseri Yavuzspor: Ahmet Çıtak
<br/>Kayseri Şekerspor-Kocasinan Ülküspor: Esat Sabuncu
<br/>OSB Atletikspor-Amarat Gençlikspor: Ramazan Haymana
<br/>Başakpınar Belediyespor-Gültepespor: Ali Etlikçi
<br/>Tomarza Belediyespor-Kayserigücü FK: Volkan Oğuz
<br/>Hacılar Erciyesspor-Özvatan Gençlikspor: Mehmet Altıparmak
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 11:11:17</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 11:11</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW482982" ResimKodu="20211204AW482982_01" filesize="136922">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWvQ9GXUtWrEVWnUpWDYJGzU9KnYdKTE9GHYdKbEJS7ENa3EFGbYFC7Y1S_UhaXIRS_EFWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482982" ResimKodu="20211204AW482982_02" filesize="179197">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWDQ9afUNKvYBG_UpWTEBGrEJKnYdWHUBaLYdS7YNWXYVa3EdC7ExaLY1WTURabUNKrYZWPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW482982" ResimKodu="20211204AW482982_01"><![CDATA[KAYSERİ SÜPER AMATÖR KÜME A VE B GRUPLARI 6. HAFTASINDA DÜDÜK ÇALACAK HAKEMLER AÇIKLANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482982" ResimKodu="20211204AW482982_02"><![CDATA[KAYSERİ SÜPER AMATÖR KÜME A VE B GRUPLARI 6. HAFTASINDA DÜDÜK ÇALACAK HAKEMLER AÇIKLANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW482977</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Alim Kandemir baba oldu
</title><description><![CDATA[Kayseri Bölgesi B Klasman Hakemi Alim Kandemir baba oldu.
<br/>Kayseri Bölgesi B Klasman Hakemi Alim Kandemir ve eşi Gözde Kandemir’in mutlu günü. 2,5 yıllık evliliklerini bir erkek çocuğu ile taçlandıran Kandemir çiftinin mutluluğu görülmeye değer. Alim Kandemir’in eşi Gözde Kandemir bir erkek çocuğu dünyaya getirdi. Dünyaya gözlerini açan erkek çocuğuna ’İsmail Asaf’ ismi verilirken, ilk kez babalık duygusunu yaşayan Alim Kandemir büyük heyecan yaşadı.
<br/>Alim Kandemir 5 Aralık Pazar günü oynanacak olan Bodrumspor ile Hekimoğlu Trabzonspor maçında düdük çalacak.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 11:09:46</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 11:09</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW482977" ResimKodu="20211204AW482977_01" filesize="168238">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhS_UBC7UFWnEFKTUpWPENGrERKnYdWTE9GXYdS_YBWjYJa3YJGfYNaPYtKXUJaPUFKvYBWTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW482977" ResimKodu="20211204AW482977_01"><![CDATA[KAYSERİ BÖLGESİ B KLASMAN HAKEMİ ALİM KANDEMİR BABA OLDU.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW482975</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>’Mutlu Yüzler’ projesi özel programa imza attı
</title><description><![CDATA[2020 yılında hayata geçen Mutlu Yüzler Projesi kapsamında, engelli gençlerin ve çocukların spora teşvik edilmesiyle başarıdan başarıya koşan Mutlu Yüzler Projesinin sporcuları, 3 Aralık Dünya Engelliler Gününde özel bir programa imza attı.
<br/>Mutlu Yüzler Projesi hayata geçtiğinden bu güne kadar 400’e yakın engelli bireye sporla birlikte hayata tutundurmuş ve projeye katılan çocuklar lisanslı sporcu olarak, ulusal ve uluslararası müsabakalarda mücadele ederek,  ülkemize ve Kayseri’ye birçok madalya kazandırdı. Mutlu Yüzler Projesi koordinatörlüğünde 3 Aralık Dünya Engelliler Günü kapsamında İl Kültür Merkezinde düzenlenen ve vatandaşlardan büyük ilgi gören programa AK Parti Kayseri Milletvekili Taner Yıldız, Kocasinan Kaymakamı İlhan Abay, Gençlik ve Spor İl Müdürü Ali İhsan Kabakcı, şube müdürleri, kulüp yöneticileri, sporcular ve 700’ü aşkın vatandaş katıldı. Program saygı duruşunda bulunulmasının ardından İstiklal Marşının okunmasıyla başladı. Protokol konuşmalarıyla devam eden program plaket töreniyle devam etti. Akabinde ise özel sporcular ve engelli çocukların gösterileri büyük beğeni topladı.
<br/>Program protokol üyeleri, antrenörler, öğretmenler, öğrenciler ve sporcuların hatıra fotoğrafı çektirmesiyle son buldu.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 11:07:42</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 11:07</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW482975" ResimKodu="20211204AW482975_01" filesize="175873">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1KLIFW7IBS7YNKDUpKXEZabYBKnYdG_IVaDYdKnU5KDU9a3YFGfA5GDYdWvUBaHUNWrYZWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482975" ResimKodu="20211204AW482975_02" filesize="92103">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1S_Q9aLIRWvA5KTUpWXEBabEJKnYdKHUFabYdS_EJG_EJa3EFavEJaDY1WvE5C7IRWnEVG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482975" ResimKodu="20211204AW482975_03" filesize="143386">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZS_U.GXQ9W3EJWXUpWjENGfEVKnYdKTUFC7YdKbENWTYda3EFGbExaLE1KHQ5aLUVWzU5WLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482975" ResimKodu="20211204AW482975_04" filesize="185245">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWTUBaLURKbYBWXUpWjYVarERKnYdS_IRaDYdKbU9WPEFa3EZarEVGXEpKXU.abQ9S_YRWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482975" ResimKodu="20211204AW482975_05" filesize="284292">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJG_IVW7UBWfYdWPUpKLERGzU9KnYdKHUFGLYdKnYVWLYVa3A5abENGTYdKTE9abUNWfYNKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482975" ResimKodu="20211204AW482975_06" filesize="215493">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.KLIRaXE5KrYFWHUpKLEBabU9KnYdWPE5aDYdS7YZKXU5a3A5C_YNGTYpWPUhGHQ9WnEBKPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW482975" ResimKodu="20211204AW482975_01"><![CDATA[2020 YILINDA HAYATA GEÇEN MUTLU YÜZLER PROJESİ KAPSAMINDA, ENGELLİ GENÇLERİN VE ÇOCUKLARIN SPORA TEŞVİK EDİLMESİYLE BAŞARIDAN BAŞARIYA KOŞAN MUTLU YÜZLER PROJESİNİN SPORCULARI, 3 ARALIK DÜNYA ENGELLİLER GÜNÜNDE ÖZEL BİR PROGRAMA İMZA ATTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482975" ResimKodu="20211204AW482975_02"><![CDATA[2020 YILINDA HAYATA GEÇEN MUTLU YÜZLER PROJESİ KAPSAMINDA, ENGELLİ GENÇLERİN VE ÇOCUKLARIN SPORA TEŞVİK EDİLMESİYLE BAŞARIDAN BAŞARIYA KOŞAN MUTLU YÜZLER PROJESİNİN SPORCULARI, 3 ARALIK DÜNYA ENGELLİLER GÜNÜNDE ÖZEL BİR PROGRAMA İMZA ATTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482975" ResimKodu="20211204AW482975_03"><![CDATA[2020 YILINDA HAYATA GEÇEN MUTLU YÜZLER PROJESİ KAPSAMINDA, ENGELLİ GENÇLERİN VE ÇOCUKLARIN SPORA TEŞVİK EDİLMESİYLE BAŞARIDAN BAŞARIYA KOŞAN MUTLU YÜZLER PROJESİNİN SPORCULARI, 3 ARALIK DÜNYA ENGELLİLER GÜNÜNDE ÖZEL BİR PROGRAMA İMZA ATTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482975" ResimKodu="20211204AW482975_04"><![CDATA[2020 YILINDA HAYATA GEÇEN MUTLU YÜZLER PROJESİ KAPSAMINDA, ENGELLİ GENÇLERİN VE ÇOCUKLARIN SPORA TEŞVİK EDİLMESİYLE BAŞARIDAN BAŞARIYA KOŞAN MUTLU YÜZLER PROJESİNİN SPORCULARI, 3 ARALIK DÜNYA ENGELLİLER GÜNÜNDE ÖZEL BİR PROGRAMA İMZA ATTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482975" ResimKodu="20211204AW482975_05"><![CDATA[2020 YILINDA HAYATA GEÇEN MUTLU YÜZLER PROJESİ KAPSAMINDA, ENGELLİ GENÇLERİN VE ÇOCUKLARIN SPORA TEŞVİK EDİLMESİYLE BAŞARIDAN BAŞARIYA KOŞAN MUTLU YÜZLER PROJESİNİN SPORCULARI, 3 ARALIK DÜNYA ENGELLİLER GÜNÜNDE ÖZEL BİR PROGRAMA İMZA ATTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482975" ResimKodu="20211204AW482975_06"><![CDATA[2020 YILINDA HAYATA GEÇEN MUTLU YÜZLER PROJESİ KAPSAMINDA, ENGELLİ GENÇLERİN VE ÇOCUKLARIN SPORA TEŞVİK EDİLMESİYLE BAŞARIDAN BAŞARIYA KOŞAN MUTLU YÜZLER PROJESİNİN SPORCULARI, 3 ARALIK DÜNYA ENGELLİLER GÜNÜNDE ÖZEL BİR PROGRAMA İMZA ATTI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW482973</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>KÜLTÜR SANAT</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kitap fuarının ilk konuğu Serdar Tuncer oldu
</title><description><![CDATA[Ünlü yazar ve şair Serdar Tuncer, düzenlenen söyleşi ve imza gününde Nevşehir’deki hayranları ile buluştu.
<br/>Nevşehir Belediyesi Kültür ve Sosyal İşler Müdürlüğü tarafından düzenlenen Kitap Fuarı’nın ilk konuğu ünlü şair ve yazar Serdar Tuncer oldu. Kapadokya Kültür ve Sanat Merkezi’nde düzenlenen programa Nevşehirliler büyük ilgi gösterdi. Ünlü sanatçı gerçekleştirdiği söyleşide okuduğu şiirlerle de katılımcıları mest etti. Nevşehir’de bulunmaktan dolayı son derece mutlu olduğunu belirten Tuncer, kendisinin Nevşehirliler ile buluşmasını sağlayan Belediye Başkanı Dr. Mehmet Savran’a teşekkür etti. Belediye Başkanı Dr. Mehmet Savran ise en kısa sürede düzenleyecekleri bir şiir programına Serdar Tuncer’i yeniden konuk etmek istediklerini belirterek programa katılan tüm vatandaşlara ünlü sanatçının kitabını hediye ettiğini açıkladı.
<br/>Tuncer program sonunda kitaplarını okuyucuları için imzaladı.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 11:03:14</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 11:03</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW482973" ResimKodu="20211204AW482973_01" filesize="265528">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWDURaXE5WjEVWDUpWXERanYNKnYdKXE5GPYdKbEJWHYZa3EdGrYRC7YdG7IRGPINS_YdWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482973" ResimKodu="20211204AW482973_02" filesize="320137">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1KLIJGLUBKjYNWTUpG7YFa3E1KnYdWDUJaXYdS7U9G_ENa3YBajERaLYNWTUNaLUNWrYVWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482973" ResimKodu="20211204AW482973_03" filesize="259519">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWrIRabIRWjYRWXUpWjU5GvYBKnYdWvUBabYdKbYdG7YJa3EdavEVaXYtKHUBaTUJK3YFG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482973" ResimKodu="20211204AW482973_04" filesize="129190">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhKXUVafUVS7YBWXUpS7EBanE1KnYdG7IFGPYdS7ENG_YBa3A9GnYFaPYJWLUVGHQ9KvYdKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482973" ResimKodu="20211204AW482973_05" filesize="190576">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZG_IJaDUBWnEFKPUpKTYNG3YFKnYdKTE9GXYdKbEJKTA5a3YBajU9GHY1WvQ9aXUJS_YFS7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW482973" ResimKodu="20211204AW482973_01"><![CDATA[ÜNLÜ YAZAR VE ŞAİR SERDAR TUNCER, DÜZENLENEN SÖYLEŞİ VE İMZA GÜNÜNDE NEVŞEHİR’DEKİ HAYRANLARI İLE BULUŞTU]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482973" ResimKodu="20211204AW482973_02"><![CDATA[ÜNLÜ YAZAR VE ŞAİR SERDAR TUNCER, DÜZENLENEN SÖYLEŞİ VE İMZA GÜNÜNDE NEVŞEHİR’DEKİ HAYRANLARI İLE BULUŞTU]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482973" ResimKodu="20211204AW482973_03"><![CDATA[ÜNLÜ YAZAR VE ŞAİR SERDAR TUNCER, DÜZENLENEN SÖYLEŞİ VE İMZA GÜNÜNDE NEVŞEHİR’DEKİ HAYRANLARI İLE BULUŞTU]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482973" ResimKodu="20211204AW482973_04"><![CDATA[ÜNLÜ YAZAR VE ŞAİR SERDAR TUNCER, DÜZENLENEN SÖYLEŞİ VE İMZA GÜNÜNDE NEVŞEHİR’DEKİ HAYRANLARI İLE BULUŞTU]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482973" ResimKodu="20211204AW482973_05"><![CDATA[ÜNLÜ YAZAR VE ŞAİR SERDAR TUNCER, DÜZENLENEN SÖYLEŞİ VE İMZA GÜNÜNDE NEVŞEHİR’DEKİ HAYRANLARI İLE BULUŞTU]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW482972</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>KÜLTÜR SANAT</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>NEVÜ’de her ay tiyatro sahnelenecek
</title><description><![CDATA[Nevşehir Hacı Bektaş Veli Üniversitesi ve Devlet Tiyatroları Genel Müdürlüğü Arasında Protokol İmzalandı.
<br/>Nevşehir Hacı Bektaş Veli Üniversitesi (NEVÜ) ve Devlet Tiyatroları (DT) Genel Müdürlüğü arasındaki Protokolü, Nevşehir Hacı Bektaş Veli Üniversitesi Rektörü Prof. Dr. Semih Aktekin ve Devlet Tiyatroları (DT) Genel Müdürü Mustafa Kurt imzaladı. Nevşehir Hacı Bektaş Veli Rektörü Prof. Dr. Semih Aktekin ve Devlet Tiyatroları Genel Müdürü Mustafa Kurt’un karşılıklı olarak imzaladıkları protokol uyarınca Devlet Tiyatroları Genel Müdürlüğüne bağlı tüm Bölge Müdürlüklerince NEVÜ Vali Şinasi Kuş Kültür ve Kongre Merkezi Damat İbrahim Paşa Salonunda her ay düzenli olarak temsil verilmesi karara bağlandı. NEVÜ Güzel Sanatlar Fakültesi Görsel İletişim Tasarım Bölümü Öğretim Görevlisi Melih Karakurt ve Devlet Tiyatroları Turne Organizasyon ve Program Birimi yetkilisi Belgin Ulusoy’un da katıldığı imza töreninde Rektör Prof. Dr. Semih Aktekin ve Genel Müdür Mustafa Kurt karşılıklı olarak memnuniyetlerini dile getirdi.
<br/>Protokol kapsamında; bilet satışları Devlet Tiyatrolarınca yürütülecek olup, öğrenci bilet fiyatları 10 TL, tam bilet fiyatları 18 TL olarak belirlendi. Gerçekleştirilecek tiyatro oyunları tüm öğrencilere ve halka açık olup, Devlet Tiyatrolarının internet sitesi www.devtiyatro.gov.tr üzerinden aylık programlara ve biletlere ulaşılabilir.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 11:02:39</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 11:01</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW482972" ResimKodu="20211204AW482972_01" filesize="157864">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNG7IRabQ9WjYRKXUpKLYNavYNKnYdKHUFaHYdS_YNS7YRa3YBGnE1aPExG7UhGHUtKjENS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482972" ResimKodu="20211204AW482972_02" filesize="184631">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWrIFW7INKbYJWnUpWPYVGbEJKnYdWLE9GXYdS_YBG7EFa3YVGzEFaLYNWLUBGXIVWrYJKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482972" ResimKodu="20211204AW482972_03" filesize="224056">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WDUhGLIRKvEFWPUpWLYFarYJKnYdKLUhaTYdKnU9WTA5a3EFGnEBC_YhWvQ5GPUNWvU9KDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW482972" ResimKodu="20211204AW482972_01"><![CDATA[NEVŞEHİR HACI BEKTAŞ VELİ ÜNİVERSİTESİ VE DEVLET TİYATROLARI GENEL MÜDÜRLÜĞÜ ARASINDA PROTOKOL İMZALANDI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482972" ResimKodu="20211204AW482972_02"><![CDATA[(SOL) NEVŞEHİR HACI BEKTAŞ VELİ ÜNİVERSİTESİ REKTÖRÜ PROF. DR. SEMİH AKTEKİN (SAĞ) DEVLET TİYATROLARI (DT) GENEL MÜDÜRÜ MUSTAFA KURT]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482972" ResimKodu="20211204AW482972_03"><![CDATA[(SOL) NEVŞEHİR HACI BEKTAŞ VELİ ÜNİVERSİTESİ REKTÖRÜ PROF. DR. SEMİH AKTEKİN (SAĞ) DEVLET TİYATROLARI (DT) GENEL MÜDÜRÜ MUSTAFA KURT]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW482935</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EKONOMİ</Kategori><Sehir>KIRIKKALE</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Yahşihan’da asfaltlama çalışmaları sürüyor
</title><description><![CDATA[Yahşihan Belediye Başkanı Osman Türkyılmaz, "Hacıbey Mahallemizin asfalt çalışmasını hava şartlarına göre bu hafta bitireceğiz. Yahşihan Merkez ve Yenişehir Mahallesi’nin asfalt çalışmasına ise ayrı bir firma başlayacak. Çok az bir süre içerisinde ilçemizin her yeri asfalta kavuşacak" dedi.
<br/>Yahşihan Belediye Başkanı Osman Türkyılmaz, ilçede devam eden asfaltlama çalışmaları ile ilgili açıklamalarda bulundu. İlçe genelindeki asfaltlama çalışmalarına hız kazandırıldığını ifade eden Türkyılmaz, "Vatandaşlarımızın mağduriyetini asgari düzeyde tutabilmek için tüm ekip arkadaşlarımız azami gayret göstermektedir. Bu zamana kadar ki gecikme sebepleri çözüme ulaştırılmıştır. 4734 Sayılı Kanunun Davet Usulü (21B) ihale ile asfaltlama işi yapan şirketler 3 Aralık 2021 tarihi itibari ile Hacıbey Mahallemizde asfaltlama çalışmasına başlamıştır. Hacıbey Mahallemizin asfaltlama işi hava şartlarının durumuna göre 1 haftada bitirilmesi planlanmaktadır. İhalenin toplam bedeli KDV hariç 23 milyon 905 bin 313 liradır" dedi.
<br/>Çalışmaların titizlikle yürütüldüğünü kaydeden Türkyılmaz, "Kamu İhale Kurumundan verilen 4734 Sayılı Kanunun açık ihale usulü ile özel bir şirkete verilmiştir. Firmaya 01 Aralık 2021 itibari ile yer teslimi yapılmış olup, hava koşulları ve ekipman tedarikleri sağlandıktan sonra Yenişehir ve Yahşihan merkez mahallelerimizde asfalt başlayacaktır. İhalenin toplam maliyeti KDV hariç 48 milyon 948 bin liradır. Titizlikle sürdürülen çalışmaların sonunda sağlam altyapısı ve sıcak asfaltı ile Yahşihan’ımız her yönü ile marka olacak. Asfaltımız tüm ilçemize hayırlı olsun" diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 10:43:06</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 10:43</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW482935" ResimKodu="20211204AW482935_01" filesize="278287">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WXIJGXE9WbU5WXUpWHEdGjYRKnYdS_URGHYdKnYJG7YNa3A5anENGHYNG7IVaHUNK3EBWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482935" ResimKodu="20211204AW482935_02" filesize="272654">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWrQ5aDUtW3EBKDUpKLEBG3ENKnYdS_IVafYdS7ENWPEJa3EVa3ERGzEdKXIJaTUpWnYJG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482935" ResimKodu="20211204AW482935_03" filesize="244842">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdG7UBGLIBWzYdKXUpWjEZajE1KnYdWHE5W7YdKbU9S_YZa3EBajA9aXYJWvUNaLQ5KnU5S7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW482935" ResimKodu="20211204AW482935_01"><![CDATA[48 MİLYON LİRALIK ASFALTLAMA ÇALIŞMALARI DEVAM EDİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482935" ResimKodu="20211204AW482935_02"><![CDATA[48 MİLYON LİRALIK ASFALTLAMA ÇALIŞMALARI DEVAM EDİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482935" ResimKodu="20211204AW482935_03"><![CDATA[48 MİLYON LİRALIK ASFALTLAMA ÇALIŞMALARI DEVAM EDİYOR]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW482925</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Aç kalıp bitkin düşen vaşak köye indi
</title><description><![CDATA[Sivas’ın Gürün ilçesinde nesli tükenme tehlikesi altında olan ve aç kaldığı için köye indiği düşünülen bir vaşak  cep telefonu kamerasına yansıdı.
<br/>Sivas’ın Gürün ilçesine bağlı Sarıca köyünde nesli tükenme tehlikesi altında olan vaşak görüntülendi. Köy sakinlerinden  İsmail Türk, akşam saatlerinde yaylaya giderken  köy içerisinde bir vaşak gördü. Vaşağı gördüğünde şaşıran Türk, bitkin halde ki vaşağı bir süre takip etti. Harabe bir eve giren vaşak bir süre yattığı yerden kalkamadı. Oldukça bitkin görünen ve aç kaldığı için köye indiği düşünülen vaşak daha sonra yürüyerek gözden kayboldu. Vaşağın o halini ise İsmail Türk cep telefonu kamerasıyla kaydetti. Türk, köylerinde vaşağı ilk defa gördüklerini belirterek çok şaşırdığını söyledi.
<br/>“Gördüğümde çok şaşırdım’’
<br/>Sarıca köyü sakini İsmail Türk, “Dün akşam yaylaya gelirken köyün içinde bir vaşak rastladı arabanın ışığında. Bunu kamerayla çekmek istedim. Bu vaşağı köyümüzde ilk defa gördük. Çok şaşırdım bu hayvanın burada ne işi var diye düşündüm. Kısa da olsa bir görüntü çekme imkanım oldu. İlk gördüğümde çok şaşırdım. Köyümüzden herhangi birinden hiç duymamıştık köyümüzde vaşak olduğunu. Köylülerden herhangi bir kimse de görmedi ilk gören ben oldum. Benimde ilk aklıma gelen telefon oldu. Telefonumu çıkarıp görüntü çektim. Bunu da tüm Sivas halkıyla tüm Türkiye’yle paylaşalım istedim. Herhangi bir sıkıntısı yoktu. Tahminimce aç kalmış dağda. Köye avlanmak için mi geldi bilmiyorum’’ dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 10:39:33</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 10:42</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW482925" ResimKodu="20211204AW482925_01" filesize="36372">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWLUBGXUVKbU9WXUpS_ERGbYFKnYdWLQ5aTYdKnU5KDYda3EZGzYFW7Y.WLQ9afIVS7YZWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482925" ResimKodu="20211204AW482925_02" filesize="42599">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpS_Q9GDIRS_YdWXUpWLENanA9KnYdG_UVaHYdS7YRS_YZa3EBC7YRaXYpWDE9GXE9WzU9G_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482925" ResimKodu="20211204AW482925_03" filesize="21870">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWvIJGHUpWjEFS7UpG_YVavA5KnYdWXURGDYdKbYFS_U9a3YBGzEJaLYdWXUhGPUFWnYVS7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW482925" ResimKodu="20211204AW482925_01"><![CDATA[SİVAS’IN GÜRÜN İLÇESİNDE NESLİ TÜKENME TEHLİKESİ ALTINDA OLAN VE AÇ KALDIĞI İÇİN KÖYE İNDİĞİ DÜŞÜNÜLEN BİR VAŞAK  CEP TELEFONU KAMERASINA YANSIDI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482925" ResimKodu="20211204AW482925_02"><![CDATA[SİVAS’IN GÜRÜN İLÇESİNDE NESLİ TÜKENME TEHLİKESİ ALTINDA OLAN VE AÇ KALDIĞI İÇİN KÖYE İNDİĞİ DÜŞÜNÜLEN BİR VAŞAK  CEP TELEFONU KAMERASINA YANSIDI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482925" ResimKodu="20211204AW482925_03"><![CDATA[SİVAS’IN GÜRÜN İLÇESİNDE NESLİ TÜKENME TEHLİKESİ ALTINDA OLAN VE AÇ KALDIĞI İÇİN KÖYE İNDİĞİ DÜŞÜNÜLEN BİR VAŞAK  CEP TELEFONU KAMERASINA YANSIDI]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354766" HaberKodu="20211204AW482925" filesize="13278454" duration="145">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS_UBaXUBWbYdWLU9a3gJC7EBGzQ5S_QVK7UBaLI5WPU9O_IpC7A5GPMpSHUNOHUNSrMBO7YFG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354766" HaberKodu="20211204AW482925">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSHUBW_M5SrI5WHYBa3gNG3ENiHQ5S_UJW_QNaLYZSPMFO_IpinEJGDYZSLUhaTM9SnYFSDYdG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354766" HaberKodu="20211204AW482925"><![CDATA[Aç kalıp bitkin düşen vaşak köye indi]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW482912</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Alanyaspor - Sivasspor maçının VAR’ı Hakan Ceylan
</title><description><![CDATA[DG Sivasspor’un bugün deplasmanda oynayacağı A Alanyaspor maçının Video Yardımcı Hakem’i (VAR) Hakan Ceylan oldu.
<br/>Spor Toto Süper Lig’in 15. haftasında Sivasspor, Alanyaspor’a konuk olacak. Saat 13.30’da başlayacak mücadelede hakem Yaşar Kemal Uğurlu düdük çalacak. Uğurlu’nun yardımcılıklarını Serkan Çimen ve Bilal Gölen yapacak. Mücadelenin 4. hakemi ise Kadir Sağlam olacak.
<br/>Bu müsabakada VAR koltuğunda Hakan Ceylan oturacak. Ceylan’a, AVAR olarak Esat Sancaktar eşlik edecek.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 10:31:16</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 10:34</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW482912" ResimKodu="20211204AW482912_01" filesize="179730">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpS_Q9GXIVWrEFS_UpWjENGbENKnYdWHE9aLYdKnEFKTYda3YBarA5aPYNWrU.aTUJWbEJG7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW482912" ResimKodu="20211204AW482912_01"><![CDATA[DG SİVASSPOR’UN BUGÜN DEPLASMANDA OYNAYACAĞI A ALANYASPOR MAÇININ VİDEO YARDIMCI HAKEM’İ (VAR) HAKAN CEYLAN OLDU.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW482907</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Turnuvada raketler konuştu
</title><description><![CDATA[Dünya Engelliler Günü dolayısıyla düzenlenen Masa Tenisi Turnuvası ile işitme engelli sporcular raketleri konuşturdu. Renkli görüntülerin yaşandığı turnuva sonunda derece yapanlara madalya verildi.
<br/>Sivas Gençlik ve Spor İl Müdürlüğü Dünya Engelliler Günü’nde anlamlı bir organizasyona imza attı. Şehit Halil Kantarcı Özel Eğitim Meslek Lisesi’nde düzenlenen masa tenisi turnuvası ile engelli bireyler yarışmanın heyecanını yaşadı. 50 engelli sporcunun yer aldığı turnuvada renkli görüntüler ortaya çıktı.
<br/>Turnuva sonunda dereceye giren sporculara madalyalarını Gençlik ve Spor İl Müdürü Erdoğan Tunç, Şehit Halil Kantarcı Özel Eğitim Meslek Lisesi Müdürü Ahmet Çakmak ve antrenörler takdim etti.
<br/>“Spor yapmak için engel yok”
<br/>Ödül töreninde konuşan Gençlik ve Spor İl Müdürü Erdoğan Tunç, turnuvaya katılan tüm engelli sporculara başarı dileklerini ileterek, “Engelliler için bir gün değil her gün farkındalık oluşturmamız lazım. Her gün onların dertleriyle hemhal olmalıyız. Engelli sporcular birçok branşta artık başarılar elde ediyor. Hiçbir şekilde spor yapmak için engel yok, başarmak için engel yok. Gençlik ve Spor İl Müdürlüğü olarak her zaman yanınızdayız. Burada işitme engelli sporcularımız güzel bir turnuvaya imza attılar. Müsabakaya katılan sporcuları tebrik ediyor, dereceye girenleri de kutluyorum. Dünya engelliler gününüz kutlu olsun ve bu farkındalığı her daim yaşatmalıyız” diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 10:30:14</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 10:30</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW482907" ResimKodu="20211204AW482907_01" filesize="182987">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWTE5afIBWfYdKXUpWTEVGbA9KnYdWPUBaHYdS_YJWjENa3A5GjERaLE.KTUFGDURKbEJWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482907" ResimKodu="20211204AW482907_02" filesize="178819">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWDUNabURKrYVKTUpWjEZGbYBKnYdS7URafYdS_YJWHYBa3ENGnEFC7ExWrUNGPIBWzEBWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482907" ResimKodu="20211204AW482907_03" filesize="181145">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExG_URGPUBS7EVWLUpKXEZC7YNKnYdS_UhGXYdKnYJS_YFa3A5GfENaHE.WDE5aXUJKrYZWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482907" ResimKodu="20211204AW482907_04" filesize="98992">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWPURaDUFKbYNWLUpWPYFG3ERKnYdWDIFaPYdS_YJG_EFa3EZa3ExGLEpWPUFaDUVWrYRWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482907" ResimKodu="20211204AW482907_05" filesize="167574">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WDIFaDE5WjA5WHUpKHEJGvA9KnYdWrUVaLYdKnYNWHYRa3YNC7EBG3YZG_UNaXQ9K3EJKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482907" ResimKodu="20211204AW482907_06" filesize="169871">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWHIFW_INWnYBWLUpWLYBGfEBKnYdWHQ5W_YdS_EBWnEFa3YNarYFC7YhWPUBaDQ9KrYVWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482907" ResimKodu="20211204AW482907_07" filesize="109322">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWXURaTE5WjU9S_UpS_Eda3EJKnYdKXIFaLYdKnYRWXYVa3EVC7ENGPE.S7Q9aDINWrYJWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482907" ResimKodu="20211204AW482907_08" filesize="160675">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdKTUJGPQ9WbYNKPUpKTYJabA5KnYdKTURGDYdS7EBWnYBa3YFGzE1GXYdWHIFaPIBWzYRWTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW482907" ResimKodu="20211204AW482907_01"><![CDATA[DÜNYA ENGELLİLER GÜNÜ DOLAYISIYLA DÜZENLENEN MASA TENİSİ TURNUVASI İLE İŞİTME ENGELLİ SPORCULAR RAKETLERİ KONUŞTURDU. RENKLİ GÖRÜNTÜLERİN YAŞANDIĞI TURNUVA SONUNDA DERECE YAPANLARA MADALYA VERİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482907" ResimKodu="20211204AW482907_02"><![CDATA[DÜNYA ENGELLİLER GÜNÜ DOLAYISIYLA DÜZENLENEN MASA TENİSİ TURNUVASI İLE İŞİTME ENGELLİ SPORCULAR RAKETLERİ KONUŞTURDU. RENKLİ GÖRÜNTÜLERİN YAŞANDIĞI TURNUVA SONUNDA DERECE YAPANLARA MADALYA VERİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482907" ResimKodu="20211204AW482907_03"><![CDATA[DÜNYA ENGELLİLER GÜNÜ DOLAYISIYLA DÜZENLENEN MASA TENİSİ TURNUVASI İLE İŞİTME ENGELLİ SPORCULAR RAKETLERİ KONUŞTURDU. RENKLİ GÖRÜNTÜLERİN YAŞANDIĞI TURNUVA SONUNDA DERECE YAPANLARA MADALYA VERİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482907" ResimKodu="20211204AW482907_04"><![CDATA[DÜNYA ENGELLİLER GÜNÜ DOLAYISIYLA DÜZENLENEN MASA TENİSİ TURNUVASI İLE İŞİTME ENGELLİ SPORCULAR RAKETLERİ KONUŞTURDU. RENKLİ GÖRÜNTÜLERİN YAŞANDIĞI TURNUVA SONUNDA DERECE YAPANLARA MADALYA VERİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482907" ResimKodu="20211204AW482907_05"><![CDATA[DÜNYA ENGELLİLER GÜNÜ DOLAYISIYLA DÜZENLENEN MASA TENİSİ TURNUVASI İLE İŞİTME ENGELLİ SPORCULAR RAKETLERİ KONUŞTURDU. RENKLİ GÖRÜNTÜLERİN YAŞANDIĞI TURNUVA SONUNDA DERECE YAPANLARA MADALYA VERİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482907" ResimKodu="20211204AW482907_06"><![CDATA[DÜNYA ENGELLİLER GÜNÜ DOLAYISIYLA DÜZENLENEN MASA TENİSİ TURNUVASI İLE İŞİTME ENGELLİ SPORCULAR RAKETLERİ KONUŞTURDU. RENKLİ GÖRÜNTÜLERİN YAŞANDIĞI TURNUVA SONUNDA DERECE YAPANLARA MADALYA VERİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482907" ResimKodu="20211204AW482907_07"><![CDATA[DÜNYA ENGELLİLER GÜNÜ DOLAYISIYLA DÜZENLENEN MASA TENİSİ TURNUVASI İLE İŞİTME ENGELLİ SPORCULAR RAKETLERİ KONUŞTURDU. RENKLİ GÖRÜNTÜLERİN YAŞANDIĞI TURNUVA SONUNDA DERECE YAPANLARA MADALYA VERİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482907" ResimKodu="20211204AW482907_08"><![CDATA[DÜNYA ENGELLİLER GÜNÜ DOLAYISIYLA DÜZENLENEN MASA TENİSİ TURNUVASI İLE İŞİTME ENGELLİ SPORCULAR RAKETLERİ KONUŞTURDU. RENKLİ GÖRÜNTÜLERİN YAŞANDIĞI TURNUVA SONUNDA DERECE YAPANLARA MADALYA VERİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354776" HaberKodu="20211204AW482907" filesize="15644511" duration="171">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWLU.OHUpWnYRSDYBa3EFGzE1C_Q5S_QVabM5aLI5STYVWnIpGngJiDYtWXM5abQNWfMBWXMVG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354776" HaberKodu="20211204AW482907">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS7M9aXQNWrYdSXYda3gVGfEJGXQ5S_M5afQNaLI5WTMBSTIpGbgRGLM.STQFK7M9WnMJS_YJG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354776" HaberKodu="20211204AW482907"><![CDATA[Dünya Engelliler Günü dolayısıyla düzenlenen Masa Tenisi Turnuvası ile işitme engelli sporcular raketleri konuşturdu. Renkli görüntülerin yaşandığı turnuva sonunda derece yapanlara madalya verildi.]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW482901</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Eskişehir Fatih Fen Lisesi Uluslararası Bilim Yarışmasında ‘Fizik Projeleriyle’ ödül aldılar
</title><description><![CDATA[Eskişehir Fatih Fen Lisesi öğretmen ve öğrencileri ‘Uluslararası Bilim Yarışmasında’ ‘Fizik Projeleriyle’ ödül aldılar ve Eskişehir’in gururu oldular.
<br/>Eskişehir Fatih Fen Lisesi öğretmen ve öğrencileri; ‘Akıllı Enerji Kaynakları ve Covid-19’ ile mücadeleye yardımcı olacak yeni yöntemler geliştirdikleri ‘Fizik Projeleriyle’, Meksika ve Endonezya’da yapılacak ‘Uluslararası Bilim Yarışmalarında’, ülkemizi temsil edecekler.
<br/>Eskişehir Fatih Fen Lisesi Uzman Türk Dili ve Edebiyatı Öğretmeni Cengiz Arsu, ‘’Uluslararası Bilim ve Sanat Yarışması’na (Buca IMSEF International Music, Science, Energy, Engineering Fair) ‘Fizik’ alanında danışmanlığını yaptım. Eskişehir Fatih Fen Lisesi 10. sınıf öğrencisi Umut Şahan ile, 10. sınıf öğrencisi   Alperen Karagöz’e, final aşamasında ‘Jüri Özel Ödülü’ verildi. Meksika ve Endonezya’da yapılacak ‘Uluslararası Bilim Yarışmaları’nda; ‘Fizik’ alanındaki projeleriyle ülkemizi temsil edecekler. Projeler, İngilizce olarak hazırlanmıştır ve projelerin sunumları da İngilizce olarak yapılmıştır. ‘Tıp ve Sağlık Teknolojileri’ temalı fizik projelerinin amacı; Covid-19 ile mücadeleye yardımcı olacak yeni yöntemler geliştirmektir. ‘Akıllı Enerji Kaynakları’ temalı fizik projelerinin amacı ise; dünyadaki enerji sorununa pandemi döneminde çevreci çözümler üretmektir’’ dedi.
<br/>Eskişehir Fatih Fen Lisesi Uzman Türk Dili ve Edebiyatı Öğretmeni Cengiz Arsu, ‘’Uluslararası Bilim ve Sanat Yarışması’ kapsamında (Buca IMSEF International Music, Science, Energy, Engineering Fair); fizik, kimya, biyoloji, matematik-bilgisayar, enerji-mühendislik ve müzik-piyano kategorilerinde düzenlenen yarışmaya, uluslararası toplam 856 proje başvuru yaptı. Uzman akademisyenler tarafından yapılan ön değerlendirme sonucunda; Türkiye’nin 31 şehrinden 72 okulun projesi ile beraber, 26 ülkeden toplam 166 proje finale kaldı. Online olarak yapılan çevrim içi yarışmada; 498 genç, yarışma heyecanı yaşadı. Online olarak yapılan çevrim içi yarışmada alınan ödüller, Fatih Fen Lisesi’ne gönderilecektir.’’ dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 10:27:10</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 10:26</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW482901" ResimKodu="20211204AW482901_01" filesize="143341">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWXIRGXUBK3YFWjUpKHYFa3A5KnYdKXE5GXYdS7EVS7YVa3U5GjExGHYhWrUhW7UpWrYZWDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW482901" ResimKodu="20211204AW482901_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR FATİH FEN LİSESİ 10. SINIF ÖĞRENCİSİ UMUT ŞAHAN İLE, 10. SINIF ÖĞRENCİSİ   ALPEREN KARAGÖZ. (FOTOĞRAFTA; SAĞDA VE SOLDA OLAN ÖĞRENCİLER)GÖRÜLÜYOR. ESKİŞEHİR FATİH FEN LİSESİ UZMAN TÜRK DİLİ VE EDEBİYATI ÖĞRETMENİ CENGİZ ARSU. (FOTOĞRAFDA; ORTADA OLAN KİŞİ) GÖRÜLÜYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW482869</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>MAGAZİN</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Ünlü saç tasarımcısına uluslararası yarışmada ‘en iyi sahne’ ödülü
</title><description><![CDATA[Eskişehirli ünlü saç tasarımcısı Hasan Yılmaz, 5 ülke ve 16 şehri temsilen yarışmacıların katıldığı uluslararası CMC CAT Golden Hair Saç Festivali’nde ‘En İyi Sahne Ödülü’nü Türkiye’ye getirdi.
<br/>Saç festivaline Türkiye’yi temsilen katılan Eskişehirli ünlü saç tasarımcısı Saloon HY’nin kurucusu Hasan Yılmaz, festivalde gösterdiği başarının ardından ‘En İyi Sahne Ödülü’nün sahibi oldu. Türkiye, İsrail, Polonya, Rusya ve Yunanistan’dan 16 farklı şehrin takımlarının yer aldığı yarışmada ünlü tasarımcı Hasan Yılmaz, rakiplerini geride bırakarak ödülü Türkiye’ye getirdi. CMC CAT Dünya Kuaförleri Konfederasyonu tarafından düzenlenen organizasyonda elde ettiği başarıdan dolayı mutlu olduğunu dile getiren Hasan Yılmaz, uluslararası yarışmalarda Türkiye’yi temsil etmeye devam edeceğini söyleyerek, ekip arkadaşlarına ve organizasyon sürecinde emeği geçen herkese teşekkür etti.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 10:01:33</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 10:01</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW482869" ResimKodu="20211204AW482869_02" filesize="297032">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpG_UJGHQ5S7U5WPUpWLYNC7YJKnYdKHUVW7YdS_A5WnYVa3ERC_E1aHYdWDUNaDINWvYRWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482869" ResimKodu="20211204AW482869_03" filesize="207534">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWrUBaPUtKvYFWPUpKTEVC7U9KnYdWHQ9GDYdS7YVG_EBa3EFGbA9GTExG7URaDUJWvEBG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482869" ResimKodu="20211204AW482869_04" filesize="277800">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxKTUhaHUNKvENKTUpG_EZGjA5KnYdS_IVW_YdS7ENKPYda3YVGfYRC_Y1KTIVC7UNWjEBWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482869" ResimKodu="20211204AW482869_01" filesize="328603">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1G7IVGLE5S7YdKPUpWLA9GvENKnYdG_E9GPYdS_EBWDU9a3ENGnYBGLEdKLIJafUVWvYdKTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW482869" ResimKodu="20211204AW482869_02"><![CDATA[ESKİŞEHİRLİ ÜNLÜ SAÇ TASARIMCISI HASAN YILMAZ, 5 ÜLKE VE 16 ŞEHRİ TEMSİLEN YARIŞMACILARIN KATILDIĞI ULUSLARARASI CMC CAT GOLDEN HAİR SAÇ FESTİVALİ’NDE ‘EN İYİ SAHNE ÖDÜLÜ’NÜ TÜRKİYE’YE GETİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482869" ResimKodu="20211204AW482869_03"><![CDATA[ESKİŞEHİRLİ ÜNLÜ SAÇ TASARIMCISI HASAN YILMAZ, 5 ÜLKE VE 16 ŞEHRİ TEMSİLEN YARIŞMACILARIN KATILDIĞI ULUSLARARASI CMC CAT GOLDEN HAİR SAÇ FESTİVALİ’NDE ‘EN İYİ SAHNE ÖDÜLÜ’NÜ TÜRKİYE’YE GETİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482869" ResimKodu="20211204AW482869_04"><![CDATA[ESKİŞEHİRLİ ÜNLÜ SAÇ TASARIMCISI HASAN YILMAZ, 5 ÜLKE VE 16 ŞEHRİ TEMSİLEN YARIŞMACILARIN KATILDIĞI ULUSLARARASI CMC CAT GOLDEN HAİR SAÇ FESTİVALİ’NDE ‘EN İYİ SAHNE ÖDÜLÜ’NÜ TÜRKİYE’YE GETİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482869" ResimKodu="20211204AW482869_01"><![CDATA[ESKİŞEHİRLİ ÜNLÜ SAÇ TASARIMCISI HASAN YILMAZ, 5 ÜLKE VE 16 ŞEHRİ TEMSİLEN YARIŞMACILARIN KATILDIĞI ULUSLARARASI CMC CAT GOLDEN HAİR SAÇ FESTİVALİ’NDE ‘EN İYİ SAHNE ÖDÜLÜ’NÜ TÜRKİYE’YE GETİRDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211204AW482868</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>(ÖZEL) Arıcıların başı hırsızlarla dertte
</title><description><![CDATA[Eskişehir’de arıcılık yapan Sevda Zehra Tunçbilek, kendisini sarsan hırsızlık olayının ardından tüm arıcılara seslenerek, “Dikkatli olunması adına arıcılarımıza arılıklarına gidip göz atmalarını ve bakmalarını önemle rica ediyorum” dedi.
<br/>Tepebaşı bölgesinde 10 adet kovanıyla 4 yıldır arıcılıkla uğraşan ve aynı zamanda Eskişehir Arı Yetiştiricileri Birliği personeli olan Sevda Zehra Tunçbilek’in başına geçtiğimiz günlerde bir hırsızlık olayı geldi. Gece saatlerinde gerçekleştiği tahmin edilen olayda Tunçbilek’in bir kovanındaki arılar, petekler ve balın tamamının, diğer bir kovanının ise neredeyse yarısının hırsızlar tarafından çalındığı iddia edildi. Yaklaşık bin 500 TL civarında zararı olduğunu, ancak kendisini en fazla üzenin çalınan emekleri olduğunu dile getiren Tunçbilek, diğer arıcılara da dikkatli olmaları konusunda çağrıda bulundu.
<br/>“Bir kovanın tamamını, diğerinin de 3 dolu çıtasını almışlar”
<br/>Sevda Zehra Tunçbilek ile birlikte arıcılık yapan ve hırsızlık olayının gerçekleştiğini ilk fark eden İbrahim Güler, alana geldiğinde kovanların üstünün açık olduğunu fark ettiğini söyledi. Bir kovanın arıları, takımları ve petekleriyle tamamen alındığını gören İbrahim Güler, “Bir kovanın tamamını çalmışlar, diğerinin de 3 dolu çıtasını almışlar, 6 çıta kalmış, ama aralamışlar. Aralıydı arılar. Ben öyle gördüm, mecbur kaldım Zehra’ya söylemeye. Kapattım üstlerini çünkü havalar soğudu artık. Kulübeye de girmişler fırça vardı, sepet vardı. Sepette petekler vardı kırık. Ona bakmış güzelce. Bir de fırçayı da almış, ama fırçayla buraya mı geldi bilmiyorum ben geldiğimde fırça yerdeydi” diye anlattı.
<br/>“Bu gibi olaylarda böyle bir üzüntü yaşıyoruz”
<br/>Arıları çalınan Sevda Zehra Tunçbilek, başına gelen hırsızlık olayı hakkında konuştu. Bir kovan içerisindeki her şeyin çalındığını ifade eden Tunçbilek, “Arılı kovanlarım, arılı çıtalarımla beraber bal ve peteklerimin çalındığı bir olayla karşılaştık. Diğer dolu kovanımda da üç tane arılı çıtam çalınmış, muhtemelen bunun ana arısını da almışlar. Bu ayrı bir zahmet, ayrı bir üretim işi. Ayrı bir emek sarf ediyoruz biz bunlara. Bu gibi olaylarda da böyle bir üzüntü yaşıyoruz. Senelerin verdiği emekten bahsediyoruz. Yaklaşık bin 500 TL zararım var. Yarım kovanımda şu anda büyük bir ihtimalle arıların anası yok. Buna da ya ana arı memesi, ya da hazırını alıp takacağız ve bu da bizim için ekstra bir maliyet. Buna göre gidişatı değerlendirip üretimimizi tekrar çoğaltacağız” dedi.
<br/>Arıcılara seslendi
<br/>Bu olayla ilk defa karşılaştığını, ancak önceden arıcıların Eskişehir Arı Yetiştiricileri Birliği’ne gelerek çalınma olayı yaşadığını anlattıklarını aktaran Tunçbilek, “Dikkatli olunması adına arıcılarımıza arılıklarına gidip göz atmalarını, bakmalarını önemle rica ediyorum. Kamera taktırmak istiyorlarsa veya elektrikli çit taktırmak istiyorlarsa yaptırsınlar. Yarından itibaren buraya foto kapan taktırmayı düşünüyoruz” diye çağrıda bulundu.
<br/>“Arıcıların bu kadar zahmetini, emeğini boşa harcamasın”
<br/>Hırsızların arıcıların emeklerini boşa harcadığını kaydeden Tunçbilek, “Ona yaramaz, kimseye de yaramaz. Böyle şeylere kalkışmasın, arıcıların bu kadar zahmetini, emeğini boşa harcamasın. Şüphelilerin yakalanmasını istiyoruz. İnşallah bir daha böyle bir şey yaşamaz, böyle bir durumla karşılaşmayız” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 10:01:07</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 10:01</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW482868" ResimKodu="20211204AW482868_01" filesize="173960">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WrUFW_IRK3EVKDUpG_EVGrU9KnYdWXUFaPYdKbU5WHYRa3YFGfA5GTY1S_Q9afUVWvYdWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482868" ResimKodu="20211204AW482868_02" filesize="234020">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1S7Q9GPUpS_YVWXUpKTEFC_ExKnYdWrIRGXYdS7YNWjU9a3EFGjEFaHYdWHQ9W_UtWbYBS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482868" ResimKodu="20211204AW482868_03" filesize="157630">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdS7UVaTUtW3YFWXUpKTYBabERKnYdWHIRGLYdKnEVWXENa3EZC7ENGPExWvIRGXIRKvEJG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482868" ResimKodu="20211204AW482868_04" filesize="148418">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WHUBGPIRWfU5WjUpKTYBGrExKnYdS_URGLYdKnYdKPYVa3EBGvERG3YdWLU.aLURKrU5G7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482868" ResimKodu="20211204AW482868_05" filesize="185339">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWXUBGXQ9WnYZWLUpWPYBGbEJKnYdWHUBGHYdS7YBKXYFa3ENC_YRC_Y.KHIJabINS7YNG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482868" ResimKodu="20211204AW482868_06" filesize="398361">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhKTIFGLURWbYZWLUpWLYBavYRKnYdG_UFGXYdS_EJS7EJa3EBGfERGHYtWrUNGHIRWfYVKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW482868" ResimKodu="20211204AW482868_01"><![CDATA[GECE SAATLERİNDE GERÇEKLEŞTİĞİ TAHMİN EDİLEN OLAYDA TUNÇBİLEK’İN BİR KOVANINDAKİ ARILAR, PETEKLER VE BALIN TAMAMININ, DİĞER BİR KOVANININ İSE NEREDEYSE YARISININ HIRSIZLAR TARAFINDAN ÇALINDIĞI İDDİA EDİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482868" ResimKodu="20211204AW482868_02"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE ARICILIK YAPAN SEVDA ZEHRA TUNÇBİLEK, KENDİSİNİ SARSAN HIRSIZLIK OLAYININ ARDINDAN TÜM ARICILARA SESLENEREK, “DİKKATLİ OLUNMASI ADINA ARICILARIMIZA ARILIKLARINA GİDİP GÖZ ATMALARINI VE BAKMALARINI ÖNEMLE RİCA EDİYORUM” DEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482868" ResimKodu="20211204AW482868_03"><![CDATA[GECE SAATLERİNDE GERÇEKLEŞTİĞİ TAHMİN EDİLEN OLAYDA TUNÇBİLEK’İN BİR KOVANINDAKİ ARILAR, PETEKLER VE BALIN TAMAMININ, DİĞER BİR KOVANININ İSE NEREDEYSE YARISININ HIRSIZLAR TARAFINDAN ÇALINDIĞI İDDİA EDİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482868" ResimKodu="20211204AW482868_04"><![CDATA[HIRSIZLIK OLAYININ GERÇEKLEŞTİĞİNİ İLK FARK EDEN İBRAHİM GÜLER, "KULÜBEYE DE GİRMİŞLER FIRÇA VARDI, SEPET VARDI" DEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482868" ResimKodu="20211204AW482868_05"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE ARICILIK YAPAN SEVDA ZEHRA TUNÇBİLEK, KENDİSİNİ SARSAN HIRSIZLIK OLAYININ ARDINDAN TÜM ARICILARA SESLENEREK, “DİKKATLİ OLUNMASI ADINA ARICILARIMIZA ARILIKLARINA GİDİP GÖZ ATMALARINI VE BAKMALARINI ÖNEMLE RİCA EDİYORUM” DEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482868" ResimKodu="20211204AW482868_06"><![CDATA[GECE SAATLERİNDE GERÇEKLEŞTİĞİ TAHMİN EDİLEN OLAYDA TUNÇBİLEK’İN BİR KOVANINDAKİ ARILAR, PETEKLER VE BALIN TAMAMININ, DİĞER BİR KOVANININ İSE NEREDEYSE YARISININ HIRSIZLAR TARAFINDAN ÇALINDIĞI İDDİA EDİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354751" HaberKodu="20211204AW482868" filesize="17316063" duration="189">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS7QFOHM5WzYBWnYBa3A5ijgFG3Q5S_URaHUtaLYZWXYZSHIpC_EFGLMpWHU.aPM5WfI5SXMJG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354751" HaberKodu="20211204AW482868">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS7QJOLQBW3MNWnYFa3gBijgRe7Q5S_QROLQRaLMFWPYZWHIpGrgNGPY.WTQ9W7UpSbYVSXI5G3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354751" HaberKodu="20211204AW482868"><![CDATA[Arıcıların başı hırsızlarla dertte]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW482818</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KIRIKKALE</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Otomobil şarampole düştü, sürücü yara almadan kurtuldu
</title><description><![CDATA[Kırıkkale’de kontrolden çıkarak şarampole düşen otomobilin sürücüsü kazadan yara almadan kurtuldu.
<br/>Kaza, gece saatlerinde Kırıkkale-Kayseri kara yolu üzerindeki Hasandede köyü mevkiinde meydana geldi. Edinilen bilgiye göre, Kırşehir’den İstanbul’a giden Erol K’nın kullandığı 34 GU 1680 plakalı Totoya marka otomobil, sürücüsünün direksiyon hakimiyetini kaybetmesi sonucu şarampole düştü. 112 Acil Çağrı Merkezi’ne yapılan ihbarla olay yerine polis ve sağlık ekipleri sevk edildi. Kazadan yara almadan kurtulan sürücü Erol K, hastaneye gitmek istemedi. Maddi hasarın oluştuğu otomobil ise çekici vasıtasıyla otoparka kaldırıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 02:18:44</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 02:18</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW482818" ResimKodu="20211204AW482818_01" filesize="99751">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1G7IFGLUFKvU9WLUpG7YFarExKnYdG7IRC7YdS7YdKXU9a3EZa3YFGLY.S7UNW_UNS7YNS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482818" ResimKodu="20211204AW482818_02" filesize="121637">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWXUVaLQ5KnYVS_UpS7YFGbEBKnYdKXIVGXYdKnENKTYBa3EBanYBaPEpKHIJaDUVKbU9WnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482818" ResimKodu="20211204AW482818_03" filesize="217055">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpKTQ5GPIRS_YVG7UpWPYVGfENKnYdWvUhW_YdKbYdWjYRa3EdabEJGLEZS_URaXQ9WzEBWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482818" ResimKodu="20211204AW482818_04" filesize="70960">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1KTUJaPIBK3EBKXUpKLU5arYFKnYdWTIJaLYdKnYFWLYda3EdGjEJGPEdS7UFaTQ9WzU9KTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482818" ResimKodu="20211204AW482818_05" filesize="59035">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWvE5aDQ5KbU9KPUpS7A5arYBKnYdWHUFC7YdKnEJKDU5a3YBavU9GPYhWLUVaHUNKvYBWTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW482818" ResimKodu="20211204AW482818_01"><![CDATA[KIRIKKALE'DE KONTROLDEN ÇIKARAK ŞARAMPOLE DÜŞEN OTOMOBİLİN SÜRÜCÜSÜ KAZADAN YARA ALMADAN KURTULDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482818" ResimKodu="20211204AW482818_02"><![CDATA[KIRIKKALE'DE KONTROLDEN ÇIKARAK ŞARAMPOLE DÜŞEN OTOMOBİLİN SÜRÜCÜSÜ KAZADAN YARA ALMADAN KURTULDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482818" ResimKodu="20211204AW482818_03"><![CDATA[KIRIKKALE'DE KONTROLDEN ÇIKARAK ŞARAMPOLE DÜŞEN OTOMOBİLİN SÜRÜCÜSÜ KAZADAN YARA ALMADAN KURTULDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482818" ResimKodu="20211204AW482818_04"><![CDATA[KIRIKKALE'DE KONTROLDEN ÇIKARAK ŞARAMPOLE DÜŞEN OTOMOBİLİN SÜRÜCÜSÜ KAZADAN YARA ALMADAN KURTULDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482818" ResimKodu="20211204AW482818_05"><![CDATA[KIRIKKALE'DE KONTROLDEN ÇIKARAK ŞARAMPOLE DÜŞEN OTOMOBİLİN SÜRÜCÜSÜ KAZADAN YARA ALMADAN KURTULDU.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354716" HaberKodu="20211204AW482818" filesize="5026278" duration="56">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWHUhOHQVWnYVWPMNa3gVi3gJGPQ5S_URK7URaLYdWTI5WDIpivA9GDYNSTUJaTUJSjMVSPU5G3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354716" HaberKodu="20211204AW482818">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS7UhafUBS3I5S7YJa3gBGnA5GDQ5S_UFOXUNaLYdWXMBWTIpGvEBGDMdWTUBaXQVWvMNWjYFG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354716" HaberKodu="20211204AW482818"><![CDATA[Otomobil şarampole düştü, sürücü yara almadan kurtuldu]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211204AW482815</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KIRIKKALE</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Yaşlı adam oğluyla kablo çalarken bekçilere yakalandı
</title><description><![CDATA[Kırıkkale’de 62 yaşındaki adam, oğluyla birlikte bulvar üzerindeki yol yapım çalışmalarının yapıldığı alandan elektrik kablosu çalarken bekçilere yakalandı.
<br/>Olay, gece saatlerinde Kırıkkale’de Millet Bulvarı üzerindeki Rektörlük Kavşağı’nda meydana geldi. Edinilen bilgiye göre, 62 yaşındaki B.C. isimli şahıs, oğlu Y.C. ile birlikte belediye tarafından yapılan yol ve kaldırım çalışmalarının olduğu alana geldi. Elektrik kablolarını çalan baba ve oğul, devriye gezen bekçilerle bir süre kovalamaca yaşadı. Baba B.C. yakalanırken, oğlu Y.C. ise üst geçitten kaçmaya çalışırken merdivenlerden düştü. Düşmenin etkisiyle başını yere çarpan Y.C, bekçiler tarafından çağrılan ambulansla hastaneye kaldırıldı. Gözaltına alınan 62 yaşındaki B.C, ekip aracıyla emniyete götürüldü. Olaya ilişkin soruşturma başlatıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>04.12.2021 01:43:36</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>04.12.2021 01:52</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211204AW482815" ResimKodu="20211204AW482815_01" filesize="77481">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpKTE5abQ5KvYBWHUpWjA9GjEVKnYdWvUVGDYdS_A5WHYBa3EVGzYFGPYJS7U.aHIRKbYJKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482815" ResimKodu="20211204AW482815_02" filesize="116164">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpS7Q5aHUBKvEFWHUpWHEZC7YFKnYdG7UVGHYdKbEFKPEJa3EBGvYFGTEZWDIRGXUBWfYBKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482815" ResimKodu="20211204AW482815_03" filesize="123277">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpKLIVafUVWvYFS7UpG_U5GvYBKnYdKXU.aDYdS7EBKTYda3YVajA9W7EdS_E5aLUBWnYdG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482815" ResimKodu="20211204AW482815_04" filesize="246422">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.KXIFGPIVWvYFS_UpS_EVGvU9KnYdWDUVC7YdKbYRWDYZa3EVGrYJaLExS7UNGPE9KvYJG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482815" ResimKodu="20211204AW482815_05" filesize="153181">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WrIRaXE5KbEVKXUpKXYNGnYBKnYdKLUFafYdKbEJWHYBa3EVabE1GHE1S_URW7UVWrYZWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482815" ResimKodu="20211204AW482815_06" filesize="118863">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZS_UNaLE5WbEJKDUpWDEZGnEBKnYdWXUVafYdKnU5G_YRa3EBGjEBC7YJWvU.aHQ9KjYJS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211204AW482815" ResimKodu="20211204AW482815_07" filesize="74070">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1KTURaPUVKbYVKDUpWPU5C7YBKnYdKLUBGLYdS7YVWLU5a3YVanEBGHY.WTUJC7URWzYJG7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211204AW482815" ResimKodu="20211204AW482815_01"><![CDATA[KIRIKKALE'DE 62 YAŞINDAKİ ADAM, OĞLUYLA BİRLİKTE BULVAR ÜZERİNDEKİ YOL YAPIM ÇALIŞMALARININ YAPILDIĞI ALANDAN ELEKTRİK KABLOSU ÇALARKEN BEKÇİLERE YAKALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482815" ResimKodu="20211204AW482815_02"><![CDATA[KIRIKKALE'DE 62 YAŞINDAKİ ADAM, OĞLUYLA BİRLİKTE BULVAR ÜZERİNDEKİ YOL YAPIM ÇALIŞMALARININ YAPILDIĞI ALANDAN ELEKTRİK KABLOSU ÇALARKEN BEKÇİLERE YAKALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482815" ResimKodu="20211204AW482815_03"><![CDATA[KIRIKKALE'DE 62 YAŞINDAKİ ADAM, OĞLUYLA BİRLİKTE BULVAR ÜZERİNDEKİ YOL YAPIM ÇALIŞMALARININ YAPILDIĞI ALANDAN ELEKTRİK KABLOSU ÇALARKEN BEKÇİLERE YAKALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482815" ResimKodu="20211204AW482815_04"><![CDATA[KIRIKKALE'DE 62 YAŞINDAKİ ADAM, OĞLUYLA BİRLİKTE BULVAR ÜZERİNDEKİ YOL YAPIM ÇALIŞMALARININ YAPILDIĞI ALANDAN ELEKTRİK KABLOSU ÇALARKEN BEKÇİLERE YAKALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482815" ResimKodu="20211204AW482815_05"><![CDATA[KIRIKKALE'DE 62 YAŞINDAKİ ADAM, OĞLUYLA BİRLİKTE BULVAR ÜZERİNDEKİ YOL YAPIM ÇALIŞMALARININ YAPILDIĞI ALANDAN ELEKTRİK KABLOSU ÇALARKEN BEKÇİLERE YAKALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482815" ResimKodu="20211204AW482815_06"><![CDATA[KIRIKKALE'DE 62 YAŞINDAKİ ADAM, OĞLUYLA BİRLİKTE BULVAR ÜZERİNDEKİ YOL YAPIM ÇALIŞMALARININ YAPILDIĞI ALANDAN ELEKTRİK KABLOSU ÇALARKEN BEKÇİLERE YAKALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211204AW482815" ResimKodu="20211204AW482815_07"><![CDATA[KIRIKKALE'DE 62 YAŞINDAKİ ADAM, OĞLUYLA BİRLİKTE BULVAR ÜZERİNDEKİ YOL YAPIM ÇALIŞMALARININ YAPILDIĞI ALANDAN ELEKTRİK KABLOSU ÇALARKEN BEKÇİLERE YAKALANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1354713" HaberKodu="20211204AW482815" filesize="8291933" duration="90">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSTUVW7UpWvU9WDMNa3A9ivgRGTQ5S_UVW_UtaLYdWLMJSLIpGjgBG3MxO_QFW_QRW3MNO7U9G3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1354713" HaberKodu="20211204AW482815">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS7Q5W7QBW3U9WnYVa3EJC7gRiPQ5S_UJafQVaLYZSTMFWTIpGbgNiHMZS7Q5W7QRWjYFSXMJG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1354713" HaberKodu="20211204AW482815"><![CDATA[Yaşlı adam oğluyla kablo çalarken bekçilere yakalandı]]></Aciklama></video></videos></item></channel></rss>